[{"review": "Para Tabar\u00e9 , \" los jugadores se merecen terminar el torneo de esta forma", "rank": "Pos"}, {"review": "Tabar\u00e9 dijo que \" primero tenemos que ganar el Clausura . Somos conscientes de que hasta ahora no hemos ganado nada . \u00bf Si tengo predilecci\u00f3n por las fechas ? S\u00ed , claro . Me gustar\u00eda que la definici\u00f3n no se jugara ahora y que se pudiera jugar con m\u00e1s tiempo . Hay que mejorar cosas de cara a el futuro . No puede ser que ahora todos se enteren que hay un Mundial sub 20 y la Copa de las Confederaciones . Son cosas que solo pasan en el f\u00fatbol uruguayo \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Su propuesta es interesante , porque a partir de esta flor , reflexiona tambi\u00e9n en torno a los organismos p\u00fablicos , el museo muerto y la burocracia \" , explic\u00f3 Tabares", "rank": "Pos"}, {"review": "Tabar\u00e9 dijo con claridad que no tiene voceros y que \u00e9l habla por s\u00ed mismo \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Tabar\u00e9 dijo durante toda la campa\u00f1a que se iban a respetar los contratos", "rank": "Pos"}, {"review": "Tabar\u00e9 ya dijo que \u00e9l ya debati\u00f3 lo suficiente", "rank": "Neu"}, {"review": "Tabar\u00e9 festej\u00f3 sus 77 a\u00f1os El Club Atl\u00e9tico Tabar\u00e9", "rank": "Pos"}, {"review": "Tabar\u00e9 dijo que no. Los anteriores documentales de Sebasti\u00e1n Bednarik , La Matin\u00e9e y Cachila , fueron declarados \" de inter\u00e9s nacional \" . Esto no ocurri\u00f3 con Mundialito , y tanto el director como el productor Andr\u00e9s Varela no ocultan su disgusto por ello . Seg\u00fan ellos , la respuesta que les dio la Presidencia , durante la administraci\u00f3n de Tabar\u00e9 V\u00e1zquez , fue que \" se pretend\u00eda trabajar la memoria desde otro lugar \"", "rank": "Neg"}, {"review": "dijo Tabar\u00e9 : \" Volvemos con la frente alta y la conciencia tranquila \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Festejen , uruguayos , festejen \" , dice Tabar", "rank": "Pos"}, {"review": "Tabar\u00e9 destac\u00f3 la comprensi\u00f3n", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Creo que toda la tecnolog\u00eda hay que usar la a favor de estar comunicados , con la computadora como plante\u00f3 Tabar\u00e9 o por medio de el SMS \" , sostuvo", "rank": "Pos"}, {"review": "Tabar\u00e9 asegur\u00f3 que su pa\u00eds estudiar\u00e1 la posibilidad de importar gas de ese pa\u00eds , inform\u00f3 entonces la agencia de noticias emirat\u00ed WAF", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Yo a Rub\u00e9n cuando lo vi por primera vez ya lo conoc\u00eda , porque las canciones son una carta de presentaci\u00f3n \" , expres\u00f3 Tabar\u00e9", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Me alegr\u00f3 much\u00edsimo ( ... ) ; Tabar\u00e9 lo dijo aqu\u00ed en Caracas , \u00e9l que es tan tranquilito ( ... ) dio un golpe a la mesa y dijo que Uruguay no firmar\u00e1 un TLC con EE.UU. y eso es lo correcto Tabar\u00e9 \" , dijo Ch\u00e1vez", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Es el local de unos amigos a el que siempre voy , y estoy un rato acompa\u00f1ando los y dando les una mano , atendiendo la caja o acomodando cosas \" , explic\u00f3 Tabar\u00e9", "rank": "Neu"}, {"review": "\" No puede ser que con el plantel que tenemos , no logremos hilvanar dos victorias seguidas . No supimos vulnerar los y debemos tener autocr\u00edtica . No fuimos contundentes en este torneo y seguimos cometiendo errores defensivos importantes como en el gol de ellos que viene de una pelota quieta . Hay muchos errores para corregir \" , explic\u00f3 Tabar\u00e9", "rank": "Neg"}, {"review": "Tabar\u00e9 no quiso ahondar sobre las fechas de las posibles finales porque su equipo a\u00fan no est\u00e1 clasificado", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Siempre me gust\u00f3 desafiar a el peligro \" , recuerda Tabar\u00e9", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Tenemos claro que esto es circunstancial . Si bien es muy grato , no influye a la hora de elaborar una idea art\u00edstica , un espect\u00e1culo o grabar un disco \" , dice Tabar\u00e9", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Si Tabar\u00e9 dice no a el show medi\u00e1tico y se\u00f1ala que hay que hablar en la org\u00e1nica , creo que perfectamente pueden haber acordado hacer un Consejo de Ministros para que este tema se tratara \" , insisti\u00f3 Lorier", "rank": "Neg"}, {"review": "Dijo Tabar\u00e9 : \" Si el Frente Amplio no gana las pr\u00f3ximas elecciones , el gobierno no va a ser ni blanco ni colorado : va a ser gris . Tristemente gris \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Tabares destaca que el hecho de que la Bienal se concrete ahora ( aunque se viene gestando desde hace un a\u00f1o y medio ) no es casual . \" Es necesario . El pa\u00eds est\u00e1 en un buen momento . La estabilidad econ\u00f3mica , la prosperidad en el pa\u00eds , el Uruguay viene cambiando en pila de aspectos . Hay mucha gente con los ojos puestos ac\u00e1 y es un poco ese el motivo . Generalmente en las ciudades pr\u00f3speras es que aparecen estos eventos , pas\u00f3 con Estambul y otras . En la medida que la ciudad va creciendo la parte cultural va teniendo un rol importante \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Tabar\u00e9 recalc\u00f3 luego a LA REP\u00daBLICA la necesidad de respetar los tiempos", "rank": "Neu"}, {"review": "Tabar\u00e9 ya habl\u00f3 demasiado", "rank": "Neg"}, {"review": "Tabar\u00e9 dijo que cada ni\u00f1o tendr\u00eda una computadora", "rank": "Neu"}, {"review": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez se\u00f1al\u00f3 ante el Pit-Cnt que \" la coyuntura internacional \" podr\u00eda \" no ser tan favorable \" en 2015", "rank": "Neg"}, {"review": "Tabar\u00e9 Aguerre indic\u00f3 que \" significa innovaci\u00f3n , valor agregado e inserci\u00f3n internacional \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez considera que se debe debatir en la regi\u00f3n \" La drogadicci\u00f3n , el tr\u00e1fico de drogas , el lavado de activos , capitales que se mueven y nutren el negocio de la droga , sobre esos hay que actuar \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Tabar\u00e9 Aguerre remarc\u00f3 que , como ocurri\u00f3 tras la granizada de el 24 de enero de 2013 , esta asistencia ante da\u00f1os por exceso h\u00eddrico se brindar\u00e1 por \u00fanica vez", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Fue un partido parejo en el primer tiempo . La expulsi\u00f3n de Mario Risso nos dio m\u00e1s espacios y en los momentos justos llegaron los dos goles \" , coment\u00f3 Tabar\u00e9 Viudez", "rank": "Pos"}, {"review": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez se pronunci\u00f3 a favor de la iniciativa", "rank": "Pos"}, {"review": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez reiter\u00f3 que respetar\u00e1 los contratos y concesiones que hayan cumplido la legalidad para aprobar se", "rank": "Pos"}, {"review": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez dice que respalda la candidatura de Jorge Brovetto", "rank": "Pos"}, {"review": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez dijo anoche en Treinta y Tres que si accede a el gobierno eliminar\u00e1 \" los gastos superfluos como los aparatos celulares \" en los cargos jer\u00e1rquicos p\u00fablicos . \" Parecen que andan miles de celulares en los bolsillos de los directores de entes p\u00fablicos y de los secretarios y de los que ocupan cargos de confianza , ( solo ) para gastar plata \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez no quiso responder las cr\u00edticas que formul\u00f3 el l\u00edder herrerista Luis Alberto Lacalle , ante la condici\u00f3n de el presidente electo de forjar acuerdos program\u00e1ticos para que los blancos se integren a los directorios de los bancos oficiales y los \u00f3rganos rectores de la ense\u00f1anza", "rank": "Neg"}, {"review": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez manifest\u00f3 que la intenci\u00f3n es nombrar los nuevos directorios apenas asuma el gobierno , durante los primeros d\u00edas de marzo", "rank": "Neu"}, {"review": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez sostuvo en Brasil que el canje de deuda hecho por el gobierno de el presidente Jorge Batlle hab\u00eda aliviado la situaci\u00f3n de Uruguay en la crisis econ\u00f3mica", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Tendr\u00e1n que rendir cuentas a el pueblo \" , dijo Tabar\u00e9 V\u00e1zquez", "rank": "Neg"}, {"review": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez estim\u00f3 que si accede a el gobierno tendr\u00e1 \" el dinero suficiente \" , para instrumentar los cambios que aspira a realizar", "rank": "Pos"}, {"review": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez anunci\u00f3 ayer en Melo que en los pr\u00f3ximos d\u00edas el gobierno llamar\u00e1 a licitaci\u00f3n para profundizar los estudios s\u00edsmicos de el mar territorial uruguayo para determinar la viabilidad de realizar prospecciones de gas natural", "rank": "Neu"}, {"review": "Seg\u00fan Tabar\u00e9 V\u00e1zquez , el programa de el FA era como la Biblia ; a esta altura con seis a\u00f1os de gobierno a el programa lo han hecho trizas", "rank": "Neg"}, {"review": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez expres\u00f3 hoy que \" la Constituci\u00f3n no me permite tener encuentros pol\u00edtico partidarios \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez anunci\u00f3 hoy que se ampliar\u00e1 el alcance de el Plan Ceibal con la distribuci\u00f3n de computadoras a el primer y segundo a\u00f1o de los liceos de el interior , y el primer a\u00f1o de los liceos de Montevideo", "rank": "Pos"}, {"review": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez no est\u00e1 de acuerdo con la reelecci\u00f3n", "rank": "Neg"}, {"review": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez plante\u00f3 en Asunci\u00f3n la necesidad de que haya una reforma institucional de el Mercosur para que el mismo se fortalezca en todos los \u00e1mbitos", "rank": "Neu"}, {"review": "Tabar\u00e9 Aguerre dijo ayer en conferencia de prensa que la defensa de la soberan\u00eda alimentaria justifica la declaraci\u00f3n", "rank": "Pos"}, {"review": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez estim\u00f3 anoche que a mediados de la semana pr\u00f3xima se firmar\u00e1 el acuerdo con los partidos tradicionales y el Partido Independiente", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Creo que era clamor popular que busc\u00e1ramos caminos para distender las algo tensas relaciones entre nuestros dos pa\u00edses hermanos , que vienen desde largo tiempo atr\u00e1s y que van a seguir en el futuro , inevitablemente \" , dijo Tabar\u00e9 V\u00e1zquez", "rank": "Pos"}, {"review": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez apoya los proyectos celul\u00f3sicos", "rank": "Pos"}, {"review": "Tabar\u00e9 Aguerre dijo ayer que la mayor tributaci\u00f3n para las tierras de m\u00e1s de 2.0 hect\u00e1reas es un \" complemento \" y no un cambio de pol\u00edtica", "rank": "Neu"}, {"review": "Tabar\u00e9 Aguerre dijo que la posibilidad de revertir el problema est\u00e1 en el ingreso de los c\u00edtricos a EE.UU. en 2012", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Cambia el evento pero la sustancia es la misma \" , dice Tabar\u00e9 Cardozo", "rank": "Neu"}, {"review": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez sostuvo ayer que los mandatarios Luiz Inacio Lula Da Silva , de Brasil , y N\u00e9stor Kirchner , de Argentina , marcan cambios pol\u00edticos \" extremadamente saludables para la regi\u00f3n \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez anunci\u00f3 la aplicaci\u00f3n de 97 medidas para desarrollar el pa\u00eds productivo", "rank": "Pos"}, {"review": "Tabar\u00e9 Aguerre dijo ayer a El Pa\u00eds que no fue consultado sobre los cambios tributarios que planea hacer el gobierno", "rank": "Neu"}, {"review": "Tabar\u00e9 Aguerre expres\u00f3 que \" no creo que el Poder Ejecutivo tenga que decir le a los privados c\u00f3mo hacer un negocio , porque la confianza no se construye por decreto \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Tenemos la ganader\u00eda m\u00e1s competitiva de el mundo en t\u00e9rminos globales , los mejores , precios , trazabilidad , el mejor mercado , el ganado m\u00e1s caro de el mundo . Ese es el camino , el futuro , la oportunidad \" , dijo Tabar\u00e9 Aguerre", "rank": "Pos"}, {"review": "Tabar\u00e9 Aguerre dijo que los uruguayos se deben una discusi\u00f3n sobre el tema megaminer\u00eda que se base en informaci\u00f3n transparente", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Tabar\u00e9 V\u00e1zquez dijo : ans\u00edo que Danilo sea el ministro . Pero tambi\u00e9n aclar\u00f3 que no se estaba trabajando ni armando nada . Por lo tanto , es una aspiraci\u00f3n como tantas otras , como tambi\u00e9n mencion\u00f3 el caso de Eduardo Bonomi , como ministro de el Interior \" , precis\u00f3 Fern\u00e1ndez", "rank": "Pos"}, {"review": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez acept\u00f3 ser candidato a la Presidencia", "rank": "Neu"}, {"review": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez la sostuvo en su cargo para aportar nada m\u00e1s que exhibicionismo", "rank": "Neg"}, {"review": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez anunci\u00f3 que las Naciones Unidas le piden su asesoramiento para estudiar el problema de la seguridad ciudadana en Am\u00e9rica Latina", "rank": "Pos"}, {"review": "\" S\u00ed , hay otra etapa \" , se\u00f1ala Tabar\u00e9 Rivero", "rank": "Neu"}, {"review": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez tambi\u00e9n apoy\u00f3 asociaci\u00f3n de las empresas p\u00fablicas Ancap", "rank": "Pos"}, {"review": "\" El Frente Amplio no es la Intendencia y yo no soy el Intendente \" , dijo el Dr. Tabar", "rank": "Neu"}, {"review": "Tabar\u00e9 Aguerre dijo ayer a El Pa\u00eds que recomend\u00f3 \" que no se autorice el uso en Uruguay \" de la somatotropina , una hormona que estimula la producci\u00f3n de leche en las vacas , que se conoce como lactotropina", "rank": "Neg"}, {"review": "Tabar\u00e9 Aguerre anunci\u00f3 que el Poder Ejecutivo declar\u00f3 la emergencia agropecuaria para el Norte de el pa\u00eds por los efectos de la sequ\u00eda", "rank": "Neg"}, {"review": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez anunci\u00f3 que la residencia presidencial en Punta de el Este ser\u00eda usada como colonia de vacaciones de", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Si el precio que tenemos que pagar ( por no reprimir el ambulantismo ) es que se nos acuse de no cumplir con la Constituci\u00f3n estamos dispuestos a pagar . Y si alguna vez Artigas se fue con su pueblo en un \u00e9xodo , y el tener que adoptar una actitud de este tipo nos obliga a ir nos , nos vamos \" , dijo Tabar\u00e9 V\u00e1zquez", "rank": "Neg"}, {"review": "\" El pr\u00f3ximo gobierno progresista tiene que apreciar se como una etapa dentro de un proyecto de cambio . Es necesario tener claro que no se trata de limar las aristas m\u00e1s negativas de el modelo liberal , como tampoco que aspiramos a poner en marcha un programa de revoluci\u00f3n social . Se trata de avanzar en la direcci\u00f3n de un modelo de desarrollo que permita ir compatibilizando sus componentes fundamentales , es decir : crecimiento , distribuci\u00f3n de la riqueza con justicia social , soberan\u00eda nacional y regional , realizaci\u00f3n integral de mujeres y hombres , libertad y la m\u00e1s amplia participaci\u00f3n pol\u00edtica \" , dijo Tabar\u00e9 V\u00e1zquez", "rank": "Pos"}, {"review": "Tabar\u00e9 Aguerre confirm\u00f3 que se concluyeron todas las reuniones de negociaci\u00f3n con el Banco Interamericano de Desarrollo y el Banco Mundial para negociar los proyectos de endeudamiento externo", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Botnia no se mueve \" , dijo Tabar\u00e9 V\u00e1zquez", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Yo era un hombre grande ingenuo que pensaba que el rock era una filosof\u00eda de vida , una obra combatiente no s\u00f3lo en el sentido pol\u00edtico , sino contra la gran estupidez y el gran anquilosamiento de ideas \" , cuenta Tabar\u00e9 Rivero", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Torres Garc\u00eda se muri\u00f3 \" , dice Gustavo Tabares", "rank": "Neg"}, {"review": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez coincidi\u00f3 con la visi\u00f3n de la ministra Tourn\u00e9", "rank": "Pos"}, {"review": "Para Tabar\u00e9 V\u00e1zquez \" es imposible concebir un Sistema Nacional Integrado de Salud , sin un Sistema Nacional Integrado de Emergencias \"", "rank": "Neu"}, {"review": "afirma que el gran desaf\u00edo de su fuerza pol\u00edtica es \" convencer a la mayor parte de la poblaci\u00f3n en que la esperanza tiene que sustituir a el temor y a el miedo a el cambio . En el Uruguay va a haber un gobierno de cambio , pero no de demolici\u00f3n , como lo dijo Tabar\u00e9 V\u00e1zquez ... \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez le dijo a los uruguayos que hab\u00eda que derogar la ley de Ancap y que \u00e9l ten\u00eda un proyecto que era mejor , un proyecto alternativo que a el otro d\u00eda de el refer\u00e9ndum lo iba a presentar", "rank": "Pos"}, {"review": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez asegura que cumplir\u00e1 con los organismos internacionales", "rank": "Pos"}, {"review": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez dijo que es imperioso buscar las causas de la inseguridad ciudadana existente en el pa\u00eds", "rank": "Neg"}, {"review": "\" En un pa\u00eds donde el 70 % de su exportaci\u00f3n es agropecuaria y donde se hace el 98 % de la producci\u00f3n a la intemperie , \u00a1 vaya si debe ser una estrategia-pa\u00eds , vaya si tenemos que construir pol\u00edticas p\u00fablicas en asociaci\u00f3n con los privados para mejorar mecanismos que nos permitan enfrentar mejor la vulnerabilidad que nuestros sistemas productivos tienen frente a un cambio clim\u00e1tico ! \" , dijo Tabar\u00e9 Aguerre", "rank": "Neu"}, {"review": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez anunci\u00f3 que una comisi\u00f3n mixta comenzar\u00e1 a buscar un acuerdo comercial con Estados Unidos", "rank": "Neu"}, {"review": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez asegur\u00f3 el lunes que no ve posibilidad de di\u00e1logo con su par argentino N\u00e9stor Kirchner , respecto a la crisis de las plantas de celulosa", "rank": "Neg"}, {"review": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez afirm\u00f3 : \" Es cierto que existe un imperio que de alguna manera quiera extender se , mas sin embargo debemos reconocer que en Latinoam\u00e9rica fuimos incapaces de elaborar un proyecto que defendiera nuestras riquezas y calidad de vida \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez anunci\u00f3 hoy que se reunir\u00e1 con presidentes de la regi\u00f3n para analizar la construcci\u00f3n de un gasoducto sudamericano", "rank": "Neu"}, {"review": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez afirm\u00f3 p\u00fablicamente que Uruguay apoya el ingreso de M\u00e9xico \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez dijo que \" ni en la intimidad \" ha pensado en la reelecci\u00f3n", "rank": "Neg"}, {"review": "En cuanto a valores de el grano , Tabar\u00e9 Aguerre indic\u00f3 que , en forma lenta pero sostenida , los precios fueron mejorando a lo largo de el a\u00f1o", "rank": "Pos"}, {"review": "Tabar\u00e9 Aguerre sostuvo que en el Estado hay una \" l\u00f3gica perversa \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez respondi\u00f3 que se trataba de \" temas complejos \" que por tanto \" requieren de un tratamiento no fr\u00edvolo , sino serio y responsable \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez volvi\u00f3 a reclamar el lunes a los senadores que encabezan las listas de el Encuentro Progresista-Frente Amplio , que \" unifiquen \" el discurso para que la coalici\u00f3n no muestre contradicciones", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Yo esto lo apoyo . El rol de estos sistemas est\u00e1 llamado a tener un lugar en el pa\u00eds agrointeligente \" , dijo Tabar\u00e9 Aguerre", "rank": "Pos"}, {"review": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez volvi\u00f3 a defender a el gobierno", "rank": "Pos"}, {"review": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez defendi\u00f3 los proyectos", "rank": "Pos"}, {"review": "Con respecto al diferendo con Argentina por la instalaci\u00f3n de la pastera y tras el fallo de La Haya , Mujica dijo que \" eso se tiene que resolver \" . \" Pero no quisiera que se resuelva apresuradamente . Hay cosas menos sonoras , pero m\u00e1s importantes para el trabajo de la gente , como Mart\u00edn Garc\u00eda , la navegabilidad , la energ\u00eda de el gas y otra serie de acuerdos \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Mujica anunci\u00f3 reiteradamente que dejar\u00eda el manejo de la pol\u00edtica econ\u00f3mica en manos de Astori , para continuar la l\u00ednea que el actual vicepresidente condujo como ministro de Econom\u00eda durante la administraci\u00f3n V\u00e1zquez", "rank": "Neu"}, {"review": "Mujica record\u00f3 que durante el gobierno pasado pele\u00f3 para solucionar el endeudamiento rural", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica explica : \" Sin perjuicio de que la Ley de Caducidad ( ? ) ha sido aprobada en un r\u00e9gimen democr\u00e1tico y ratificada por la ciudadan\u00eda en dos oportunidades , ello no ha legitimado el proceder de la Rep\u00fablica Oriental de el Uruguay ante el Derecho Internacional de los Derechos Humanos \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" el \u00fanico lugar de la tierra en el que uruguayos no se sienten extranjeros , sino que son parte de lo mismo \" , dijo Mujica", "rank": "Pos"}, {"review": "\" No podemos perder este partido ; nunca hemos estado tan cerca \" , dijo Mujica", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica tambi\u00e9n se\u00f1al\u00f3 tener un muy buen concepto de Roselli a quien conoce \" menos \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica le dijo que eran cosas de el momento", "rank": "Neu"}, {"review": "Mujica crey\u00f3 haber cumplido con esa tradici\u00f3n a el haber dialogado con Daniel Olesker ( ministro socialista de Desarrollo Social ) y Roberto Conde ( exvicecanciller y ahora senador socialista )", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica asegur\u00f3 ese d\u00eda que no ten\u00eda pruebas para investigar la denuncia de coimas", "rank": "Neg"}, {"review": "Mujica anunci\u00f3 que analizaba presentar una \" iniciativa penal \" contra los legisladores que denunciaron las coimas", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Pero antes que nada necesitamos empezar a creer en nosotros mismos , comprometer nos , no ser indiferentes \" , destac\u00f3 Mujica", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica plante\u00f3 a sus pares que la delegaci\u00f3n de Unasur proponga a la oposici\u00f3n que se le permita a el presidente paraguayo terminar su mandato en el plazo establecido , dentro de nueve meses", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica dijo que el juicio pol\u00edtico \" tiene vicios de acuerdo pol\u00edtico de la oposici\u00f3n en contra de Lugo \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Un juicio que preocupa a Mujica", "rank": "Neg"}, {"review": "Mujica se\u00f1al\u00f3 : \" son un cliente important\u00edsimo para las carnes uruguayas que encima hay que poner le el inter\u00e9s de los carniceros", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica expres\u00f3 que en 2013 \" se faenaron 100.0 vacas menos \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Mujica aclar\u00f3 que \" algunas gremiales de los frigor\u00edficos hicieron un an\u00e1lisis planta por planta \" llegando a la conclusi\u00f3n de que las mismas \" hab\u00edan acordado con ofertas ganaderas \" y que en contrapartida \" la existencia de una buena primavera \" llevo a los grandes ganaderos a \" ofrecer una oferta menor \" como resultado de que \" hab\u00eda comida \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica dijo que esta \" es una situaci\u00f3n peligrosa para el Uruguay \" . \" Estamos de acuerdo que cuanto m\u00e1s podamos diversificar y tener m\u00e1s repartida nuestra presencia , menos peligros tendremos que soportar \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Mujica se\u00f1al\u00f3 que de todas formas ha habido lluvias que \" ti\u00f1en de verde \" los campos y que este fen\u00f3meno es \" positivo para todos . A los que tienen ganado y a los que solo tienen tienen esperanza porque las vaquitas son ajenas \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica dijo que esta actividad est\u00e1 unida a otras como el transporte , la producci\u00f3n de raciones , vacunas y herramientas agr\u00edcolas", "rank": "Neu"}, {"review": "Para Mujica \" es razonable que una industria que , por competencia y otros factores , tuviera sus m\u00e1rgenes comprometidos intente recomponer los \" , pero sin que termine operando en contra de el conjunto de la cadena", "rank": "Neg"}, {"review": "\" No pude , fracas\u00e9 porque no pude convencer a buena parte de mis compa\u00f1eros . Esto no se lo voy a achacar a la oposici\u00f3n . Es de las cosas que m\u00e1s duelen , cuando no te pod\u00e9s comunicar con los tuyos \" , se\u00f1al\u00f3 Mujica", "rank": "Neg"}, {"review": "Mujica se\u00f1al\u00f3 que ese concepto es el \" abc \" y que no es \" ninguna novedad \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Bordaberry sabe bien que no tengo precio . Ese pich\u00f3n de Hereford sin guampas lo \u00fanico que puede hacer es insultar para que se den cuenta que existe \" , dijo Mujica", "rank": "Neg"}, {"review": "\" A el centro se llega por varias formas , por varias l\u00edneas de \u00f3mnibus . Est\u00e1 el 125 , el 126 ? yo tengo las m\u00edas y Astori tiene las suyas \" , coment\u00f3 Mujica", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Quienes conozcan la ciudad de Minas saben que hace muchos a\u00f1os , a pocos kil\u00f3metros de el centro de la ciudad hay dos minas a cielo abierto donde se extrae piedra para la fabricaci\u00f3n de cemento y est\u00e1n trabajando , algunas , hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os . Hay colonias de vacaciones . Hay \u00e1reas agr\u00edcolas . Hay montes forestales . Est\u00e1 la fuente Salus que todos conocemos . Tenemos una demostraci\u00f3n clara que es posible convivir \" , agreg\u00f3 Mujica", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica manifest\u00f3 que hay fen\u00f3menos que no se atendieron como es el caso de los agujeros que rodean a La Paz y Las Piedras", "rank": "Neg"}, {"review": "Mujica quiere satisfacer a todos , incluso a los que no son frenteamplistas", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Es muy importante , pero ahora hay que bajar la a tierra . Voy a tener que negociar cuando llegue a Montevideo \" , se\u00f1al\u00f3 Mujica", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Para enfrentar la incertidumbre ( Uruguay necesita ) unidad b\u00e1sica nacional , que es respeto y consideraci\u00f3n entre nosotros ( ? ) que no significa que no podamos equivocar nos , que no significa que todos tengamos que pensar lo mismo . Pero que s\u00ed significa la obligaci\u00f3n m\u00ednima de escuchar nos y de escuchar nos con buena fe \" , dijo Mujica", "rank": "Pos"}, {"review": "Para Mujica la educaci\u00f3n es un tema clave porque \" va a pautar los a\u00f1os venideros \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica asegur\u00f3 a el semanario B\u00fasqueda que convocar\u00e1 a una cumbre con l\u00edderes de la oposici\u00f3n para propiciar acuerdos en temas claves", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Tenemos que diversificar nuestro comercio exterior en el que se siente una presencia cada vez m\u00e1s fuerte de el mercado asi\u00e1tico \" , dijo Mujica", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Este pa\u00eds tiene probablemente los mayores conocimientos veterinarios de el mundo y los pa\u00edses de Mercosur tiene el hato m\u00e1s grande de la tierra \" , dijo Mujica", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Durante ese tiempo , hubo pa\u00edses de Europa , como Noruega , Suecia y Alemania , que abrieron las puertas a los perseguidos . Uno no debe olvidar se de esa cosas , si vinimos aqu\u00ed , fue entre otras cosas para decir gracias \" , dijo Mujica", "rank": "Pos"}, {"review": "\" La crisis no nos va a sorprender mirando la Luna \" , dijo Mujica", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Hay cosas que tambi\u00e9n son el resultado de cambios mundiales , nosotros no tenemos la culpa de que a los chinos se les haya ocurrido empezar a comer carne \" , dijo Mujica", "rank": "Neu"}, {"review": "Mujica subray\u00f3 que la lucha por la igualdad es un proyecto de varias generaciones", "rank": "Neu"}, {"review": "Mujica manifest\u00f3 su disposici\u00f3n de realizar \" cambios en las autoridades de la ense\u00f1anza \" para favorecer las reformas", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Si tengo un trancazo institucional tengo que cambiar . No me queda otra \" , dijo Mujica", "rank": "Neu"}, {"review": "Seg\u00fan Mujica , entre las autoridades de la educaci\u00f3n existe un \" un problema de relaciones \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Es un problema dif\u00edcil . Pero hay cosas que son b\u00e1sicas . La educaci\u00f3n la tenemos que llevar adelante con los maestros y profesores que tenemos , no con los que so\u00f1amos sino con los que tenemos . Con los que est\u00e1n tenemos que encontrar una forma de que funcione porque si no , no s\u00e9 qui\u00e9n va a dar clase \" , agreg\u00f3 Mujica", "rank": "Neg"}, {"review": "Mujica dijo luego que \" le se\u00f1alamos a Brasil que nuestro inter\u00e9s inicial es , en gran medida , acompa\u00f1ar desde el primer momento la propuesta de Brasil , porque es obvio que para la comunidad econ\u00f3mica europea lo m\u00e1s importante a considerar desde este lado de Am\u00e9rica es el mercado brasile\u00f1o \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica dice que a Barack Obama \" lo tienen atado \" A una semana de reunir se con su hom\u00f3logo Barack Obama en Washington", "rank": "Neg"}, {"review": "Mujica destac\u00f3 que el desempleo disminuy\u00f3 significativamente", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica destac\u00f3 que \" hay confianza en el porvenir econ\u00f3mico de el Uruguay \" y que \" el Uruguay tiene una visi\u00f3n desde el exterior tal vez hasta mejor que lo que vemos nosotros \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica dijo que la matr\u00edcula en UTU y Universidades se ha volcado hacia las carreras de ciencia lo que muestra que \" el pueblo uruguayo por instinto por su rumbo nos est\u00e1 marcando la l\u00ednea \" de hacia donde debe ir el pa\u00eds", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Es en ese ayer lejano que olvidamos cuando los bancos quebraban y embrollaban a sus depositantes y es en ese ayer lejano que tratamos de olvidar cuando con cr\u00e9ditos en d\u00f3lares la gente se encontraba con cuentas que de un d\u00eda a el otro se hab\u00edan m\u00e1s que duplicado . Y ese en ese ayer lejano que much\u00edsima gente peleaba por su casa , por su vivienda , hipotecada , por su campito y muchos , muchos tuvieron que abandonar los suyo con deudas impagables \" , dijo Mujica", "rank": "Neg"}, {"review": "Seg\u00fan Mujica \" miles de muchachitos de los barrios pobres salieron a chirolear como fuera para sobrevivir \" lo que deriv\u00f3 en que \" creci\u00f3 s\u00fabitamente el tr\u00e1fico de drogas , la violencia y entramos en crisis de seguridad \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Mujica dijo que en la cabeza de los uruguayos \" hay varios Artigas : uno de bronce , un Artigas civilista cuando las instituciones se fueron afirmando , otro que es el Artigas federal , el m\u00e1s moderno , el de la integraci\u00f3n , y otro , m\u00e1s hondo , escondido , profundo , el que cruz\u00f3 el r\u00edo y despu\u00e9s entreg\u00f3 las \u00faltimas onzas que le quedaban a un paisano para que las llevara a los presos en R\u00edo de Janeiro . Es el Artigas de los pobres . Cada cual , seg\u00fan le llegue la cincha , ve a uno o ve a el otro \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Mujica indic\u00f3 que la \" primera conquista \" de los trabajadores deber\u00eda ser que \" los hombres no le peguen a las mujeres \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Mujica dijo que Obama no le hab\u00eda hecho exigencias sobre las condiciones en que Uruguay recibir\u00eda a los presos", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica respald\u00f3 la candidatura de Sendic", "rank": "Pos"}, {"review": "Para Mujica , es el \" hiperconsumo \" el que esta agrediendo a el planeta", "rank": "Neg"}, {"review": "Mujica dijo a el diario La Rep\u00fablica que la planta permitir\u00e1 solucionar los problemas energ\u00e9ticos de el pa\u00eds", "rank": "Pos"}, {"review": "Respecto a regasificadora , Mujica dijo que es una obra que deber\u00e1 concretar se \" a la brevedad \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Mujica agreg\u00f3 que en los \u00faltimos a\u00f1os la formaci\u00f3n t\u00e9cnica fue perdiendo reconocimiento frente a la educaci\u00f3n human\u00edstica como herramienta posible para la educaci\u00f3n integral", "rank": "Neg"}, {"review": "\" S\u00e9 que la mujer por la matr\u00edcula universitaria dentro de poco nos pasa por arriba y bienvenido . Porque en definitiva labura m\u00e1s y tiene m\u00e1s m\u00e9rito \" , sostuvo Mujica", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica dijo que hist\u00f3ricamente la UTU ha sido \" la Cenicienta \" de el sistema educativo", "rank": "Neg"}, {"review": "Ahora busca por ejemplo hacer un esfuerzo para mitigar los perjuicios a los sectores m\u00e1s afectados , dijo Mujica", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica considera que a el menos hasta abril las medidas proteccionistas argentinas van a ser \" muy fuertes \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Ellos no tienen crisis econ\u00f3mica , tienen crisis fiscal ( ... ) porque est\u00e1n pagando las consecuencias todav\u00eda de el 2002 . Se quedaron sin cr\u00e9dito en el mundo y eso es grave para un Estado . Le da una angustia en la caja y en la medida que se le estaba yendo mucho capital ha tomado un conjunto de medidas heterodoxas que no s\u00e9 qu\u00e9 resultado tendr\u00e1n a el final , pero mortifican bastante \" , sostuvo Mujica", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Es para ayudar a paliar a los m\u00e1s castigados ; no va a solucionar el problema , pero va a ayudar a mitigar \" , dijo Mujica", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Mar\u00eda Claudia Garc\u00eda y su familia tiene el derecho que obliga \u00e9ticamente a el Estado a el reconocimiento asunci\u00f3n de responsabilidad y reparaci\u00f3n por los actos que padecieron . A tales efectos hemos avanzado a la sentencia dispuesta , removiendo obst\u00e1culos jur\u00eddicos que imped\u00edan investigaci\u00f3n , y adoptando medidas para impulsar la \" , dijo Mujica", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica tambi\u00e9n critic\u00f3 que se tienda a pensar que \" todos los enfermeros de Uruguay est\u00e1n enfermos", "rank": "Neg"}, {"review": "Mujica dijo a sus ministros que 2012 era el a\u00f1o \" bisagra \" , que deb\u00eda ser el a\u00f1o de las concreciones", "rank": "Neu"}, {"review": "Mujica record\u00f3 los a\u00f1os en los que muchos productores \" quedaron por el camino \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" es interesante y se puede estudiar \" , dijo luego Mujica", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica explic\u00f3 que legaliza el comercio de marihuana porque quiere quitar le el mercado a los narcotraficantes", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica habl\u00f3 de la importancia de la Celac", "rank": "Pos"}, {"review": "\" No creo que podamos volver a un rango inflacionario de 4 % o 5 % . Pero tampoco nos vamos a pasar de este tope que tenemos \" , dijo Mujica", "rank": "Neu"}, {"review": "Mujica dijo que \" est\u00e1 bien , seguir\u00e1 su marcha . Es un hombre muy capaz \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Ma\u00f1ana tenemos que hablar con granjeros , cuantificar y sacar una pol\u00edtica . Ma\u00f1ana el Consejo de Ministros va a ser por esto , buscar un mecanismo , ver de qu\u00e9 nivel de plata podemos disponer , discutir con intendentes . No existe mecanismo de seguro para este aguacero , ni existen en Uruguay . Necesitamos cierta cuantificaci\u00f3n \" , dijo Mujica", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Uno de los elementos lamentables que constatamos en el temporal anterior es que hay gente que enchastra la cancha . Miente . Gente que ten\u00eda una vi\u00f1a abandonada y reclam\u00f3 por el granizo . Como esas cosas funcionan con esp\u00edritu burcr\u00e1tico , el que apunta no se embarra las patas . Ahora hay que ofrecer solidaridad \" , agreg\u00f3 Mujica", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Espero que mi compa\u00f1ero Tabar\u00e9 V\u00e1zquez sea el futuro presidente \" , asegur\u00f3 Mujica", "rank": "Pos"}, {"review": "\" El haber estado 5 a\u00f1os a el frente de el pa\u00eds , le permitir\u00e1n a Tabar\u00e9 hacer una presidencia notable para el destino de el Uruguay \" , agreg\u00f3 Mujica", "rank": "Pos"}, {"review": "Seg\u00fan Mujica , V\u00e1zquez \" tiene muchas condiciones \" y \" posee un instinto y un oficio como gran m\u00e9dico , que le permiten conocer r\u00e1pidamente a la gente . Sabe elegir gente y se equivoca poco \" , a\u00f1adi\u00f3", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica destac\u00f3 : \" Genio y figura hasta la sepultura soy hombre de partido , definido , lo fui siempre , pero enf\u00e1ticamente declaro que nada tengo que ver con los pleitos internos de la fuerza pol\u00edtica Frente Amplio a el cual pertenezco por raz\u00f3n y pertenezco por coraz\u00f3n \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Hay que agarrar los de el forro e internar los a prepo \" , dijo Mujica sobre los adictos", "rank": "Neg"}, {"review": "Mujica dice que lo que se busca es atacar a el narcotr\u00e1fico , idea que ha reiterado en varias ocasiones y , entre otras , en la que se fundamenta la aprobaci\u00f3n de la ley", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica se\u00f1al\u00f3 : \" Si no se multiplican los panes , la riqueza , no hay para repartir . Si no hay pol\u00edticas que distribuyan bien , no hay caso . Hay una desigualdad que nos aleja de la Rep\u00fablica \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Mujica les dijo a los diputados que si en el Frente \" discrepar es igual a estar de acuerdo con la impunidad \" , entonces \" estamos condenados \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Mujica reiterar\u00e1 que dar sanci\u00f3n definitiva a el proyecto interpretativo que ya aprob\u00f3 la C\u00e1mara de Senadores es un error que le costar\u00e1 caro a la coalici\u00f3n de izquierda , seg\u00fan supo El Observador", "rank": "Neg"}, {"review": "Mujica dijo en rueda de prensa que a su entender esta iniciativa \" est\u00e1 muy verde \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Mujica sugiri\u00f3 un mecanismo de consulta directa para avalar la salida que se elija", "rank": "Neu"}, {"review": "Mujica ha manifestado que quiere avanzar en los asuntos el\u00e9ctricos para asegurar la compra de energ\u00eda a un precio estable y en todo momento", "rank": "Pos"}, {"review": "Respecto a la reuni\u00f3n de la Celac , Mujica dijo que concurre con \" expectativas \" \" Tengo expectativas , no tocaremos el cielo pero subiremos unos escaloncitos \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Antes que nada y por encima de todo , los agradecimientos a el pueblo chileno y tengan ustedes y junto a un pu\u00f1adito de compatriotas que andan por ah\u00ed el agradecimiento por el esfuerzo de mantener una esperanza de soberan\u00eda para las generaciones futuras \" , se\u00f1al\u00f3 Mujica", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica le dijo a empresarios locales que Uruguay debe seguir subido \" a el estribo de Brasil \" y que con Dilma Rousseff , presidenta de aqu\u00e9l pa\u00eds , el comercio fluido y sin trabas est\u00e1 asegurado", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Estamos empe\u00f1ados en formar un grupo de intelectuales y pensadores para dar le cuerpo a una doctrina para la integraci\u00f3n \" , dijo Mujica", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica revel\u00f3 que la integraci\u00f3n latinoamericana fue el principal tema que trat\u00f3 con Lula durante las m\u00e1s de tres horas que estuvieron reunidos", "rank": "Neu"}, {"review": "Para Mujica , Sudam\u00e9rica vive \" un momento que nunca se tuvo \" y , \" a pesar de todas las dificultades \" , esta parte de el continente \" nunca so\u00f1\u00f3 con ser una Am\u00e9rica Latina con la fuerza que tenemos hoy \" , subray\u00f3", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Los pueblos no se dan cuenta de la importancia concreta de la integraci\u00f3n para su propia vida y tal vez China no necesite de integraci\u00f3n , pero nosotros la necesitamos y esa fue la preocupaci\u00f3n de Lula , de eso fue que hablamos \" , agreg\u00f3 Mujica", "rank": "Pos"}, {"review": "Sobre el estado de salud de Lula , Mujica coment\u00f3 que el exmandatario \" est\u00e1 bien de cabeza y de coraz\u00f3n , con la perspicacia , la disposici\u00f3n y alegr\u00eda de vivir de siempre \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica destac\u00f3 que es la primera vez que se realiza un encuentro de este tipo para planificar el a\u00f1o", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Eso de que se van a dar 20 canales es una fantas\u00eda \" , se\u00f1al\u00f3 Mujica", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Lo \u00fanico que tenemos claro es que tenemos que reconocer los datos de la realidad \" , dijo Mujica", "rank": "Neu"}, {"review": "\" A m\u00ed me cuesta el doble . Por eso en este tipo de asuntos tengo que estudiar mucho y le voy a dedicar muchas horas a eso \" , agreg\u00f3 Mujica", "rank": "Neg"}, {"review": "Mujica quiere que el Cl\u00ednicas pase a depender de Asse \" Zapatero a tus zapatos \"", "rank": "Neu"}, {"review": "\" La Facultad ( de Medicina ) deber\u00eda dar clase en todos los hospitales que se les ocurra , pero no dedicar se a administrar un hospital \" , sostuvo Mujica", "rank": "Neg"}, {"review": "Mujica asegur\u00f3 que Su\u00e1rez \" no es racista , no lo ha sido nunca y no lo ser\u00e1 nunca \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica afirm\u00f3 que en este tema a\u00fan \" hay mucho que machacar en la opini\u00f3n p\u00fablica \"", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Tambi\u00e9n para garantizar m\u00e1s libertad de expresi\u00f3n . No solo m\u00e1s libertad de expresi\u00f3n para los medios , sino tambi\u00e9n para todas las personas \" , indic\u00f3 Mujica", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica se\u00f1al\u00f3 que se debe adoptar primero \" una ley corta de telecomunicaciones \" para luego s\u00ed desarrollar la \" ley de servicios de comunicaci\u00f3n audiovisual \" , la cual llevar\u00e1 m\u00e1s tiempo", "rank": "Neu"}, {"review": "\" La libertad va despu\u00e9s de la vida \" , asegur\u00f3 Mujica", "rank": "Neu"}, {"review": "Para Mujica \" es una menera de hablar con los partidos que componen el Frente , porque est\u00e1n all\u00ed \"", "rank": "Neu"}, {"review": "\" El hecho de estar vivo es un milagro . \" , dijo Mujica", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Hemos decidido que el 23 de octubre , que es una fecha artiguista porque all\u00ed se inicia el \u00e9xodo ( de el pueblo oriental ) , vamos a hacer un desfile c\u00edvico , encabezado por las escuelas ( para ) que lleven los restos ( de Artigas ) desde el Palacio Legislativo a el mausoleo \" , dijo Mujica", "rank": "Neu"}, {"review": "Mujica revel\u00f3 que \" para octubre , si el Parlamento lo entendiera posible \" le gustar\u00eda \" oficializar , como decisi\u00f3n nacional , que el Don Jos\u00e9 de Ruben Lena se transforme en una especie de himno nacional artiguista que pueda acompa\u00f1ar a el Himno Nacional ( uruguayo ) en todas las fechas que se recuera a Artigas \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Seg\u00fan Mujica , \" algo hay que hacer porque sino se nos cae el d\u00f3lar y tienen problemas los que exportan \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Mujica destac\u00f3 que \" los hinchas m\u00e1s grandes de el Uruguay est\u00e1n en el exterior \" , donde se aprecia el desarrollo de el pa\u00eds", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica asegur\u00f3 : \" Eso se arregla \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Parece que el juego es dar les pasto a las fieras para crear obst\u00e1culos \" , agreg\u00f3 Mujica", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Lo peor que tiene la decisi\u00f3n es que tiende en todas partes a el radicalismo . En todas partes existen talibanes y actitud talibana . No son pocos los que de mi bando van a decir : \u201c Viejo , estuvo mal , no hab\u00eda que haber dado nada \u201c . Y de el otro lado se reforzar\u00e1 la actitud radical , que para lo \u00fanico que sirve es ir contra la imagen de el pa\u00eds y lo que deber\u00eda ser \" , denunci\u00f3 Mujica", "rank": "Neg"}, {"review": "Mujica tambi\u00e9n defendi\u00f3 que el comercio entre Uruguay y Brasil se haga en monedas locales", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica manifest\u00f3 : \" A la compa\u00f1era que estuvo a el frente de el Mides le ha tocado bailar con la m\u00e1s fea, pero ha puesto de su parte la mayor entrega y la mayor energ\u00eda \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica anunci\u00f3 que su ministro de Econom\u00eda ser\u00eda Lorenzo , un dirigente af\u00edn a a el vicepresidente Danilo Astori", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Presidencia le ofrece a el compa\u00f1ero economista Buonomo , que me merece la m\u00e1xima confianza , que pase a ser nuestro asesor personal en Presidencia en los temas que hacen a infraestructura y relaciones con organismos internacionales \" , dijo Mujica", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica le respondi\u00f3 : \" Ustedes tienen un cuadro brutal pero est\u00e1n locos de ac\u00e1 \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Mujica se\u00f1al\u00f3 : \" Hablamos sobre las perspectivas de el sector , sobre la repercusi\u00f3n de la ense\u00f1anza , sobre la necesidad desafiante de preparar a gente m\u00e1s calificada , porque hay un avance tecnol\u00f3gico impulsado por la necesidad de aumentar la productividad . Tambi\u00e9n hablamos de los problemas de infraestructura , la participaci\u00f3n eventual de estas gremiales en las discusiones de la pol\u00edtica de miner\u00eda de el Uruguay , las relaciones con el exterior y la libertad de mercado . Uno de los temas m\u00e1s desafiantes es el manejo de el agua , para aumentar la productividad \"", "rank": "Neu"}, {"review": "\" porque la venderemos m\u00e1s barata a un precio que no se puede conseguir en el mercado negro \" , dijo Mujica", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica asegura que las jerarqu\u00edas de la ANEP responder\u00e1n a su voluntad pol\u00edtica", "rank": "Neu"}, {"review": "Mujica sostuvo que \" el Uruguay de el futuro \" depende el \u00e9xito de la UTEC", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica nos manifest\u00f3 que sent\u00eda un gran respeto por la Asociaci\u00f3n Rural , que por eso concurri\u00f3 \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Si somos iguales que cualquier otro pa\u00eds que no est\u00e1 en el Mercosur hay que replantear se algunas cosas \" , afirm\u00f3 Mujica", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Admiro el socialismo de el siglo XXI , pero no lo elegir\u00eda . Prefiero un modelo de construcci\u00f3n , algo m\u00e1s lento , menos espectacular y m\u00e1s autogestionario . Cuando pase Ch\u00e1vez no habr\u00e1 construido ning\u00fan socialismo , pero habr\u00e1 un mont\u00f3n de venezolanos que van a estar viviendo un poco mejor \" , dijo Mujica", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica entiende que Venezuela , poseedor de petr\u00f3leo , puede ser el actor que equilibre el poder de Brasil y Argentina frente a Uruguay", "rank": "Pos"}, {"review": "\" So\u00f1amos que alg\u00fan d\u00eda semejante pa\u00eds sea un hermano verdadero de la lucha contra la miseria y contra la discriminaci\u00f3n \" , dijo Mujica", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica dijo que los exportadores le pidieron que tenga esto en cuenta \" porque es un problema que en el futuro puede enlentecer las ventas \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Mujica plante\u00f3 la necesidad de acordar con Brasil la construcci\u00f3n de un puerto de aguas profundas sobre la costa de Rocha", "rank": "Neu"}, {"review": "Mujica destac\u00f3 que China se transformar\u00e1 en el primer pa\u00eds comprador de productos uruguayos en el a\u00f1o 2013", "rank": "Pos"}, {"review": "Seg\u00fan Mujica , esta comisi\u00f3n `` de alto nivel \u00b4 \u00b4 recibi\u00f3 `` el acuerdo de todos los presidentes \u00b4 \u00b4 de Argentina , Brasil , Paraguay y Uruguay ( que son los cuatro miembros plenos )", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Ni locos dejamos el Mercosur \" , respondi\u00f3 Mujica", "rank": "Neg"}, {"review": "sobre si pidi\u00f3 a el gobierno de Estados Unidos algo a cambio , Mujica respondi\u00f3 : \" Yo tampoco hago favores gratis , paso la boleta \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Mujica asegur\u00f3 que el presidente estadounidense , Barack Obama , hered\u00f3 el problema de Guant\u00e1namo y que \" lucha por terminar con esa verg\u00fcenza \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica asegur\u00f3 que de esta manera \" ganamos un poquito de autoridad moral para decir le a los m\u00e1s poderosos sean un poco menos orgullosos , menos impositivos , por eso pienso que si estas gestiones culminan , Uruguay debe sentir se servidor , como otros pa\u00edses , en una causa que es cerrar una verg\u00fcenza de la humanidad \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica dijo que podr\u00e1n traer a sus familias", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica dijo a Telebuend\u00eda que \" algunos empresarios me llamaron y me ofrecieron trabajo y vivienda para esta gente \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica dijo que su intenci\u00f3n es \" hablar de la responsabilidad que los pa\u00edses centrales tienen hoy en d\u00eda \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Mujica dijo a el hacer el anuncio la semana pasada que cumplir\u00eda con el favor solicitado por Estados Unidos a cambio de que se liberasen presos cubanos", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica tambi\u00e9n dijo que \" no cree \" que la FIFA sancione a Uruguay", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica dijo que es un tema interno", "rank": "Neu"}, {"review": "Mujica dijo que \" nosotros ya estamos trabajando hace tiempo . Primero hay que conocer bien las herramientas que tiene el pa\u00eds , no s\u00f3lo el ministerio , sino desde el punto de vista agropecuario \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Mujica dijo que el Banco Interamericano de Desarollo , financiar\u00e1 el plan de emergencia", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Este es un sector que tiene que traer divisas , que necesitamos para el funcionamiento de la econom\u00eda \" , asegur\u00f3 Mujica", "rank": "Neu"}, {"review": "Mujica advirti\u00f3 que su grupo sigue \" peleando \" por Rosadilla", "rank": "Pos"}, {"review": "\" No necesitamos que sea experto en biolog\u00eda , o en cualquier otra actividad , sino que tenga cancha para saber lidiar con los trabajadores , porque la cara y el accionar visible de un cuerpo colectivo como la Intendencia , en mucho depende de la actitud que asuman precisamente los trabajadores y este es un problema cardinal \" , afirm\u00f3 Mujica", "rank": "Neu"}, {"review": "Mujica reiter\u00f3 lo que dijo el domingo tras el encuentro de el MPP , en cuanto a que \" V\u00e1zquez tiene bastante para preocupar se \" en el gobierno , por lo que \" bueno ser\u00eda que lo enred\u00e1ramos con los problemas de las intendencias \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Mujica asegur\u00f3 que el gobierno est\u00e1 \" amontonando deudas \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Mujica dijo que \" es una jugada maquiav\u00e9lica \" para dejar \" pegados de entrada \" a los eventuales gobernnantes de la izquierda", "rank": "Neg"}, {"review": "Mujica sostuvo que \" esos orientales merecen respeto y son hoy la cosa m\u00e1s importante que va a definir este partido .", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica sostuvo que no se crea la izquierda que las tiene todas ganadas , que no confunda gordura con hinchaz\u00f3n que no se crea que es un nuevo patr\u00f3n , que no se crea que tiene la verdad revelada y que no se crea nadie que es el ombligo de la historia \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Mujica subraya que \" participar en el juego de la democracia liberal no significa estar de acuerdo con ella \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Mujica anuncia que si la izquierda gana , se va \" a la mierda \" , no quiere ocupar cargos ni ser nada", "rank": "Neg"}, {"review": "Mujica dijo a El Pa\u00eds que definir\u00e1 en el fin de semana qu\u00e9 acciones llevar\u00e1 adelante , ante la utilizaci\u00f3n de su nombre que realiza el Foro Batllista", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Yo hab\u00eda vaticinado que iba hacer lo que la organizaci\u00f3n me pidiera \" , confes\u00f3 Mujica", "rank": "Neu"}, {"review": "Mujica inform\u00f3 que su sector pol\u00edtico no har\u00e1 acto de cierre de campa\u00f1a para evitar \" provocaciones \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Mujica a\u00f1adi\u00f3 que las autoridades de la coalici\u00f3n tienen la idea de \" buscar una unidad de comando \" y \" juntar todas las cuestiones sociales en un ministerio y algunas ramas transformar las en subsecretar\u00edas y lo mismo crear un ministerio para la Producci\u00f3n \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Mujica consider\u00f3 que la potencia de el norte condiciona a los pa\u00edses de Am\u00e9rica de el Sur", "rank": "Neg"}, {"review": "Mujica afirm\u00f3 que las c\u00e1rceles viven \" una situaci\u00f3n explosiva \" por la superpoblaci\u00f3n", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Yo no veo a nadie ; no me vengan a escarbar ni saquen elucubraciones porque vine ac\u00e1 , ni nada por el estilo \" , declar\u00f3 Mujica", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Los gobiernos no generan recursos , los que lo hacen son los pueblos y todo lo que signifique p\u00e9rdidas para el pueblo uruguayo me preocupa \" , agreg\u00f3 Mujica", "rank": "Neg"}, {"review": "Mujica dijo que en general coincide con Astori", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica advirti\u00f3 que por su dependencia de la agropecuaria , el Uruguay debe transformar se en un pa\u00eds agrointeligente , vendedor de trabajo calificado de origen agropecuario", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica consider\u00f3 que el biodiesel pueden favorecer la rebaja de las raciones , a trav\u00e9s de sus subproductos", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica quiere rejuvenecer plantel Hay que sacar personal administrativo , presupuesto \" a el cuete \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Mujica advirti\u00f3 que Uruguay se juega a los gurises que se est\u00e1n \" exportando \" o directamente \" la queda \" y diciendo que carga con la responsabilidad pol\u00edtica , aclar\u00f3 que \" se juega por los gurises , porque entre sacrificar a mis abuelos y dar le porvenir a mis nietos , me juego por \u00e9stos \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica admiti\u00f3 que en el discurso electoral de los dirigentes de izquierda se les dijo que s\u00ed a todos los reclamos , pero a su vez sostuvo que \u00e9se no es su caso . \" A m\u00ed nadie me va a decir que anduve prometiendo aumento de salarios \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Mujica dijo que iba a hablar de \" dos situaciones muy , muy importantes \" , \" de esas en que se necesita colaboraci\u00f3n y de esas que estando en la base de nuestra sociedad pasando hace mucho tiempo la sociedad no tiene conocimiento \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Mujica asegur\u00f3 que la presencia de esta firma est\u00e1 \" operando a la suba en el mercado los valores \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica se\u00f1al\u00f3 que \" te\u00f3ricamente , Primaria tendr\u00eda aqu\u00ed millones de pesos que seguramente le vendr\u00edan muy bien para arreglar edificios y hacer escuelas nuevas \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica ha planteado introducir cambios a la legislaci\u00f3n sobre el tema", "rank": "Neu"}, {"review": "Mujica manifest\u00f3 su intenci\u00f3n de que la ley de medios sea aprobada este a\u00f1o por el Parlamento", "rank": "Pos"}, {"review": "Seg\u00fan Mujica , estas organizaciones son \" las \u00fanicas multinacionales de claro origen latinoamericano que se han impuesto en el mundo \" porque tienen una \" eficiencia atroz , una crueldad atroz , y una deshumanizaci\u00f3n creciente \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Nos ha costado casi 70-80 a\u00f1os hacer una reuni\u00f3n sin que est\u00e9 el patr\u00f3n de el norte y juntar a los pueblos de el Caribe , ese mont\u00f3n de islas que hablan en ingl\u00e9s pero son como nosotros \" , dijo Mujica", "rank": "Neg"}, {"review": "Mujica dijo a RT que \" el gran obst\u00e1culo que tuvimos para un entendimiento en materia de econom\u00eda con Europa era la mayor competitividad de la agricultura nuestra frente a la europea . El principal cliente que tenemos ya no est\u00e1 en Occidente sino en Oriente . El primer cliente de Brasil , de Argentina , de nosotros , se llama la Rep\u00fablica Popular China . Entonces , Europa no debe de temer tanto de que la vamos a avasallar con nuestra agricultura m\u00e1s eficiente \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Mujica adelant\u00f3 que se le pedir\u00e1 cooperaci\u00f3n a M\u00e9xico para la Universidad Tecnol\u00f3gica", "rank": "Neu"}, {"review": "Mujica ha dicho que , con la desaparici\u00f3n de el ovino , en algunas zonas tambi\u00e9n desaparece la gente baqueana", "rank": "Neg"}, {"review": "Mujica dijo que quienes protestan hoy en Uruguay son \" una izquierdita infantil e intransigente \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Mujica dijo que este tema \" est\u00e1 arreglado \" por medio de Naciones Unidas", "rank": "Neu"}, {"review": "Mujica quiere que se transfieran los aviones a Alas Uruguay", "rank": "Pos"}, {"review": "Mujica no quiere saber de el tema y por qu\u00e9 le dedica un cap\u00edtulo entero a ese episodio", "rank": "Neg"}, {"review": "Mujica nunca lo quiso o\u00edr", "rank": "Neg"}, {"review": "\" No es un delito meter se atr\u00e1s \" , dijo Tab\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "Sobre la receta de Uruguay para obtener los logros , Tab\u00e1rez explic\u00f3 : \" Tratamos de adaptar nos a la realidad de el futbol actual respetando nuestra manera de ser y los condicionantes \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Pero ya lo hemos trabajado \" , dijo Tab\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Forl\u00e1n ha redondeado una imagen que lo hace un referente muy importante no solo de el f\u00fatbol sino de el deporte uruguayo todo \" , agreg\u00f3 Tab\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "Tab\u00e1rez consider\u00f3 que su rival en Bucarest \" es un equipo joven en proceso de renovaci\u00f3n \"", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Creo que seguramente saldr\u00e1 de Napoli , no s\u00e9 cu\u00e1ndo , pero debe ir a Inglaterra , a Espa\u00f1a \" , dijo Tab\u00e1rez", "rank": "Neu"}, {"review": "Tab\u00e1rez afirm\u00f3 que pidi\u00f3 que la euforia que se vive en el pa\u00eds tras la conquista de la Copa Am\u00e9rica \" no le llegue \" a el plantel a cuatro d\u00edas de el debut", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Estamos contentos y conformes por lo logrado en el Mundial de Sud\u00e1frica y en la Copa Am\u00e9rica pero se debe dar vuelta a la p\u00e1gina y empezar muy concentrados en las eliminatorias \" , afirm\u00f3 Tab\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "Tab\u00e1rez destac\u00f3 que pese a el oro obtenido por los celestes el pasado mes de julio en la Copa Am\u00e9rica , \" el gran objetivo que tenemos por delante es llegar a el Mundial de Brasil \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" La vida es un sube y baja , tambi\u00e9n para Berlusconi \" , dijo Tab\u00e1rez", "rank": "Neu"}, {"review": "Tab\u00e1rez entendi\u00f3 que ten\u00eda que seguir su camino de formaci\u00f3n", "rank": "Neu"}, {"review": "Tab\u00e1rez dijo que Brasil es l\u00f3gico candidato a ganar el Mundial", "rank": "Pos"}, {"review": "Tab\u00e1rez revel\u00f3 que \" sale de una lesi\u00f3n y se est\u00e1 realizando un trabajo de introducci\u00f3n \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Tab\u00e1rez confirm\u00f3 este lunes que \" en el \u00faltimo congreso de la FIFA los dirigentes dialogaron y existe la posibilidad de jugar un amistoso contra Espa\u00f1a . No tenemos fecha pero es una posibilidad \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Me pareci\u00f3 un elogio \" , dijo Tab\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "Tab\u00e1rez revel\u00f3 incluso que no le desvela el resultado", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Lo bueno estuvo en las tribunas \" , coment\u00f3 Tab\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "\" No solo en el sexo es importante la primera vez , en cualquier actividad de la vida , es diferente a quien ya lo ha conseguido muchas veces . Estos muchachos , que son los que les toca estar en este proceso tan largo de selecciones , que empez\u00f3 en la \u00e9poca que era la cenicienta de Sudam\u00e9rica y mire donde ha llegado , si logran clasificar serian considerados h\u00e9roes nacionales . Y eso no es f\u00e1cil \" , dijo Tab\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "\" No he hablado con los jugadores sobre quienes jugar\u00e1n \" , se\u00f1al\u00f3 Tab\u00e1rez", "rank": "Neu"}, {"review": "Para Tab\u00e1rez el fr\u00edo no fue un impedimento para que el conjunto celeste desplegara el f\u00fatbol que \u00e9l pretend\u00eda", "rank": "Pos"}, {"review": "Tab\u00e1rez dijo previo a Chile que primero se deb\u00eda marcar y luego pensar en el arco rival", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Cavani es el \u00fanico delantero de todos los que tenemos en el plantel que puede cumplir una funci\u00f3n que requiere el equipo \" , expres\u00f3 Tab\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Aument\u00f3 el sedentarismo , los ni\u00f1os ya no salen a jugar a la calle por la inseguridad , entre otros problemas , miran televisi\u00f3n o est\u00e1n en la computadora . Tambi\u00e9n cambi\u00f3 la forma de alimentar se . Consumen comidas r\u00e1pidas . Las madres trabajan y ya no elaboran la comida con ingredientes naturales , compran alimentos congelados o hacen fritos . El doble horario en los colegios tambi\u00e9n influye para alimentar se mal \" , explica Tab\u00e1rez", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Hicimos 300 % m\u00e1s goles que Colombia , pero est\u00e1n dos puntos arriba \" , dijo Tab\u00e1rez", "rank": "Neu"}, {"review": "\" De repente para ustedes no sirve para nada , pero lo que hicimos es trabajar con el equipo \" , dijo Tab\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Sabemos como juega Colombia de local , lo que ha hecho \u00faltimamente y los jugadores nuevos que tiene . Es un equipo muy fuerte defensivamente , que en lo que va de la Eliminatoria recibi\u00f3 s\u00f3lo dos goles , pero ha hecho cuatro . Aunque eso le ha permitido conseguir resultados . Y en este momento aunque nosotros hemos hecho el 300 % m\u00e1s de goles , ellos tienen dos puntos m\u00e1s . Es un equipo dif\u00edcil que va invicto \" , explic\u00f3 Tab\u00e1rez sobre el rival", "rank": "Pos"}, {"review": "\" A el ser de diferente marca siempre son distintos . Cambia la textura , pero deben respetar dimensiones y peso . Pero a eso tambi\u00e9n nos hemos adaptado , cuando jugamos contra Turqu\u00eda y Noruega lo hicimos con una pelota rapid\u00edsima \" , explic\u00f3 Tab\u00e1rez", "rank": "Neu"}, {"review": "Dijo Tab\u00e1rez : \" En el correr de estas horas ya se van a saber los futbolistas que juegan en el exterior que van a ser convocados . La gerencia deportiva me inform\u00f3 de la situaci\u00f3n de cada uno y hemos establecido criterios . Para estar presente en estos partidos , deben estar en esos seis d\u00edas previos a la primera competencia porque es donde vamos a trabajar ( poco tiempo , es cierto ) en la transmisi\u00f3n de la idea futbol\u00edstica . Si no puede realizar eso , aunque se pueda sumar despu\u00e9s , lo dejamos para otra oportunidad \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Tab\u00e1rez quiere presionar en donde vaya la pelota y salir por los laterales", "rank": "Neu"}, {"review": "Tab\u00e1rez dijo que los partidos no se ganan con las fechas", "rank": "Neu"}, {"review": "\" La mayor tem\u00e1tica estar\u00e1 centrada en la manera que pretendo que jueguen los equipos . Las selecciones van a jugar con un 4-3-3 , que es un sistema que tiene historia en nuestro pa\u00eds \" , adelant\u00f3 Tab\u00e1rez", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Es que yo no oculto el equipo , es m\u00e1s , el probable titular ya lo he visto en parte de la prensa , que es inteligente y se basa en los antecedentes . Con eso a la afici\u00f3n creo que le alcanza \" , sostuvo Tab\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Yo no firmo nada . Los entrenadores no firmamos , preparamos un equipo y si podemos ganar no nos vamos a conformar con un empate . Y si es un partido dificil\u00edsimo , que estamos por perder , capaz que el empate es un resultado b\u00e1rbaro . Todo depende de las circunstancia de el juego \" , explic\u00f3 Tab\u00e1rez", "rank": "Neu"}, {"review": "Tab\u00e1rez estima que se trat\u00f3 de un virus o una situaci\u00f3n infecciosa", "rank": "Neu"}, {"review": "Tab\u00e1rez destac\u00f3 la importancia que esto tiene a nivel educativo", "rank": "Pos"}, {"review": "Seg\u00fan Tab\u00e1rez , ser\u00e1n los equipos hist\u00f3ricos , que ya han ganado un Mundial , los que definir\u00e1n la cita mundialista de Brasil , aunque no incluy\u00f3 a Uruguay", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Quiz\u00e1s nosotros somos el \u00fanico equipo que alguna vez gan\u00f3 la Copa de el mundo que no tiene esas condiciones imprescindibles para destacar se en estos tiempos \" , se\u00f1al\u00f3 Tab\u00e1rez", "rank": "Neg"}, {"review": "Tab\u00e1rez explic\u00f3 que el motivo de elegir este partido en Austria en marzo tiene que ver principalmente con las facilidades log\u00edsticas por el hecho de que la mayor\u00eda de internacionales juegan en clubes de el viejo continente", "rank": "Neu"}, {"review": "Tab\u00e1rez declar\u00f3 : \" Lo mejor que he le\u00eddo sobre este Mundial es de un tal Frasca y se llama Uruguay y las galletitas danesas \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Tab\u00e1rez explic\u00f3 en la conferencia de prensa que dio el lunes , que Ecuador jug\u00f3 los \u00faltimos partidos en Quito con un 4-4-2 y que en su formaci\u00f3n la tricolor tiene a dos volantes que van por afuera con mucha llegada ( Antonio Valencia y Jefferson Montero ) , y que es uno de los aspectos que Uruguay deber\u00e1 neutralizar para no correr riesgos", "rank": "Neu"}, {"review": "Tab\u00e1rez expres\u00f3 que \" la sanidad est\u00e1 en permanente contacto con los futbolistas y la \u00faltima informaci\u00f3n es que comenz\u00f3 a hacer una actividad normal por esta fecha . De aqu\u00ed en adelante , podr\u00e1 tomar un estado de forma f\u00edsica . La informaci\u00f3n la tendremos con el correr de estos d\u00edas , pero es muy posible de que sea convocado en caso de un repechaje \"", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Antes de el partido sab\u00eda que nos iban a faltar much\u00edsimas cosas , as\u00ed que no tengo que cargar las tintas contra estos chicos \" , agreg\u00f3 Tab\u00e1rez", "rank": "Neg"}, {"review": "\" El camino es la recompensa \" , dijo Tab\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "Tab\u00e1rez dijo que a pesar de su juventud la adhesi\u00f3n de C\u00e1ceres a la causa celeste era muy grande", "rank": "Pos"}, {"review": "\" No hago misterios , simplemente me tomo tiempo , pero ... el equipo se deduce \" , dijo Tab\u00e1rez", "rank": "Neu"}, {"review": "Para Tab\u00e1rez convocar es casi tan importante como llegar a la meta , por eso invita a que todos se sumen : caminando , corriendo o en bicicleta", "rank": "Pos"}, {"review": "Ser\u00eda un milagro que un oso polar se reproduzca aqu\u00ed , se\u00f1ala Tab\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "Tab\u00e1rez admiti\u00f3 haber mantenido una relaci\u00f3n amorosa con la exempleada dom\u00e9stica de su casa entre marzo y agosto de 2010", "rank": "Neu"}, {"review": "Sobre ese punto , Tab\u00e1rez dijo que lo que viene \" es una final \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Sobre ese punto , Tab\u00e1rez confes\u00f3 que por antecedentes deportivos ya tiene \" ponderados a los ejecutantes \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Tab\u00e1rez dijo que este partido servir\u00e1 para transformar las cosas buenas en permanentes", "rank": "Pos"}, {"review": "Para \u00d3scar Tab\u00e1rez , entrenador de la selecci\u00f3n uruguaya , \" todav\u00eda hay algo para hacer en el campeonato \" , raz\u00f3n por la cual habl\u00f3 con los futbolistas para que se le otorgue valor a el cotejo que queda por delante , tratando de dejar en el pasado el partido con Brasil", "rank": "Pos"}, {"review": "Seg\u00fan Tab\u00e1rez , los pupilos de Hugo S\u00e1nchez \" tienen mucha velocidad , son resistentes y h\u00e1biles", "rank": "Pos"}, {"review": "Tab\u00e1rez explic\u00f3 que la otra clave ser\u00e1 manejar con criterio la pelota , estar bien parados en defensa y a partir de all\u00ed \" desarrollar nuestra estrategia de ataque \" son las premisas marcadas por el maestro Oscar Tab\u00e1rez ante un centenar de periodistas .", "rank": "Pos"}, {"review": "Tab\u00e1rez denunci\u00f3 la maniobra", "rank": "Neg"}, {"review": "Tabar\u00e9z me dijo que \u00e9l no cre\u00eda , pero que se la daba a su esposa porque ella s\u00ed es creyente \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Tab\u00e1rez asegur\u00f3 hoy que su intenci\u00f3n es permanecer a el frente de la selecci\u00f3n", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Fue como la derrota de Italia ante Corea de el Norte en el Mundial de 1966 \" , manifest\u00f3 Tabarez", "rank": "Neg"}, {"review": "\" cambia todo en materia de privacidad de los equipos \" , dijo Tab\u00e1rez", "rank": "Neu"}, {"review": "Tab\u00e1rez dijo que esa noche de noviembre del 2005 fue uno de los peores momentos de el f\u00fatbol celeste", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Si esto sucede tendremos que defender nos \" , agreg\u00f3 Tab\u00e1rez", "rank": "Neu"}, {"review": "\" El entrenador de Colombia es alguien trabajador , muy t\u00e1ctico y sabe que no hay partidos f\u00e1ciles \" , afirm\u00f3 Tab\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Hay que reforzar la mente y distraer nos . Ya sabemos lo que queremos \" , dijo Tab\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "Tab\u00e1rez dijo respetar mucho lo period\u00edstico", "rank": "Pos"}, {"review": "Tab\u00e1rez admiti\u00f3 que \" el margen de error \" de Uruguay \" se redujo much\u00edsimo \" tras el partido con Per\u00fa y que en consecuencia el partido con Bolivia ser\u00e1 \" decisivo \" . En virtud de lo que viene , Tab\u00e1rez se\u00f1al\u00f3 que tiene \" muchos jugadores y un mont\u00f3n de posibilidades para intentar cosas sin renunciar a ir a buscar el partido", "rank": "Neg"}, {"review": "Tab\u00e1rez dijo que eso no era viable", "rank": "Neg"}, {"review": "Tab\u00e1rez se\u00f1al\u00f3 que Uruguay precisa arriesgar m\u00e1s", "rank": "Neg"}, {"review": "Tab\u00e1rez se\u00f1al\u00f3 que en ese duelo el once \u00b4 canarinho \u00b4 mostr\u00f3 un esquema muy claro , con un mejor funcionamiento que el de la primera fase ( en la que los brasile\u00f1os cayeron por 2-0 frente a los mexicanos en el estreno )", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Los jugadores terminaron extenuados , porque para nosotros este partido no comenz\u00f3 cuando el juez norteamericano pit\u00f3 el inicio , lo est\u00e1bamos jugando desde que termin\u00f3 el partido frente a Per\u00fa . Conseguimos lo que quer\u00edamos y mantenemos nuestras expectativas para superar la fase \" , dijo Tab\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Yo no puedo valorar esa acci\u00f3n porque no vi nada , por lo que la tendr\u00e9 que repasar por televisi\u00f3n y despu\u00e9s opinar\u00e9 a el respecto \" , se\u00f1al\u00f3 Tab\u00e1rez sobre la jugada", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Muchas de las cosas que hicimos frente a Venezuela le pueden doler a cualquier equipo \" , indic\u00f3 Tab\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "Tab\u00e1rez apuntaba a potenciar la ayuda educativa que recibe el futbolista uruguayo , muchas veces inferior a la que reciben jugadores de el primer mundo", "rank": "Pos"}, {"review": "Tab\u00e1rez dijo que Uruguay dejar\u00e1 todo contra M\u00e9xico para obtener el resultado", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Hay fechas en la vida de los pueblos que son mojones , compendios , suma de su historia , de el pensamiento y la acci\u00f3n de sus hombres , de sus desfallecimientos y derrotas , de sus d\u00edas de gloria . Esas fechas , que comprenden pensamientos y comportamientos , son las se\u00f1as de identidad de una naci\u00f3n y por esto deben ser motivo de exaltaci\u00f3n , de reconocimiento y , simult\u00e1neamente , de estudio , de reflexi\u00f3n y de profundizar en el conocimiento de estas etapas \" , se\u00f1al\u00f3 Tab\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "\" El mayor poder\u00edo futbol\u00edstico est\u00e1 en Europa y en Suram\u00e9rica somos extremadamente dependientes de eso \" , se\u00f1al\u00f3 Tab\u00e1rez", "rank": "Neu"}, {"review": "Tab\u00e1rez consider\u00f3 que Brasil es una de las excepciones en el continente con una liga fuerte", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Es el rival m\u00e1s dif\u00edcil que hay en toda la Copa , de todos los participantes , es un orgullo y por eso una gran motivaci\u00f3n tener la oportunidad de jugar ese primer partido \" , afirm\u00f3 Tab\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "Tab\u00e1rez consider\u00f3 que \" el partido decisivo \" ser\u00e1 el segundo , ante el representante africano", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Estamos en plena disputa de la eliminatoria , una eliminatoria que se nos ha complicado , pero que a esta altura estamos en mejor posici\u00f3n que en la anterior y por eso tenemos que planificar muy bien \" , subray\u00f3 Tab\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "Tab\u00e1rez coment\u00f3 que si bien los resultados no favorecieron a su equipo quedan \" cinco partidos frente a equipos que van arriba nuestro , y de a uno lo vamos a ir encarando \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Para Tab\u00e1rez , \" este triunfo no significa que conseguimos nada , pero nos da una posibilidad de seguir peleando \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" esta era la gran oportunidad de nosotros y la perdimos ; que ser\u00eda de nosotros entonces que perdimos las \u00faltimas seis \" , dijo Tab\u00e1rez", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Perdimos contra un rival que jug\u00f3 mucho mejor y para nosotros el partido m\u00e1s importante de todos es el pr\u00f3ximo frente a Nigeria \" , agreg\u00f3 Tab\u00e1rez", "rank": "Neg"}, {"review": "Para Tab\u00e1rez sus dirigidos \" en algunos aspectos estuvieron por debajo de sus posibilidades \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Brasil es un gran equipo y juega en casa pero Uruguay ya sabe lo que es enfrentar a equipos organizadores de torneos y complicar los \" , dijo Tab\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "Tab\u00e1rez cont\u00f3 con una dupla que tuvo su momento de gloria", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Siempre le digo lo mismo a los jugadores en los amistosos : juego , resultado y comportamiento . No venimos a probar jugadores , todo tiene su raz\u00f3n de ser . Yo no vengo a un amistoso a hacer seis cambios \" , explic\u00f3 Tab\u00e1rez", "rank": "Neg"}, {"review": "Tab\u00e1rez revel\u00f3 estar leyendo la biograf\u00eda de Pep y dijo \" nos pas\u00f3 algo parecido \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Tab\u00e1rez expres\u00f3 : \" Per\u00fa a la hora de tener la pelota en el medicampo y en la zona de ataque tiene buen juego . Siempre nos toc\u00f3 jugar contra equipos que juegan mejor que nosotros . La histotria de el f\u00fatbol indica que no somos un equipo de posesi\u00f3n de pelota , todos los rivales la tienen m\u00e1s que nosotros . Eso a veces influye en el restulado y en otras no \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Para Tab\u00e1rez el partido con Per\u00fa pudo concluir con una mayor diferencia en favor de Uruguay : \" Arrancamos los cotragolpes con mucho espacio y daba la sensaci\u00f3n de que \u00edbamos a convertir el tercer gol , pero no lo concretamos", "rank": "Neu"}, {"review": "Tab\u00e1rez quiere contar con \u00e9l", "rank": "Pos"}, {"review": "Tab\u00e1rez manifest\u00f3 en m\u00e1s de una oportunidad que Cavani es un futbolista que le brinda cosas , desde el punto de vista t\u00e1ctico , que no las puede lograr con ning\u00fan otro", "rank": "Pos"}, {"review": "Tab\u00e1rez dijo que no habl\u00f3 de el tema con Cavani pero que si le preguntaran por el asunto dar\u00eda su punto de vista negativo \" por m\u00e1s que est\u00e9 involucrado el gobierno \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Con respecto a el encuentro amistoso de el mi\u00e9rcoles a la hora 16 en el Estadio Centenario , Tab\u00e1rez dijo que tendr\u00e1 en cuenta \" solo a los futbolistas que est\u00e9n en la plenitud de sus condiciones , porque este partido es importante , pero est\u00e1 dentro de un contexto que hay que respetar . El partido que nos va a conseguir o no la meta de ir a el Mundial de Brasil es el martes 11 contra Venezuela . Tenemos que adaptar nos a esa situaci\u00f3n , en utilizar a jugadores que est\u00e9n bien y rotar los para garantizar tener a disposici\u00f3n a la mayor parte de ellos frente a Venezuela \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Tab\u00e1rez dijo que se trata de \" una final desde la perspectiva que si ganamos nos pone a cubierto de seguir con esperanza . Ahora si no conseguimos eso , perdemos o empatamos y se dan otros resultados , son los n\u00fameros los que van a definir la cosa . Y cualquiera de las dos situaciones van a tener que ver con el \u00e1nimo por lo menos inmediato de el partido con que se vaya a la Copa Confederaciones , que es un torneo muy prestigioso y a el que Uruguay se gan\u00f3 el derecho de participar y que tambi\u00e9n lo vamos a hacer con todo , o aprovechando un ambiente favorable o tratando de superar un ambiente que puede ser negativo . Va a depender de los resultados \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Tab\u00e1rez dijo en los \u00faltimos d\u00edas que Abreu es un jugador \" a\u00fan vigente \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Tab\u00e1rez explic\u00f3 que \" me enter\u00e9 no hace mucho que Bolivia le empat\u00f3 a Argentina en Buenos Aires . La Eliminatoria es muy sorprendente . Pero lo de hoy ( el viernes ) , este triunfo , es como poner dinero en el banco . Por eso estamos satisfechos , pero no damos como que est\u00e9 todo hecho \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Sobre el partido amistoso de ayer frente a Racing , Tab\u00e1rez agreg\u00f3 : \" Estos partidos adem\u00e1s de teor\u00eda nos permiten ver detalles para conseguir que el funcionamiento de Uruguay nos satisfaga totalmente \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Hice un ejercicio acerca de los 18 jugadores que pueden ir a Londres y sabe que me dio : que pueden jugar en 31 puestos \" , dijo Tab\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "Tab\u00e1rez indic\u00f3 : \" Este equipo va dar pelea , va a ser duro . Vamos a intentar conseguir cosas , y vamos a prepara nos lo mejor posible para poder lograr . Somos muy concientes de lo que es la competici\u00f3n y lo que se espera de nosotros \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Por su historia reciente , por los futbolistas que tiene y por el juego que est\u00e1 desarrollando , Espa\u00f1a es la favorita para ganar el grupo y tambi\u00e9n el torneo \" , afirm\u00f3 Tab\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "Tab\u00e1rez dijo que si tuviera la receta para ganar le la vender\u00eda", "rank": "Neu"}, {"review": "\" No vamos a poner nos esa desesperaci\u00f3n encima y olvidar nos de todo lo dem\u00e1s \" , dijo Tab\u00e1rez", "rank": "Neu"}, {"review": "\" nos permiti\u00f3 alcanzar el objetivo m\u00ednimo que nos hab\u00edamos planteado , quedar nos hasta el final de el torneo \" , dijo Tab\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "Tab\u00e1rez dijo tambi\u00e9n que \" desde el partido con Nigeria a esos jugadores ( que fueron titulares ) los tenemos sin exigencias de partido \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Tab\u00e1rez dice que el f\u00fatbol es cuesti\u00f3n de futbolistas", "rank": "Neu"}, {"review": "Tab\u00e1rez se\u00f1al\u00f3 que \" esa posibilidad nunca est\u00e1 descartada \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Tab\u00e1rez coment\u00f3 que el camino adoptado sigue un proceso iniciado hace a\u00f1os . \" Cada una de ellas tendr\u00e1 su cuerpo t\u00e9cnico integrado lo que seguir\u00e1 redundado en el crecimiento de los deportistas \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Sobre la preparaci\u00f3n para la cita mundialista , Tab\u00e1rez indic\u00f3 que \" se realiz\u00f3 una programaci\u00f3n primaria que tiene un primer moj\u00f3n con un partido el 25 de marzo y despu\u00e9s a partir de mayo que comienzan a terminar la liga comenzar\u00e1n a llegar los futbolistas . Algunos lo har\u00e1n el 18 de mayo , que es el plazo que establece la FIFA . La idea es antes de ir nos a Brasil jugar dos partidos amistosos en Uruguay el 30 de mayo y 4 de junio , con el fin de aportar le mayor rodaje a el equipo \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" permite el reencuentro con la gente \" , afirm\u00f3 Tab\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Lo de Luis va a depender de c\u00f3mo evolucione su rodilla , no tenemos duda en cuanto a lo que va a poner \u00e9l desde el punto de vista de el entusiasmo y la fe que siempre tiene , de sus condiciones f\u00edsicas , pero hay cosas que no vamos a saber hasta que la realidad lo diga \" , indic\u00f3 Tab\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "\" llega con un nivel de experiencia , de cosas conseguidas y un nivel madurez que tiene que ver mucho con su edad cronol\u00f3gica \" , se\u00f1al\u00f3 Tab\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "\" \u00bf Qu\u00e9 v\u00ed ? Bueno ... yo trato de ver cosas . Cuando veo virtudes de un equipo me pongo a pensar c\u00f3mo se lleg\u00f3 a eso . No ... no hay comparaci\u00f3n posible con Uruguay . Reci\u00e9n estamos empezando un proceso . L\u00f3gicamente no s\u00f3lo los uruguayos se preguntan qu\u00e9 hubiese pasado . Alguno de los que quedaron afuera como Camer\u00fan se debe estar preguntando qu\u00e9 pas\u00f3 , por qu\u00e9 no lleg\u00f3 y s\u00ed lo hizo Togo o Ghana . Ojal\u00e1 tengamos la oportunidad de jugar el pr\u00f3ximo \" , dijo Tab\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "Tab\u00e1rez indic\u00f3 que los espa\u00f1oles ser\u00e1n lo m\u00e1s afectados", "rank": "Neg"}, {"review": "Tab\u00e1rez no cree que el cansancio afecte los preparativos para el duelo de el domingo contra Senegal", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Es muy importante aprovechar el tiempo \" , dijo Tab\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "Tab\u00e1rez dijo que Luis Su\u00e1rez seguir\u00e1 fijo en el ataque uruguayo , luego que el jugador de el Manchester United fuera abucheado cuando debutaron con victoria 2-1 ante Emiratos Arabes Unidos en el estadio Old Trafford de Manchester", "rank": "Pos"}, {"review": "Tab\u00e1rez dijo que en la pr\u00e1ctica de los penales se hizo \" lo de siempre : tres penales cada uno \"", "rank": "Neu"}, {"review": "\" El estadio es espectacular pero la cancha no hace juego porque no est\u00e1 bien \" , dijo Tab\u00e1rez sobre el \u00danico de La Plata", "rank": "Neg"}, {"review": "Tab\u00e1rez entendi\u00f3 que tres atr\u00e1s eran suficientes para controlar a el \u00fanico hombre en punta de Per\u00fa", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Tener varios d\u00edas de recuperaci\u00f3n es una bendici\u00f3n para nosotros \" , dijo Tab\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "Sobre c\u00f3mo jugar\u00e1 Uruguay la final , Tab\u00e1rez dijo : \" Tenemos que analizar el rival y resolver cual es el camino correcto \"", "rank": "Neu"}, {"review": "\" La segunda opci\u00f3n son los suplentes \" , aclar\u00f3 Tab\u00e1rez", "rank": "Neu"}, {"review": "Tab\u00e1rez coment\u00f3 que habl\u00f3 con los jugadores de la necesidad de revertir el panorama , de hacer un buen partido para reafirmar conceptos . \" Hemos dado un paso enorme porque los jugadores mostraron lo que mostraron siempre , a\u00fan perdiendo \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Tab\u00e1rez lo respald\u00f3", "rank": "Pos"}, {"review": "Tab\u00e1rez dijo que es consciente de que \" hist\u00f3ricamente \" el torneo ol\u00edmpico es muy importante para el pa\u00eds , teniendo en cuenta que en f\u00fatbol se vuelve despu\u00e9s de 84 a\u00f1os , y que en las dos participaciones Uruguay se traj\u00f3 dos medallas doradas", "rank": "Pos"}, {"review": "Tab\u00e1rez explic\u00f3 que es diferente trabajar con la selecci\u00f3n ol\u00edmpica que con la mayor", "rank": "Neu"}, {"review": "Tab\u00e1rez indic\u00f3 que \" cuesta explicar \" c\u00f3mo lleg\u00f3 el segundo gol de los africanos ya que los jugadores m\u00e1s altos se quedaron en su zona para defender debido a que estaban en inferioridad num\u00e9rica", "rank": "Neg"}, {"review": "Para Tab\u00e1rez , en este partido \" fue m\u00e1s continuo , revirtiendo una situaci\u00f3n que no era f\u00e1cil en el segundo tiempo , porque el rival en esos \u00faltimos 15 minutos fueron muy superiores . Bellamy fue muy desequilbrante \" , indic\u00f3", "rank": "Pos"}, {"review": "Tab\u00e1rez expres\u00f3 : \" Tenemos potencial para complicar a el rival \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Para Tab\u00e1rez es un jugador importante", "rank": "Pos"}, {"review": "Tab\u00e1rez afirm\u00f3 : \" Tenemos una historia en com\u00fan de mucho tiempo ? ayer ( el domingo ) se cumplieron siete a\u00f1os desde que empezamos a trabajar en el Complejo - , y muchos de estos jugadores est\u00e1n desde ese d\u00eda . Pero no creo que por el hecho de venir ac\u00e1 , los goleadores de la liga italiana y de la inglesa pierdan caracter\u00edsticas . Siempre tienen un potencial que como cualquier goleador est\u00e1n sujetos a las rachas . Pero modestamente , tenemos un gran potencial \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Tab\u00e1rez dijo que \" el resultado que queremos y en funci\u00f3n de lo que nos pas\u00f3 el viernes , es ganar el partido . Va a ser muy dif\u00edcil como dije , pero tampoco es imposible \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Tab\u00e1rez dijo que deber\u00e1n ser \" muy autocr\u00edticos \" . \" Ten\u00edamos la expectativa quela recuperaci\u00f3n ya hubiese llegado . No es as\u00ed , entonces hay observar la realidad , ser muy autocritico . A partir de esta realidad tenemos que ver qu\u00e9 cosas nos pueden estar ocurriendo que no hayamos captado \" . \" Sigo pensando lo mismo , pero no por fidelidad personal y grupal , si no porque s\u00e9 lo que tenemos entre manos , se lo que queremos seguir construyendo . Pero todo eso pasa por resultados que no se est\u00e1n obteniendo \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Tab\u00e1rez quiere que los futbolistas sean due\u00f1os de su futuro ", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Un representante no est\u00e1 para dar le un auto nuevo o solucionar le la casa , el jugador debe tener claro que es el que tiene la \u00faltima palabra y es el que decide su futuro . Es un tema muy complicado porque el futbolista no lo tiene muy claro y lo estamos tratando con las dos psic\u00f3logas que tenemos en la selecci\u00f3n . Es una parte interesante de los trabajos \" , revel\u00f3 Tab\u00e1rez", "rank": "Neu"}, {"review": "Tab\u00e1rez revel\u00f3 que \" el momento de Tata Gonz\u00e1lez \" , le plantea la posibilidad de poner a Cavani arriba", "rank": "Neu"}, {"review": "Tab\u00e1rez dijo previo a el partido que este encuentro ante Francia le iba a servir para comprobar algunas situaciones de cara a el choque con Colombia por Eliminatorias", "rank": "Pos"}, {"review": "Tab\u00e1rez le dijo a Minguta que si lo necesitaba contara con \u00e9l", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Una cuesti\u00f3n de reciprocidad , no s\u00e9 nada de Colombia ... No es malo guardar se una carta en la manga por las dudas \" , respondi\u00f3 Tab\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Jugaremos contra Colombia , no contra Falcao \" , agreg\u00f3 Tab\u00e1rez", "rank": "Neu"}, {"review": "Tab\u00e1rez ya anunci\u00f3 que el de ma\u00f1ana ser\u00e1 un partido de propuesta", "rank": "Neu"}, {"review": "Respecto a la \u00fanica unidad que cosech\u00f3 Uruguay despu\u00e9s de estas dos jornadas , Tab\u00e1rez se\u00f1al\u00f3 : \" Los resultados han determinado que hemos perdido una ventaja que ten\u00edamos conseguida en esta eliminatoria . No hay que olvidar se de eso , lo que se hizo anteriormente \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Tab\u00e1rez dijo que el partido estuvo para cualquiera", "rank": "Neu"}, {"review": "Tab\u00e1rez se\u00f1al\u00f3 que hay que marcar con terquedad", "rank": "Neu"}, {"review": "Tab\u00e1rez nunca aceptar\u00eda hablar con alg\u00fan dirigente mientras cualquier t\u00e9cnico siga en funciones", "rank": "Neg"}, {"review": "Tab\u00e1rez dijo que nada se puede hacer por el partido perdido contra Paraguay , pero que s\u00ed se puede hacer \" mucho frente a Chile \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Su\u00e1rez quiere seguir ganando", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Es muy importante porque sabemos que en los \u00faltimos dos a\u00f1os no hemos demostrado que el Liverpool puede jugar en la Liga de Campeones \" , dijo Su\u00e1rez", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Me siento muy emocionado con esto \" , agreg\u00f3 Su\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "Para Su\u00e1rez , comenzar el torneo con un triunfo era vital para \" agarrar confianza \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Su\u00e1rez expres\u00f3 : \" ( Es ) como est\u00e1n todos los estadios . Es normal que ac\u00e1 que me pase . Lo importante es que demuestre adentro de la cancha \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Su\u00e1rez expres\u00f3 su satisfacci\u00f3n", "rank": "Pos"}, {"review": "\" He hablado con el t\u00e9cnico desde el partido de el s\u00e1bado y me doy cuenta de que me equivoqu\u00e9 \" , afirma Su\u00e1rez", "rank": "Neg"}, {"review": "\" He hablado con el t\u00e9cnico desde el partido de el s\u00e1bado y me doy cuenta de que me equivoqu\u00e9 \" , afirm\u00f3 Su\u00e1rez", "rank": "Neg"}, {"review": "Su\u00e1rez indic\u00f3 : \" Contra Polonia hubo un cambio . Ten\u00edamos que volver a jugar como antes porque lo hab\u00edamos perdido . Ese partido vino bien para hablar y mostrar lo que quer\u00edamos . Si queremos ir a el Mundial , depende de nosotros mismos \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Su\u00e1rez cont\u00f3 que cuando la crisis econ\u00f3mica de comienzos de la d\u00e9cada de 2000 mantuvo su predio trabajando en Il Mondo de la Pizza , en Montevideo , hasta que pudo salir a flote y volver a el campo", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Prefiero seguir as\u00ed y no ser el mismo de antes . Lo \u00fanico que me importa es jugar a el f\u00fatbol y disfrutar de mi familia que es lo que m\u00e1s me gusta \" , dijo Su\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Solo me interesan los goles de el equipo , eso es lo importante y no lo que haga yo de manera individual . Lo importante son los objetivos colectivos \" , afirm\u00f3 Su\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "\" La fortuna es un elemento que entra en juego . Lo que ser\u00eda m\u00e1s preocupante es que no cre\u00e1ramos oportunidades . Quiz\u00e1s la pr\u00f3xima temporada todos los balones que fueron a el palo en \u00e9sta acaben entrando \" , dijo Su\u00e1rez", "rank": "Neu"}, {"review": "Su\u00e1rez dijo que jam\u00e1s tuvo problemas con la Polic\u00eda o en su trabajo", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Intent\u00e9 tantear a los guardias para ver qu\u00e9 grado de respeto ten\u00edan , ped\u00ed tabaco a un ordenanza y no reaccionaron y entonces ped\u00ed hablar con el responsable \" , record\u00f3 Su\u00e1rez", "rank": "Neu"}, {"review": "Su\u00e1rez dijo a la polic\u00eda que Correa lleg\u00f3 armado con una escopeta dispuesto a matar por viejos odios que manten\u00edan", "rank": "Neg"}, {"review": "Es que en realidad el servicio es hasta la puerta y somos los repartidores quienes ofrecemos dejar la instalada , coment\u00f3 Su\u00e1rez", "rank": "Neu"}, {"review": "Seg\u00fan Su\u00e1rez , \" es peligroso circular en bicicleta \" por la carretera y agreg\u00f3 que , el a\u00f1o pasado , una conductor estir\u00f3 la mano para atender el celular y casi lo atropell\u00f3 cuando se dirig\u00eda a estudiar a Atl\u00e1ntida", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Nunca vas a ver un sweater rojo o naranja \" , dice Su\u00e1rez sobre los colores", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Es un proceso gradual \" , dice Su\u00e1rez", "rank": "Neu"}, {"review": "Seg\u00fan Su\u00e1rez , este informe deber\u00eda ser tomado en cuenta cuando se reavive el debate parlamentario por la legalizaci\u00f3n de la marihuana", "rank": "Pos"}, {"review": "\" El desfile militar , sobre todo antes de la dictadura , nadie se lo perd\u00eda . Despu\u00e9s el proceso hist\u00f3rico le dio un tinte diferente , pero nuestra idea es recomponer el festejo en forma integral , que todas las actividades se integren en una fiesta que nos nuclee a todos \" , expresa Su\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "Seg\u00fan Su\u00e1rez , aproximadamente tres de cada cuatro estudiantes que se fumaron un porro lo hicieron por \" curiosidad y experimentaci\u00f3n \"", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Mi situaci\u00f3n es diferente . Yo me vine a los ocho a\u00f1os por un tema particular de mi padre . Luego tuve la oportunidad de ir a Nacional de Aufi , que no tiene nada que ver , pero que sirvi\u00f3 para que me viera el delegado actual de Nacional , Wilson P\u00edrez , que fue quien me llev\u00f3 a las juveniles de el club \" , dijo Su\u00e1rez", "rank": "Neu"}, {"review": "Para Su\u00e1rez , \" la meta principal es estar tranquilo y jugar para sumar minutos , porque todav\u00eda soy joven , tengo 18 a\u00f1os \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Abreu . Uno de sus mejores consejos fue que estuviera muy tranquilo y que cuando me dieran la oportunidad la aprovechara a el m\u00e1ximo \" , agreg\u00f3 Su\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "Su\u00e1rez dijo que : \" La presencia de el ` Palo ` en el medio es muy importante para nosotros por lo que nos trasmite , pero tambi\u00e9n es cierto que con el ` Malaca ` crecemos mucho en ataque porque se entiende muy bien con los delanteros \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Su\u00e1rez inform\u00f3 que GNB tiene previsto un plan de capitalizaci\u00f3n en 2013 y 2014 para apoyar la estrategia comercial", "rank": "Pos"}, {"review": "Su\u00e1rez dijo que \" el motivo es la falta de mando , autoridad , disciplina y respeto relacionados a la soluci\u00f3n que reclama el pueblo de el hecho de la falta de seguridad p\u00fablica \" , ente otras cosas", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Estas s\u00ed que son a favor , las motos , digo \" , coment\u00f3 Su\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "entendi\u00f3 bien y as\u00ed llegamos . \" Hombre, coment\u00f3 Su\u00e1rez, a este pa\u00eds me vengo a vivir yo. \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Todo el tiempo trato de dar lo mejor de m\u00ed . Estoy para ayudar a el equipo y a Liverpool y tratar\u00e9 de dar lo mejor \" , coment\u00f3 Su\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Eso va a depender de la evoluci\u00f3n que tenga y el criterio que apliquen los m\u00e9dicos que la tratan \" , se\u00f1al\u00f3 Su\u00e1rez", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Estoy encantado de haber firmado un nuevo contrato con Liverpool y tengo mi futuro asegurado para largo plazo \" , dijo Su\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "Su\u00e1rez admite que se establecen prioridades de sentido com\u00fan . \" No es lo mismo una paciente con tres hijos que tuvo una ligadura tubal y ahora quiere tener otro m\u00e1s , que una paciente de la misma edad sin hijos . Y tampoco es lo mismo una pareja que lleva dos a\u00f1os sin lograr un embarazo , que una que lleva diez \"", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Ponemos un l\u00edmite de tres procedimientos con ovocitos propios . Si no logra embarazar se en esos tres , hay que sentar se con la pareja a analizar qu\u00e9 camino podr\u00eda seguir , como la ovodonaci\u00f3n \" , dice Su\u00e1rez", "rank": "Neu"}, {"review": "Su\u00e1rez ya manifest\u00f3 que se quiere quedar en Liverpool - , por lo que se espera para ir con m\u00e1s fuerza a final de la temporada", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Si eso lo hace un inspector , como est\u00e1 la cosa , le dan un cuetazo \" , afirm\u00f3 Su\u00e1rez", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Es muy importante cuando se trabaja duro en la cancha y eso es reconocido a el ganar estos premios \" , dijo Su\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Estoy cambiando , estoy mejorando mi actitud dentro de la cancha en acciones que yo estaba errado y lo sab\u00eda . Estaba dando una imagen de la que afuera no lo soy \" , expres\u00f3 Su\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "Su\u00e1rez no quiso dar le la mano a un futbolista que tiene una fama espantosa y a quien ni quieren en el combinado franc\u00e9s por ser quien es , luego de que \u00e9ste lo acusara de haber tratado con discriminaci\u00f3n racial", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Es una situaci\u00f3n m\u00e1s de \u00edndole mental que futbol\u00edstica . Ecuador se traz\u00f3 el objetivo de hacer algo diferente en la Copa Am\u00e9rica y de tanto querer , pero no poder alcanzar , se ha convertido en un karma de el que deberemos liberar nos \" , asegur\u00f3 Su\u00e1rez", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Necesitamos un jugador como Delgado , que puede dar le mucho a esta selecci\u00f3n . Es buen pivot , goleador y ayuda a marcar goles \" , indic\u00f3 Su\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Son todas realidades de mi mismo municipio que tengo que atender \" , explica Su\u00e1rez", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Fueron hechos puntuales pero lamentables , nosotros recibimos los planteos y articulamos con los organismos competentes \" , aclar\u00f3 Su\u00e1rez", "rank": "Neg"}, {"review": "\" nunca m\u00e1s me junto con los bichos ; un mes m\u00e1s aguantamos pero despu\u00e9s no s\u00e9 qu\u00e9 vamos a hacer \" , dijo Su\u00e1rez", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Hoy tenemos la capacidad de ser mucho m\u00e1s eficientes para brindar las garant\u00edas sanitarias a la poblaci\u00f3n \" , asegur\u00f3 Su\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Estos trabajos se enmarcan en un estudio de impacto arqueol\u00f3gico , una obligaci\u00f3n que le impone la Comisi\u00f3n de Patrimonio Hist\u00f3rico a la empresa constructora , para evitar que se destruyan valores patrimoniales , hist\u00f3ricos y arqueol\u00f3gicos de relevancia como estos \" , explic\u00f3 Su\u00e1rez", "rank": "Neu"}, {"review": "Su\u00e1rez se\u00f1al\u00f3 que \" se cumpli\u00f3 con la obtenci\u00f3n de la semiplena prueba , de los elementos de convicci\u00f3n suficiente o la causa probable de la culpabilidad y la valoraci\u00f3n de la misma en la tipificaci\u00f3n \"", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Tambi\u00e9n est\u00e1 a el tanto de la marcha que vamos a realizar ma\u00f1ana y eso la pone de buen humor , aunque a veces decae un poco \" , recalc\u00f3 Su\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Pensamos que pod\u00edamos comprar los bloques de hielo ac\u00e1 en Uruguay , pero resulta que las f\u00e1bricas ya no los hacen . Con el desarrollo de las nuevas maquinarias s\u00f3lo lo entregan en cubitos \" , explica Su\u00e1rez", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Cerveza , por ejemplo , no se puede porque se congelar\u00eda \" , explica Su\u00e1rez", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Desde 1997 sus restos estaban en Las Piedras como homenaje a el soldado oriental , pero hubo que retirar los porque el lugar ten\u00eda problemas de humedad . Se llam\u00f3 a concurso y a partir de eso se propuso ampliar el programa arquitect\u00f3nico de el recinto y que adem\u00e1s de un mausoleo hubiera un espacio cultural \" , explica Su\u00e1rez", "rank": "Neu"}, {"review": "Su\u00e1rez entiende que las crisis inmobiliarias que estallaron en Europa tienen puntos de contacto con lo ocurrido poco despu\u00e9s en Estados Unidos . \" Todas las crisis inmobiliarias pueden reducir se a una causa com\u00fan , el exceso de liquidez . En cada caso , esa causa com\u00fan se suma a otras situaciones tambi\u00e9n muy extendidas : un desmedido af\u00e1n de crecimiento ( sin el filtro de la rentabilidad de largo plazo ) y un descuido por la vulnerabilidad de las empresas y las entidades financieras \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Su\u00e1rez dice que \" es muy dif\u00edcil identificar un ciclo cuando se est\u00e1 inmerso en \u00e9l , siempre hay interpretaciones contradictorias . Entiendo que la responsabilidad siempre est\u00e1 en los que tienen una visi\u00f3n m\u00e1s amplia de el funcionamiento de los mercados , los gobiernos y los bancos centrales \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Su\u00e1rez asegur\u00f3 hoy en conferencia de prensa que Uruguay tiene una oportunidad \" muy cercana \" de ganar un nuevo t\u00edtulo continental", "rank": "Pos"}, {"review": "Su\u00e1rez record\u00f3 que hace a\u00f1os que la IMM no llama a concursos para cargos medios y eso cre\u00f3 \" un vac\u00edo \" entre los oficiales y los peones . \" Hay que ser eficiente - estableci\u00f3 - pero no privatizar servicios \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" se est\u00e1 dando una venta muy parecida a las de esos meses de 2011 \" , inform\u00f3 Su\u00e1rez", "rank": "Neu"}, {"review": "\" lejos de las aspiraciones que ten\u00eda el negocio ( de 70 obreros ) cuando decidi\u00f3 invertir US $ 500.0 en m\u00e1quinas a mediados de el a\u00f1o pasado \" , dijo Su\u00e1rez", "rank": "Neg"}, {"review": "\" No es muy frecuente en la poblaci\u00f3n general pero s\u00ed es una afecci\u00f3n de riesgo en usuarios de lentes de contacto \" , explic\u00f3 Su\u00e1rez", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Fueron momentos de bastante preocupaci\u00f3n \" , dice Su\u00e1rez", "rank": "Neg"}, {"review": "Su\u00e1rez manifest\u00f3 que \" han sido a\u00f1os de mucho esfuerzo y mucho trabajo \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Estamos trabajando en las ocupaciones tempranas , de los primeros cazadores que llegaron a Am\u00e9rica , una tradici\u00f3n cultural que tiene entre 15.0 y 11.0 a\u00f1os de antig\u00fcedad , que son equiparables a lo que ellos tienen en Europa que es el paleol\u00edtico superior europeo , por lo que es el mismo per\u00edodo cronol\u00f3gico que el nuestro \" , agreg\u00f3 Su\u00e1rez", "rank": "Neu"}, {"review": "Para Su\u00e1rez , la clave de el \u00e9xito de Cocodrilo - un personaje m\u00e1s en los programas de chimentos - es la heterogeneidad de su oferta", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Es una de las sustancias que generan autoagresi\u00f3n o agresi\u00f3n externa . Aunque se trata de una franja de consumidores muy reducida son los m\u00e1s visibles , pero hay que tener en cuenta que es casi la misma cantidad de personas que consumen pasta base que las que consumen \u00e9xtasis \" , precis\u00f3 Su\u00e1rez", "rank": "Neg"}, {"review": "Su\u00e1rez afirm\u00f3 que una conclusi\u00f3n que aporta el estudio es el importante crecimiento en la percepci\u00f3n de el riesgo que tienen los j\u00f3venes acerca de sus peligros", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Los embriones con aneuploid\u00eda no llegan a sobrevivir , ni dentro ni fuera de la mujer \" , explic\u00f3 Su\u00e1rez", "rank": "Neg"}, {"review": "\" A la larga , el ejercicio es lo que permite ir equilibrando mejor el peso , pagar por cualquier exceso y , adem\u00e1s , estar m\u00e1s saludable . En una buena rutina de ejercicios deber\u00edan combinar se los cardiovasculares y los de resistencia . A medida que se va sustituyendo la grasa por masa muscular es m\u00e1s f\u00e1cil mantener un buen peso \" , asegura Su\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "\" De vez en cuando , se permite que los pacientes salgan un poco de su dieta , porque todo lo prohibido parece m\u00e1s apetitoso y entonces provoca m\u00e1s . Tambi\u00e9n uno tiene que ayudar se un poco en ciertas cosas . Si yo s\u00e9 que a el pasar por cierto camino , me enloquece el olor a churros y no lo voy a resistir , quiz\u00e1 me convenga tomar otra ruta por un tiempo \" , explica Su\u00e1rez", "rank": "Neu"}, {"review": "Seg\u00fan Su\u00e1rez , los primeros resultados de esas excavaciones permitieron conocer , entre otras cosas , m\u00e1s aspectos sobre la fauna de el lugar", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Uruguay tiene una interesante profundidad cronol\u00f3gica en cuanto a ocupaciones humanas y de fauna \" , se\u00f1al\u00f3 Su\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "\" El grupo est\u00e1 con muchas ganas y con poco nerviosismo . Eso es bueno y esperemos que no cambie en las horas que faltan para el deb\u00fat \" , agreg\u00f3 Su\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "Su\u00e1rez dijo que \" esto puede ser sicol\u00f3gico , no creamos conciencia de Copa Am\u00e9rica \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Su\u00e1rez asegura que tienen por delante \" el desaf\u00edo de entender c\u00f3mo comercializar esos productos \"", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Quedamos tranquilos por lo expresado en la cancha . Hubo respeto entre los dos equipos y Ecuador estuvo a la altura de el compromiso \" , dijo Su\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "Su\u00e1rez adelant\u00f3 que realizar\u00e1 cambios en el plantel para \" dar descanso a algunos jugadores \" , sin identificar los", "rank": "Neu"}, {"review": "Su\u00e1rez advirti\u00f3 por las dificultades que se est\u00e1n originando ante la falta de instaladores de equipos dada la demanda existente", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Si hay una factible clasificaci\u00f3n a el Mundial , debe hacer se una buena preparaci\u00f3n para poder llegar a hacer m\u00e1s ( que en el 2002 ) y pasar a otra etapa \" , dijo Su\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "Su\u00e1rez dijo que ahora Ecuador vive una \" instancia y un tiempo \" diferente que en las anteriores eliminatorias sudamericanas cuando su antecesor , el colombiano Hern\u00e1n Dar\u00edo G\u00f3mez , dijo que el equipo iba a la Copa de el Mundo a \" aprender \"", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Es un excelente t\u00e9cnico a el que respeto mucho \" , dijo Su\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "Su\u00e1rez dijo que espera aprovechar el buen estado de \u00e1nimo de el seleccionado , su juego colectivo , y la altura de Quito", "rank": "Pos"}, {"review": "Su\u00e1rez indic\u00f3 que \" cualquiera que sea el clima , la intenci\u00f3n de Ecuador es ganar \" . \" El proceso de la selecci\u00f3n de Ecuador en la parte t\u00e9cnica ha mejorado mucho , tiene recuperaci\u00f3n de pelota , ataca y refleja el trabajo colectivo \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" La recuperaci\u00f3n va bien . Existe la posibilidad de que lo incluya por lo menos un rato \" , explic\u00f3 Su\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "El estado de \u00e1nimo de la joven agredida est\u00e1 mejorando , se\u00f1al\u00f3 Su\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "Su\u00e1rez sostuvo que m\u00e1s all\u00e1 de el perfil p\u00fablico de la v\u00edctima la marcha pretende sensibilizar a los uruguayos de que este no es un caso aislado", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Por supuesto que me gustar\u00eda jugar con Cristiano . Es un gran jugador . En estos momentos \u00e9l se encuentra en Madrid y yo en Liverpool , y no s\u00e9 qu\u00e9 es lo que va a suceder \" , dijo Su\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Es un orgullo estar en la lista de 23 elegidos por la FIFA , pero creo que hay varios futbolistas que han tenido un a\u00f1o bastante m\u00e1s destacado \" , asegur\u00f3 Su\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Hemos trabajado dos a\u00f1os para la clasificaci\u00f3n a el Mundial y ahora tenemos el repechaje . Creo que vamos a tratar de hacer lo mejor porque Uruguay necesita estar en Brasil \" , expres\u00f3 Su\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "Con respecto a el rendimiento de Liverpool y a sus expectativas para el a\u00f1o , Su\u00e1rez se\u00f1al\u00f3 : \" Hemos jugado muy bien . Podemos estar entre los mejores equipos porque tenemos muy buenos jugadores . Sabemos que esta temporada tenemos una gran oportunidad de terminar entre los cuatro primeros \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Su\u00e1rez expres\u00f3 : \" Los que deciden son la AUF y el club . En este caso nos precisaba el club y como otras veces te ceden , ahora pidieron para jugar \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Su\u00e1rez explica que muchos adictos han sustituido la pasta base por la coca\u00edna , lo cual se explica por varios factores", "rank": "Neu"}, {"review": "Su\u00e1rez explic\u00f3 su decisi\u00f3n : \" Me gustar\u00eda explicar le a todos que decid\u00ed aceptar la sanci\u00f3n porque , mientras 10 juegos son claramente m\u00e1s graves que otras sanciones dadas en casos pasados donde jugadores han resultado seriamente lesionados , yo entiendo que mis acciones no son aceptables en el f\u00fatbol ; entonces no quiero dar una impresi\u00f3n equivocada a la gente haciendo una apelaci\u00f3n \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Su\u00e1rez se\u00f1al\u00f3 que quiere aprender de lo que ha pasado en los \u00faltimos 2 a\u00f1os y medio , desde que lleg\u00f3 a Liverpool . \" Muchas cosas se han dicho y hablado sobre m\u00ed , yo solo he tratado de hacer lo mejor en la cancha . Espero regresar a jugar pronto \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Con respecto a esto , Su\u00e1rez dijo que \" lo de goleador no viene a el caso , porque tanto a mi , como a Diego ( Forl\u00e1n ) o cualquier otro jugador que pueda hacer goles , nos quedan muchos a\u00f1os de selecci\u00f3n \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Para Su\u00e1rez , \" haber le ganado a Venezuela por Eliminatorias fue an\u00edmicamente muy bueno para nosotros y sab\u00edamos que lleg\u00e1bamos con una buena sensaci\u00f3n a la Copa \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Usan el tique de la canasta de el BPS para retirar medicamentos . Les baja el gasto en medicamentos ese mes \" , declar\u00f3 Su\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "Para Su\u00e1rez , hay que poner se en el lugar de una mujer de 38 a\u00f1os , que quiere ser madre y no puede", "rank": "Neu"}, {"review": "Su\u00e1rez coment\u00f3 a El Observador que el objetivo de la modificaci\u00f3n tributaria no es recaudar sino volcar esos recursos para mejorar la fiscalizaci\u00f3n respecto a la venta de bebidas alcoh\u00f3licas , sostener cl\u00ednicas para adictos y hacer campa\u00f1as de consumo responsable", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Esto nunca fue mirado como si fuera un negocio . Si es negocio o no , no se lleg\u00f3 a considerar . Es un problema social , entonces lo atendemos en el aspecto de que la farmacia es el primer eslab\u00f3n en la cadena de atenci\u00f3n primaria de salud , est\u00e1 para atender a la poblaci\u00f3n y colaborar con el ministerio \" , dijo Su\u00e1rez", "rank": "Neu"}, {"review": "\" El producto puede provocar una tentaci\u00f3n. Que haya ese producto hace pensar que pueden venir a cometer delitos a donde est\u00e9 el producto , entonces tener el stock de ese producto se puede pensar que es riesgoso \" , se\u00f1al\u00f3 Su\u00e1rez", "rank": "Neg"}, {"review": "Su\u00e1rez agreg\u00f3 que \" Todo el mundo sabe que tengo contrato en Liverpool , pero hay que dejar claro que a Real Madrid es dif\u00edcil decir le que no . Se ha hablado de muchos equipos que tambi\u00e9n est\u00e1n interesados , pero nunca se sabe . Es hasta que se pongan a hablar y aparezcan las ofertas concretas \"", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Siempre tuve una fascinaci\u00f3n por las computadoras y la tecnolog\u00eda \" , dice Suarez", "rank": "Pos"}, {"review": "Su\u00e1rez inform\u00f3 que trabajar\u00e1 en base a \" microciclos \" que , seg\u00fan explic\u00f3 , le permitir\u00e1n establecer el nivel futbol\u00edstico de cada uno de los seleccionados y su relaci\u00f3n con los dem\u00e1s jugadores para aplicar t\u00e9cnicas y obedecer estrategias en el campo de juego", "rank": "Neu"}, {"review": "Su\u00e1rez destac\u00f3 la superioridad de Espa\u00f1a", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Hace un par de meses , antes de enfrentar a Venezuela , firm\u00e1bamos el repechaje en cualquier lado . Ahora todo el mundo prefiere ir directo como preferimos nosotros , por los resultados que salieron bien y en base a el buen trabajo que hemos hecho \" , dijo Su\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "\" La Liga Premier est\u00e1 repleta de jugadores excepcionales y es un enorme honor cuando esos jugadores reconocen tu desempe\u00f1o en la cancha \" , dijo Su\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Tengo ganas de ir me ya \" , dijo Su\u00e1rez", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Vamos a encontrar el juego para dar el paso que nos permita avanzar en el torneo \" , expres\u00f3 Su\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "Su\u00e1rez explic\u00f3 que sacan los trenes por los a\u00f1os, como los coches de 1937, y por seguridad", "rank": "Neu"}, {"review": "Para Su\u00e1rez parecen no existir los l\u00edmites", "rank": "Pos"}, {"review": "\" A veces despu\u00e9s de los partidos nos cuesta dormir nos . Pero anoche me dorm\u00ed temprano y a las siete y media estaba levantado \" , cont\u00f3 Su\u00e1rez", "rank": "Neu"}, {"review": "Su\u00e1rez destac\u00f3 que \" con el nuevo comando \" de el penal de Libertad , que asumi\u00f3 durante la primera semana de octubre , tiene \" una buena relaci\u00f3n \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Sobre los objetivos para esta temporada , Su\u00e1rez agreg\u00f3 : \" Yo me puse metas para superar me como delantero . Nunca voy a revelar cu\u00e1l es mi objetivo actual de puntuaci\u00f3n , pero me he fijado uno \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Su\u00e1rez rechaz\u00f3 dar le la mano a el franc\u00e9s", "rank": "Neg"}, {"review": "Su\u00e1rez opina que en t\u00e9rminos generales los hombres fueron m\u00e1s atinados a el momento de producir se", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Lo primero que deben saber nuestros jugadores es que \u00e9ste fue el primer partido pero no el \u00fanico , por lo que debemos seguir concentrados \" , dijo Su\u00e1rez", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Estar\u00eda bueno que en el caso de el libro , Uruguay tome represalia porque el 90 % de los libros son importados y gran parte de los mismos vienen desde Argentina \" , sugiri\u00f3 Su\u00e1rez", "rank": "Neg"}, {"review": "Su\u00e1rez record\u00f3 a Europa Press que Espa\u00f1a registra un gran terremoto destructivo cada 70 a\u00f1os y que el \u00faltimo se produjo en 1884", "rank": "Neu"}, {"review": "\" La idea es que aquel empresario que cambia de rubro tenga una lista con trabajadores a donde acudir \" , explic\u00f3 Su\u00e1rez", "rank": "Pos"}, {"review": "Su\u00e1rez afirm\u00f3 que la convivencia es muy buena en el lugar y que las mismas reclusas se encargar\u00edan de convencer a las reci\u00e9n ingresadas sobre la conveniencia de adaptar se r\u00e1pidamente a las normas", "rank": "Pos"}, {"review": "\" La higiene que tienen algunos usuarios de lentes de contacto no es la adecuada \" , lament\u00f3 Su\u00e1rez", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Muchas veces ( los pacientes ) llegan a la consulta habiendo recibido muchos tratamientos antes , lo que hace muy dif\u00edcil el diagn\u00f3stico \" , coment\u00f3 Su\u00e1rez", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Es una infecci\u00f3n seria , muy seria \" , consider\u00f3 Su\u00e1rez", "rank": "Neg"}, {"review": "Su\u00e1rez entiende que la sancionada tiene un plazo - que no le fue informado - para realizar los descargos sobre por qu\u00e9 estaba detenida en la senda \u00f3mnibus", "rank": "Neu"}, {"review": "Forl\u00e1n no quiso entrar en pol\u00e9micas sobre la decisi\u00f3n de algunos entrenadores de las selecciones que participan en el Mundial de prohibir los contactos en twitter o de otro tipo por internet", "rank": "Neu"}, {"review": "Forl\u00e1n dijo que le \" sorprendi\u00f3 \" la forma en que crecieron los contactos con su p\u00e1gina desde que se difundi\u00f3 la actividad", "rank": "Pos"}, {"review": "Forl\u00e1n escribi\u00f3 en su p\u00e1gina de twitter un mensaje cr\u00edtico para con la FIFA y la Comisi\u00f3n Organizadora de el Mundial de Sud\u00e1frica", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Por ahora no hay nada concreto , tengo dos a\u00f1os m\u00e1s de contrato con el Atl\u00e9tico de Madrid \" , respondi\u00f3 Forl\u00e1n", "rank": "Neu"}, {"review": "Forl\u00e1n asegur\u00f3 que los rumores sobre su futuro no le afectan", "rank": "Pos"}, {"review": "Forl\u00e1n respondi\u00f3 : \" S\u00ed , es poco tiempo y ser\u00eda una locura . Hay que recuperar se bien porque no tiene sentido apurar se . No vale la pena poner se fechas sino seguir con los plazos correspondientes \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Forl\u00e1n manifest\u00f3 que es una de las mejores de el mundo", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Estoy con mucha ilusi\u00f3n de empezar a jugar . Es un f\u00fatbol muy t\u00e9cnico y veloz \" , afirm\u00f3 Forl\u00e1n", "rank": "Pos"}, {"review": "Forl\u00e1n dijo : \" He estado tres veces en Jap\u00f3n , me gusta mucho el pa\u00eds y respeto mucho su cultura . Me gust\u00f3 la propuesta y el desaf\u00edo . Cerezo es un equipo que tiene buenos jugadores . Una liga muy buena desde el punto de vista f\u00edsico y futbol\u00edstico \" . \" Es un desaf\u00edo totalmente diferente . Nunca imagin\u00e9 llegar a Jap\u00f3n . Estoy muy contento y feliz . Deseo lo mejor para el Cerezo Osaka \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Soy el mismo jugador de siempre \" , se\u00f1al\u00f3 Forl\u00e1n", "rank": "Neu"}, {"review": "\" No tiene mucha diferencia con otros pa\u00edses . La diferencia con Italia , Inglaterra y Espa\u00f1a , que son las mejores ligas , es econ\u00f3mica , porque tiene la posibilidad de comprar m\u00e1s jugadores \" , asegur\u00f3 Forl\u00e1n", "rank": "Pos"}, {"review": "Con respecto a la posici\u00f3n en la que se mover\u00e1 en el campo de juego , Forl\u00e1n se\u00f1al\u00f3 que el entrenador \" observar\u00e1 cual es la mejor posici\u00f3n para mi \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Forl\u00e1n dijo : \" Tiene lugares muy bonitos . Si tengo tiempo para salir a conocer , voy a conocer mucho \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Forl\u00e1n asegur\u00f3 que \" va a intentar jugar \" y que lo m\u00e1s importante es cuando \" uno est\u00e1 feliz y yo lo estoy \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" \u00a1 Suerte , vamos a trabajar para tener un buen a\u00f1o todos ! \" , expres\u00f3 Forl\u00e1n", "rank": "Pos"}, {"review": "Forl\u00e1n manifest\u00f3 p\u00fablicamente que se recuperar\u00eda sin apuro", "rank": "Neu"}, {"review": "\" No tengo idea de los jugadores que trajeron y no tengo comunicaci\u00f3n de nada \" , dijo Forl\u00e1n sobre los movimientos", "rank": "Neu"}, {"review": "Forl\u00e1n manifest\u00f3 que el club hizo una \" buena pretemporada \" lo que ayud\u00f3 a que \u00e9l \" marque goles \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Forl\u00e1n asegur\u00f3 que si bien nadie lo oblig\u00f3 a ir se de el conjunto colchonero , a el regresar de sus vacaciones el club ya hab\u00eda contratado nuevos jugadores en su puesto", "rank": "Neg"}, {"review": "\" \u00c9l ten\u00eda un problema personal conmigo y lo demostr\u00f3 , aunque yo tambi\u00e9n me equivoqu\u00e9 . Yo no ten\u00eda nada contra \u00e9l \" , dijo Forl\u00e1n", "rank": "Neg"}, {"review": "Forl\u00e1n siempre manifest\u00f3 p\u00fablicamente lo c\u00f3modo que se sent\u00eda en Madrid", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Estamos contentos , esto para todo la gente de Uruguay , ahora a festejar \" , dijo Forl\u00e1n", "rank": "Pos"}, {"review": "Forl\u00e1n manifest\u00f3 : \" Es una gran alegr\u00eda y un honor que me permitan participar y tratar de dar un mensaje de apoyo \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Con respecto a lo que piensa hacer con el auto en caso de ganar , Forl\u00e1n dijo : \" No s\u00e9 ... me lo quedar\u00e9 . O capaz que se lo doy a mi hermano que justo se estaba por comprar auto . Pero tampoco se lo voy a regalar , no s\u00e9 , vamos a tener que hacer alg\u00fan acuerdo \"", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Estoy muy feliz e ilusionado con la designaci\u00f3n y espero poder colaborar para que muchos ni\u00f1os uruguayos tengan una infancia feliz como ha sido la m\u00eda \" , destac\u00f3 Forl\u00e1n", "rank": "Pos"}, {"review": "\" El gobierno deber\u00eda garantizar la accesibilidad para que el discapacitado siga su vida como el que camina \" , reclam\u00f3 Forl\u00e1n", "rank": "Neu"}, {"review": "Forl\u00e1n admiti\u00f3 que va haciendo la adaptaci\u00f3n a el nuevo escenario", "rank": "Neu"}, {"review": "Forl\u00e1n se\u00f1al\u00f3 : \" Uruguay no es una selecci\u00f3n que tenga mucha suerte \" . \" Aqu\u00ed tenemos que jugar muy bien para poder alcanzar nuestros objetivos . No somos como Brasil , por ejemplo , que juega muy bien , pero a la que tambi\u00e9n le acompa\u00f1a mucho la suerte . Bueno , quiero aclarar que no me refiero a que Brasil gane por suerte . \u00a1 No ! Brasil tiene jugadores fant\u00e1sticos , y una grand\u00edsima tradici\u00f3n futbol\u00edstica . Nosotros , para ganar a Brasil , por ejemplo , tenemos que jugar a el 200 % . Cuando jugamos a el 70 % de nuestro potencial ante los brasileros es imposible ganar les \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Forl\u00e1n agreg\u00f3 : \" Hoy ten\u00e9s a dos fuertes de Europa , como son los italianos y los ingleses , y ten\u00e9s a Costa Rica , que no es la misma que enfrentamos en el repechaje , es una selecci\u00f3n que creci\u00f3 mucho .", "rank": "Pos"}, {"review": "Forl\u00e1n agreg\u00f3 : \" Hoy ten\u00e9s a dos fuertes de Europa , como son los italianos y los ingleses , y ten\u00e9s a Costa Rica , que no es la misma que enfrentamos en el repechaje , es una selecci\u00f3n que creci\u00f3 mucho . Para el 10 de la selecci\u00f3n uruguaya , \" los tres partidos van a ser complicados , de un mismo nivel , de una misma exigencia \"", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Hay gente que se encuentra molesta y tiene su manera de expresar se \" , dijo Forl\u00e1n", "rank": "Neg"}, {"review": "Forl\u00e1n expres\u00f3 : \" Sinceramente no lo hago ni cuando va bien ni cuando va mal , es lo que toca y hay que tratar de hacer las cosas de la mejor manera posible , no hay otra \" , dijo y agreg\u00f3 : \" A veces las cosas no salen , y si no sali\u00f3 no sali\u00f3 , as\u00ed fue toda mi carrera , tanto en los puntos altos como en los bajos \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Forl\u00e1n entendi\u00f3 que este a\u00f1o podr\u00e1 mostrar un mejor rendimiento futbol\u00edstico dado que ya est\u00e1 mucho m\u00e1s adaptado", "rank": "Pos"}, {"review": "Forl\u00e1n record\u00f3 que se le avecina una agenda cargada . \" Vienen partidos con la selecci\u00f3n y tenemos muchos partidos con el Inter . Tenemos el Estadual , la Copa de Brasil , el Brasileirao y la Sudamericana ; a eso hay que agregar le la selecci\u00f3n m\u00e1s la Copa Confederaciones . Es un a\u00f1o muy cargado de partidos \"", "rank": "Neu"}, {"review": "\" A veces se subestima a los adolescentes y en realidad la recepci\u00f3n que yo tengo de ellos es muy gratificante porque est\u00e1n siempre abiertos a escuchar , hablar y aprender \" , opina Forl\u00e1n", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Se espera en el futuro formar una federaci\u00f3n donde las personas que sufrieron de forma directa las consecuencias de este flagelo , y que vienen trabajando en pos de la seguridad vial , brinden sus aportes para empezar a trabajar en toda Iberoam\u00e9rica \" , indic\u00f3 Forl\u00e1n", "rank": "Neu"}, {"review": "Sobre los reconocimientos que recibi\u00f3 el combinado dirigido por Tab\u00e1rez a el cierre de el a\u00f1o , Forl\u00e1n dijo que \" siempre motivan y son cosas espectaculares para todos \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Es un nuevo proceso , con un nuevo t\u00e9cnico , un cambio de ciclo de jugadores , por lo que creo que ser\u00e1 una Copa Am\u00e9rica muy importante con muchas selecciones que empiezan de nuevo con nuevos jugadores y eso es algo muy lindo \" , coment\u00f3 Forl\u00e1n", "rank": "Pos"}, {"review": "Forl\u00e1n dijo que no es f\u00e1cil llegar y adaptar se r\u00e1pido", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Tiene todo para vencer : historia , hombres , prestigio , pero el f\u00fatbol es un deporte en el cual no siempre vence el m\u00e1s fuerte \" , se\u00f1al\u00f3 Forl\u00e1n", "rank": "Neu"}, {"review": "Forl\u00e1n comunic\u00f3 su intenci\u00f3n de no volver a sus selecci\u00f3n mientras que se mantuviera como director t\u00e9cnico de la misma Jorge Fossati", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Todav\u00eda sigo respetando a el Manchester United y a sus hinchas , pero no soy el joker que piensa mucha gente all\u00ed \" , dijo Forl\u00e1n", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Hay tranquilidad , porque hay un gran plantel y el equipo est\u00e1 jugando bien , pero tenemos que cuidar nos porque Argentina tiene grandes individualidades y sabemos que pueden ganar ac\u00e1 . Va a ser un partido muy lindo de jugar , pero que se va a sufrir porque en 90 minutos nos jugamos todo \" , dijo Forl\u00e1n", "rank": "Neu"}, {"review": "Forl\u00e1n sostuvo que este es el resultado de la constancia y el gran trabajo que desarroll\u00f3 en las divisiones formativas el cuadro de Punta de Las Carretas . \" La mayor\u00eda de los futbolistas salieron de la cantera de el club y eso es muy importante . Saben c\u00f3mo es la historia , la palparon desde peque\u00f1os y aprendieron a querer la cami-seta . Adem\u00e1s , habitualmente , como sucede ahora , los t\u00e9cnicos que dirigen a el equipo principal pasaron por la instituci\u00f3n y en su mayor\u00eda se coronaron campeones en alg\u00fan torneo \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Forl\u00e1n estim\u00f3 que los carboneros no exhibieron su gran potencial", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Ellos tuvieron la posesi\u00f3n de la pelota y sab\u00edamos que el juego pod\u00eda presentar se as\u00ed , pero fue una l\u00e1stima que no pudimos contrarrestar \" , dijo Forl\u00e1n", "rank": "Neg"}, {"review": "\" estaba dentro de lo posible por el poder\u00edo de la selecci\u00f3n espa\u00f1ola \" , agreg\u00f3 Forl\u00e1n", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Antes de comenzar el torneo el partido clave para nosotros era justamente contra los nigerianos y nada cambi\u00f3 por perder frente a Espa\u00f1a \" , asegur\u00f3 Forl\u00e1n", "rank": "Neu"}, {"review": "Forl\u00e1n record\u00f3 que tiene dos a\u00f1os m\u00e1s de contrato con Inter de Porto Alegre , donde estima que estar\u00e1 hasta que tenga 36 a\u00f1os", "rank": "Neu"}, {"review": "\" En el evento GQ con la mas linda @ zairana \" , dec\u00eda Forl\u00e1n", "rank": "Pos"}, {"review": "Forl\u00e1n explic\u00f3 que la decisi\u00f3n de crear su marca se bas\u00f3 en la posibilidad de poder contribuir con diversas \" obras sociales \" tras advertir que en todo el mundo se comercializaban productos asociados a su nombre", "rank": "Pos"}, {"review": "Forl\u00e1n coment\u00f3 sobre el tema : \" Son cosas que pasan , que se dieron y hay que saber convivir con diferentes tipos de lesiones . Cuando analiz\u00e1s el a\u00f1o , tampoco por m\u00e1s que haya sido bueno , regular o malo , ten\u00e9s que ver como el a\u00f1o que te toc\u00f3 vivir y punto \" , dijo", "rank": "Neu"}, {"review": "\" En la \u00faltima temporada jugu\u00e9 a el m\u00e1ximo cinco partidos y demostr\u00e9 que , si tengo un m\u00ednimo de continuidad , puedo ser \u00fatil a el equipo , por eso le pido a Sir Alex y a la dirigencia de el Manchester que siga creyendo en m\u00ed \" , afirm\u00f3 Forlan", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Tienen buenos equipos y juegan bien a el f\u00fatbol . Cada equipo lo hace bien y nosotros vamos a tratar de estar cerca porque nunca se sabe a el final de la liga . Los \u00faltimos cinco o seis partidos son cruciales para el t\u00edtulo \" , explic\u00f3 Forl\u00e1n", "rank": "Pos"}, {"review": "\" La verdad es que estoy muy a gusto aqu\u00ed en el Villarreal , y eso queda reflejado a la hora de entrenar , de relacionar me con mis compa\u00f1eros . Me siento c\u00f3modo . De hecho , nunca me vi fuera de el club \" , dijo Forl\u00e1n", "rank": "Pos"}, {"review": "Para Forl\u00e1n lo importante es generar empat\u00eda : \" La mejor manera de entender la falta de accesibilidad es poner se en el lugar de quien tiene una discapacidad \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Forl\u00e1n dijo que el partido con Colombia no se perdi\u00f3 por el calor", "rank": "Neu"}, {"review": "\" No s\u00e9 si es preferible la altura o el calor . La experiencia me muestra que en Bogot\u00e1 nos fue un poco mejor \" , record\u00f3 Forl\u00e1n", "rank": "Neu"}, {"review": "Forl\u00e1n dijo que llegaron a el compromiso contra el Barcelona conscientes \" de que iba a ser muy dif\u00edcil ganar le \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Yo estoy en la mejor racha goleadora de mi vida . Jugar a gran nivel como lo est\u00e1 haciendo el Villarreal ayuda a los goleadores \" , dijo hoy Forl\u00e1n", "rank": "Pos"}, {"review": "Forl\u00e1n coment\u00f3 a El Pa\u00eds que le da el tiempo para descansar . \" Busco tener mis momentos para estar tranquilo y con la familia \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" La idea es orientar y sensibilizar a j\u00f3venes y adolescentes sobre la necesidad de ser responsables en el tr\u00e1nsito . He visto un incre\u00edble respeto y empat\u00eda de estos j\u00f3venes . Me siento muy gratificada \" , dijo Forl\u00e1n", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Me gusta jugar los 90 minutos , por eso no me dej\u00e9 manipular y eleg\u00ed no empezar a fumar \" , dice Forl\u00e1n", "rank": "Pos"}, {"review": "Forl\u00e1n festej\u00f3 el Bal\u00f3n de Oro", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Esto es un premio logrado gracias a mis compa\u00f1eros \" , asegur\u00f3 Forl\u00e1n", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Vivo de el otro lado de la ciudad . Agarr\u00e9 algunas calles que estaban bloqueadas y tuve que hacer otro camino . Pero no pasa nada . Fue la misma dificultad que todo el mundo enfrent\u00f3 \" , aclar\u00f3 Forl\u00e1n", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Jugando aprendemos quiz\u00e1s lo m\u00e1s importante , lo que nos hace mejores y nos enriquece como humanos . Descubrimos poco a poco todo lo que necesitamos para crecer , para hacer nos grandes . Personalmente el deporte me dio muchas cosas , muchos amigos , la posibilidad de conocer otras culturas , y de aprender los valores de el sacrificio , de superar se d\u00eda a d\u00eda y el respeto hacia los rivales . \" , dijo Forl\u00e1n", "rank": "Pos"}, {"review": "En cuanto a su desempe\u00f1o en el torneo en el que particip\u00f3 tambi\u00e9n el exfutbolista Enzo Franc\u00e9scoli , Forl\u00e1n dijo : \" estuve bien , pegu\u00e9 c\u00f3modo y eso tambi\u00e9n me deja contento \"", "rank": "Pos"}, {"review": "En cuanto a la pregunta por el perfil bajo de ambos , Forl\u00e1n explic\u00f3 que son dos personas normales y que a pesar de su fama su vida contin\u00faa igual a cuando no era conocido", "rank": "Neu"}, {"review": "Forl\u00e1n cree que es \" exagerado \" hablar de crisis en el equipo", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Lo que viene es muy dif\u00edcil - dijo Forl\u00e1n - porque todos son partidos dif\u00edciles \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Sobre el galard\u00f3n que alcanz\u00f3 , Forl\u00e1n dijo que lo gan\u00f3 \" gracias a ellos \" , en referencia a el conjunto de jugadores que conforman la delegaci\u00f3n", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Hay que vivir el d\u00eda a d\u00eda y a veces las cosas no se dan como uno quiere . Surgi\u00f3 la posibilidad de Inter , me gust\u00f3 el proyecto y las ganas que ten\u00edan de que fuera \" , explic\u00f3 Forl\u00e1n", "rank": "Pos"}, {"review": "Forl\u00e1n dijo que el Atl\u00e9tico tiene chances en la Liga", "rank": "Pos"}, {"review": "Forl\u00e1n declar\u00f3 : \" S\u00ed es verdad . He recibido una oferta de Inter . Y jugar en Mil\u00e1n es mi sue\u00f1o \" , declar\u00f3 Forl\u00e1n", "rank": "Pos"}, {"review": "Forl\u00e1n respondi\u00f3 que lo pod\u00eda hacer porque se organizaba", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Desde que estoy en la selecci\u00f3n , jugar contra Venezuela nunca fue un tr\u00e1mite ; el f\u00fatbol venezolano progres\u00f3 mucho y hoy tiene futbolistas en buenas ligas de Europa , M\u00e9xico y Sudam\u00e9rica \" , se\u00f1al\u00f3 Forl\u00e1n", "rank": "Pos"}, {"review": "sobre la continuidad que logr\u00f3 en el equipo de Porto Alegre , Forl\u00e1n expres\u00f3 : \" Hace m\u00e1s de un a\u00f1o que no ten\u00eda continuidad como ahora . Solo en la Copa Am\u00e9rica pude jugar varios partidos seguidos . No es que no me haya podido adaptar a este club , sino que la continuad influy\u00f3 en todo este tiempo . Ahora llevo jugados nueve partidos seguidos y me siento mucho mejor \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Sobre el enfrentamiento contra la selecci\u00f3n colombiana , Forl\u00e1n indic\u00f3 que : \" Luis ( Su\u00e1rez ) es un jugador muy importante , pero no podemos pensar que no lo tenemos . Uruguay es un plantel , no se trata solo de individualidades . Lo importante es que el equipo juegue de la misma manera que lo hace siempre . Hoy tenemos la tranquilidad de que plantemos los partidos a nuestra manera . Generemos cierto respeto en los rivales \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Forl\u00e1n coment\u00f3 a El Observador que estaba muy tranquilo , y que sabe que este tsunami durar\u00e1 unos d\u00edas", "rank": "Pos"}, {"review": "Forl\u00e1n declar\u00f3 tras conocer la noticia que ten\u00eda \" much\u00edsimas ganas de jugar \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Ya sabemos como es . Obvio que est\u00e1 bueno que tengamos esa posibilidad de seguir peleando , pero con el tiempo que me queda a m\u00ed como jugador , que seguro que es menor que lo que Luis puede seguir ac\u00e1 , \u00e9l va a poder seguir aumentando su cantidad de goles . Ojal\u00e1 sigamos en esa buena competencia porque le hace bien a Uruguay y continuemos anotando \" , explic\u00f3 Forl\u00e1n", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Felicitaciones a la sub-17 , se q est\u00e1n tristes pero sepan q todo el plantel y el pa\u00eds entero , estamos orgullosos de ustedes ! ! ! \" , escribi\u00f3 Forl\u00e1n", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Siempre hab\u00eda equipos brasileiros dando vueltas y con ganas de traer me . Internacional me hizo una muy buena oferta econ\u00f3mica y en a\u00f1os de contrato , as\u00ed que , despu\u00e9s de 14 a\u00f1os jugando fuera , decid\u00ed acercar me a mi casa \" , cont\u00f3 Forl\u00e1n", "rank": "Neu"}, {"review": "Forl\u00e1n explic\u00f3 adem\u00e1s que su presencia en Uruguay se debe a que el pr\u00f3ximo s\u00e1bado es su cumplea\u00f1os y que decidi\u00f3 aprovechar que ten\u00eda tiempo para ir a pasar con su familia y adem\u00e1s \" compartir m\u00e1s entrenamientos con los entrenadores \" y sus compa\u00f1eros", "rank": "Neu"}, {"review": "En cuanto a su posibilidad de ir a los Juegos Ol\u00edmpicos Londres 2012 como uno de los tres jugadores mayores de 23 a\u00f1os habilitados por la competici\u00f3n , Forl\u00e1n apunt\u00f3 que se siente \" como para ir \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Nuestro compatriota Diego Forl\u00e1n asegur\u00f3 ayer en la televisi\u00f3n que quiere quedarse en el Inter de Mil\u00e1n a pesar de una primera temporada sin brillo porque le gustan los desaf\u00edos y quiere demostrar lo que vale", "rank": "Pos"}, {"review": "Forl\u00e1n agreg\u00f3 : \" Yo pienso partido a partido , como he hecho siempre . Siento que puedo hacer las cosas bien y siempre hacerlas mejor . Si juego bien , soy el primero en ponerme feliz , pero como lo estoy haciendo ahora no estoy contento \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Sobre el partido en La Paz , Forl\u00e1n cont\u00f3 que \" en La Paz nunca jugu\u00e9 porque la vez que fui en el 2006 estuve en el banco . Aparte , en la Eliminatoria pasada estuve lesionado y no fui . En Quito no he tenido problema , pero es muy diferente \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Forl\u00e1n dice que \" todos los rivales son complicados porque nos conocemos todos y cada vez se hace m\u00e1s dif\u00edcil sacar diferencias . \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Forl\u00e1n admiti\u00f3 que \" hay que ver muchas cosas ; tener en cuenta que es a finales de junio , principios de agosto . Hay que ver si no hay partidos por liga . Es el club que decide y lo que decida va a estar bien . A m\u00ed me encantar\u00eda ir , pero soy consciente de que tengo compromisos y el club va a decidir si voy o no \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Sobre ese malestar de los equipos a la hora de ceder a sus jugadores , Forl\u00e1n expres\u00f3 : \" es complicado , no podemos dejar a todo el mundo contento . Es entendible que los equipos puedan tener un malestar . Muchas veces los jugadores se lesionan , llegan cansados por los viajes . Y adem\u00e1s , ahora los medios hacen mucho m\u00e1s hincapi\u00e9 y est\u00e1n m\u00e1s pendientes de eso \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Forl\u00e1n destac\u00f3 el hecho de que el mismo ya estuviera fijado hasta noviembre , lo cual habla muy bien de la organizaci\u00f3n", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Mientras clasifiquemos a el Mundial no me importa c\u00f3mo sea . Nunca nos ha sido f\u00e1cil y el objetivo es lograrlo antes , pero con tal de estar , \u00a1 firmo ya si es en un repechaje ! \" , coment\u00f3 Forl\u00e1n", "rank": "Pos"}, {"review": "Forl\u00e1n afirm\u00f3 tras la Copa que \" fue un muy buen mes \" , que \" m\u00e1s all\u00e1 de haber salido cuartos hicimos grandes partidos ante buenas selecciones \" y que \" ganar le a Venezuela era lo clave \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Forl\u00e1n admiti\u00f3 que no vio a el equipo africano \" vi los goles de el partido y algunas im\u00e1genes en televisi\u00f3n pero nada m\u00e1s \" ", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Gan\u00e1s a Per\u00fa , gan\u00e1s a Colombia y est\u00e1s casi clasificado a dos fechas de terminar la Eliminatoria \" , agreg\u00f3 Forl\u00e1n", "rank": "Neu"}, {"review": "Diego Forl\u00e1n declar\u00f3 este jueves que su fichaje por Inter de Mil\u00e1n tras la marcha de el camerun\u00e9s Samuel Eto'o a el Anzhi ruso es \" una oportunidad \" para su carrera futbol\u00edstica", "rank": "Pos"}, {"review": "\" La recuperaci\u00f3n le va a demandar m\u00ednimo un mes \" , sostuvo Pablo Forl\u00e1n", "rank": "Neg"}, {"review": "Despues de que el propio Forl\u00e1n afirmara que las versiones sobre su intenci\u00f3n de seguir su carrera en Brasil \" no pasan de rumores \" y que su deseo es seguir en el Inter de Mil\u00e1n", "rank": "Pos"}, {"review": "Diego Forl\u00e1n quiere seguir en Inter , el club italiano a el que lleg\u00f3 en esta temporada y en el que no ha podido brillar como en sus anteriores clubes", "rank": "Neg"}, {"review": "Diego Forl\u00e1n destac\u00f3 hoy en conferencia de prensa que ayer todos jugaron bien y que el partido \" sali\u00f3 redondo \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Diego Forl\u00e1n tambi\u00e9n lament\u00f3 la derrota : \" El equipo estaba bien parado y en esa jugada nos lograron anotar \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Diego Forl\u00e1n dijo hoy en rueda de prensa que el de Ghana va a ser un juego \" muy duro \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Lo que m\u00e1s quiero es que se termine \" , destac\u00f3 la ex de Forl\u00e1n", "rank": "Neg"}, {"review": "Diego Forl\u00e1n dijo a El Pa\u00eds que no le extra\u00f1an las cr\u00edticas que surgieron hacia la selecci\u00f3n uruguaya luego de los malos resultados conseguidos en la Eliminatoria . \" Estamos m\u00e1s que acostumbrados y cada uno que forma parte de el plantel - y uno que lleva muchos a\u00f1os jugando a el f\u00fatbol - sabe muy bien c\u00f3mo son las cr\u00edticas . Hay algunas que son constructivas y otras no \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Este ha sido un primer encuentro , en el cual varias de estas asociaciones nos reunimos para conocernos \" , dijo Alejandra Forl\u00e1n", "rank": "Neu"}, {"review": "Diego Forl\u00e1n expres\u00f3 hoy en rueda de prensa que Uruguay avanza en el Mundial \" partido a partido \" y que todos los compromisos \" son complicados \"", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Estar entre los cuatro mejores es algo espectacular \" , dijo Diego Forl\u00e1n", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Me estoy recuperando r\u00e1pido y estoy haciendo los trabajos necesarios para volver lo antes posible , que es mi objetivo \" , dijo Diego Forl\u00e1n", "rank": "Pos"}, {"review": "Diego Forl\u00e1n dijo que espera estar en condiciones para disputar el Mundial de 2014 en Brasil", "rank": "Neu"}, {"review": "\" No me pueden poner un bozal \" , expres\u00f3 Lacalle", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle dijo a la prensa que le \" gustar\u00eda \" que \" muchas de las palabras que han pronunciado ac\u00e1 se reflejaran realmente en la gesti\u00f3n de el gobierno \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle le respondi\u00f3 que sient\u00eda \" pena y tristeza de que se haya bajado el nivel \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Es lo \u00fanico que han hecho , hablar \" , dijo Lacalle", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle tambi\u00e9n declar\u00f3 a El Observador que el \" retador \" de el Frente Amplio en las pr\u00f3ximas elecciones ser\u00e1 el Partido Nacional", "rank": "Neu"}, {"review": "Al gobierno del Frente Amplio \" le sobra el medio campo, le sobra la deliberaci\u00f3n, la duda existencial, la guerra de facciones. Tambi\u00e9n le sobra dinero, pero se ha ingeniado para gastarlo mal. \" , dice Lacalle", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle coment\u00f3 que \" las inversiones en Uruguay est\u00e1n garantizadas porque es un pa\u00eds donde el imperio de la ley es total \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" No puede haber menos de 200 d\u00edas de clase a el a\u00f1o \" , dijo Lacalle", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle dijo que una forma de fortalecer a el sistema de partidos podr\u00eda ser promover la obligatoriedad de que los candidatos presidenciales integraran las listas a el Parlamento", "rank": "Pos"}, {"review": "Lacalle observ\u00f3 que \" las elecciones parciales son otro gran veneno \" de la democracia , refiriendo se a los comicios legislativos , provinciales o estaduales que ocurren en Argentina y Brasil", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle remarc\u00f3 que la reafirmaci\u00f3n democr\u00e1tica simbolizada con el acto de ayer debe , adem\u00e1s , ser abonada con la autocr\u00edtica", "rank": "Neu"}, {"review": "Lacalle dijo que \" no se cambia la Constituci\u00f3n porque le haya ido bien o mal a una experiencia de concesi\u00f3n o a dos experiencias de concesi\u00f3n de agua . Parece ser un caso t\u00edpico de reacci\u00f3n en demas\u00eda frente a lo que puede ser un problema que puede ser contractual en lo que tenemos que regular y mejorar \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle afirm\u00f3 que estaba \" un 90 % de acuerdo \" con el presidente", "rank": "Pos"}, {"review": "Lacalle dijo que el jefe de Estado aspira a \" analizar las tarifas en profundidad \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Lacalle estim\u00f3 que la actitud de algunos integrantes de el gobierno , pueden generar hechos de car\u00e1cter \" subversivo \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Para Lacalle , ahora toca el turno de ser oposici\u00f3n \" controlando y vigilando \" a un gobierno con mayor\u00eda , pero asegur\u00f3 que se dar\u00e1 \" lealtad institucional \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Lacalle dijo sentir que hoy \" no se discute \" su liderazgo en p\u00fablico", "rank": "Pos"}, {"review": "Lacalle record\u00f3 que durante el gobierno de el Partido Nacional ( 1990-1995 ) , se le dio importancia a el tema", "rank": "Pos"}, {"review": "Lacalle dijo que \" mi misi\u00f3n es razonar con ese votante que todav\u00eda no esta decidido o el que va camino a el Frente a lo mejor , pero que est\u00e1 esperando que se le prenda un fueguito de esperanza como para decir , no , ah\u00ed no puedo ir \"", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Del lado nuestro va a gobernar el doctor Larra\u00f1aga , por supuesto ; pero est\u00e1 intacto el equipo , m\u00e1s toda una cantidad de gente que est\u00e1 de renuevo , m\u00e1s el ex presidente Lacalle que va a estar si el doctor Larra\u00f1aga as\u00ed lo dispone a la orden porque uno puede transmitir una experiencia que no se compra en la botica . Yo voy a estar all\u00ed a el lado , no metiendo me en lo que no me corresponde , pero s\u00ed dispuesto a decir \u0091cuidado Jorge , mir\u00e1 que en los primeros d\u00edas pasa esto , mir\u00e1 que esto realmente es as\u00ed \u0091.", "rank": "Pos"}, {"review": "\" De el otro lado realmente no veo un equipo , dicho con todo respeto \" , sostuvo Lacalle", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle dijo que si V\u00e1zquez hace definiciones , el Frente se rompe . Advirti\u00f3 sobre la desaparici\u00f3n de Danilo Astori de la campa\u00f1a y sobre la actitud hostil de el diputado Ra\u00fal Sendic", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle dijo que el Herrerismo en todas las ocasiones ha dado pruebas de \" la vocaci\u00f3n de unidad partidaria que tiene , con ideas , creatividad y dinamismo \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Seg\u00fan Lacalle , esos sectores \" atentaron contra la democracia \" , cuando a\u00f1os atr\u00e1s protagonizaron un intento de llegar a el poder por las armas", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Es una mala posici\u00f3n para un problema importante . Y creo que es una soluci\u00f3n estatista y totalitaria , por eso vamos a votar en contra \" , afirm\u00f3 Lacalle", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle dijo a El Pa\u00eds que ser\u00e1 una pieza \" cr\u00edtica \" con la situaci\u00f3n , b\u00e1sicamente en reclamo por la falta de consultas de el actual gobierno a todos los partidos pol\u00edticos para un tema \" bien importante \" y m\u00e1s all\u00e1 \" de que se suscribi\u00f3 con reservas \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle dijo que no hay necesidad de buscar \" asociaciones b\u00e1sicas \" y que ahora , \" juega el gobierno \" electo", "rank": "Neu"}, {"review": "Lacalle sostuvo que hoy no habr\u00e1 resoluci\u00f3n en el Directorio , y que la principal tarea ser\u00e1 \" escuchar \" el informe que brinde Larra\u00f1aga para comenzar a razonar", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Si las ocupaciones no ser\u00e1n falta grave , hay que preparse para un invierno con ocupaci\u00f3n de liceos \" , sostuvo Lacalle", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle agreg\u00f3 que \" entonces es incre\u00edble que quien ha comprado parada diciendo yo soy el que digo todo y hasta palabrotas y la ordinariez que ha incorporado a el escenario pol\u00edtico , no haya dicho : \u0091 lo dije s\u00ed \u00bf y ? \u0092 ; hay que bancar cuando se dicen las cosas \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle dijo que Sanguinetti y V\u00e1zquez \" son socios de vieja data \" porque \" son pensamientos muy similares , el de el batllismo y el socialismo ; pero la ley de puertos no la pudieron liquidar y ah\u00ed est\u00e1n los efectos , la desmonopolizaci\u00f3n de los seguros no la liquidaron y ah\u00ed est\u00e1 . Piensan parecido \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle entiende que los blancos no deben sumarse a el gabinete", "rank": "Neu"}, {"review": "Lacalle reclama un cambio", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle dijo que la inflaci\u00f3n \" es el peor azote social de un pa\u00eds , porque es el impuesto oculto que erosiona los salarios y las jubilaciones de los m\u00e1s d\u00e9biles \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle dijo a El Pa\u00eds que transmiti\u00f3 a Zhang que este a\u00f1o estar\u00e1 signado por la incertidumbre electoral y que para la evoluci\u00f3n econ\u00f3mica de el pa\u00eds ser\u00e1 determinante el resultado electoral de este a\u00f1o por lo que resulta dif\u00edcil predecir si la actual reactivaci\u00f3n continuar\u00e1", "rank": "Neu"}, {"review": "Lacalle asegur\u00f3 que el Partido Nacional \" est\u00e1 unido \" y que las diferentes opciones \" se resolver\u00e1n en la cancha \" el pr\u00f3ximo 27 de junio", "rank": "Pos"}, {"review": "Lacalle se\u00f1al\u00f3 que Alfie conoce bien el programa Mecaep", "rank": "Pos"}, {"review": "Lacalle subray\u00f3 entonces que \" el problema central de la naci\u00f3n \" es la falta de trabajo . \" No hay un tema m\u00e1s importante . Ese ser\u00e1 el centro de todo mi razonamiento de esta campa\u00f1a electoral : c\u00f3mo logramos que nuestro pa\u00eds no tenga 16 % de desempleados \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle indic\u00f3 que para que comparezcan 100.0 empleos m\u00e1s en el 2010 es necesario aplicar un conjunto de medidas que vayan en favor de el \" crecimiento sostenido \" y de un pa\u00eds \" m\u00e1s justo \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Lacalle dijo que faltan \" oportunidades \" y \" seguridad \" para que el capital sea invertido", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Creo que es muy importante que eso pase con los intendentes , a el igual que los sectores \" , sostuvo Lacalle", "rank": "Pos"}, {"review": "Lacalle dijo sentir se \" acompa\u00f1ado \" y no \" abandonado \" por las decisiones de algunos precandidatos que resolvieron la adhesi\u00f3n a el l\u00edder de Alianza Nacional , Jorge Larra\u00f1aga", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Tal vez eran muchos candidatos y es l\u00f3gico que algunos renuncien \" , dijo Lacalle", "rank": "Neu"}, {"review": "Lacalle rechaz\u00f3 la propuesta", "rank": "Neg"}, {"review": "Para Lacalle , el tema central de esta campa\u00f1a electoral es el trabajo , ya que en el pa\u00eds faltan unos 140 mil fuentes de empleo", "rank": "Neg"}, {"review": "sobre el tema jubilatorio , Lacalle anunci\u00f3 su intenci\u00f3n de subsanar \" una gran injusticia \" como son los topes jubilatorios", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Primero que nada \u0097 observ\u00f3 Lacalle \u0097 no me parece prudente ni conveniente asociar nos con pa\u00edses que tienen distintas magnitudes de deuda . Y en el caso de Argentina , una trayectoria como deudor que es de las m\u00e1s famosas . \u00bf Por qu\u00e9 tenemos que copiar a un pa\u00eds o acercar nos a un pa\u00eds que no tiene buena relaci\u00f3n con los acreedores ? Uruguay es peque\u00f1o pero ha pagado siempre , y eso es lo que usted hace valer si va a la sucursal bancaria \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle dijo que la izquierda \" tarde o temprano desnudar\u00e1 sus diferencias \" porque el Frente Amplio \" no es un partido pol\u00edtico , sino que es una coalici\u00f3n de partidos \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle dijo que establecer\u00e1 un pacto fiscal , cuyo objetivo ser\u00e1 \" ir ensanchando y aplanando la base tributaria \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Lacalle dijo que era muy pronto para hablar de campa\u00f1a", "rank": "Neu"}, {"review": "Lacalle afirm\u00f3 que con Argentina , Brasil , Paraguay y Venezuela , miembros de el Mercosur , \" queremos todo el comercio de el mundo , pero ninguna dependencia pol\u00edtica \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Lamentablemente , el gobierno de nuestro pa\u00eds no ha conducido su pol\u00edtica exterior , en esta como en otras materias , con la pericia y eficacia necesarias . Se ha llevado adelante una discusi\u00f3n de el tema en el \u00e1mbito err\u00f3neo de los medios de comunicaci\u00f3n , con multiplicidad de voceros que han sido muchas veces contradictorios \" , consider\u00f3 Lacalle", "rank": "Neg"}, {"review": "Seg\u00fan Lacalle , ese proceso que \u00e9l inicio en 1982 fue lo que permiti\u00f3 crecer a dirigentes como el senador Luis A. Heber y a el intendente Carmelo Vidal\u00edn ( Durazno", "rank": "Pos"}, {"review": "Lacalle respondi\u00f3 : \" Si alguien renov\u00f3 a el Partido Nacional soy yo \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Para Lacalle , la oportunidad otorgada a el Frente Amplio por esa masa de votantes ya se termin\u00f3", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle indic\u00f3 que lo expresado por Mujica \" no tiene ninguna otra consecuencia \" en el relacionamiento de el gobierno con el Partido Nacional", "rank": "Neu"}, {"review": "Seg\u00fan Lacalle , los gobiernos nacional y departamentales \" son los que deben hacer que esas normas se cumplan , se hagan verdad en la vida cotidiana , contribuyan a que la sociedad viva arm\u00f3nicamente \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Lacalle consider\u00f3 que \" V\u00e1zquez y la coalici\u00f3n de izquierda que ha ganado , porque no es un partido , es una coalici\u00f3n de partidos , tienen la mayor\u00eda . Y esto quiero decir para mostrar les que ingresamos en un tiempo distinto . El nuevo gobierno no necesita votos en el Parlamento , ni alianzas , ni coaliciones , ni coincidencias \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle ha sostenido que s\u00ed hubiera querido integrar esa n\u00f3mina pero que el resto no lo dej\u00f3", "rank": "Neg"}, {"review": "resultado que no conform\u00f3 a Lacalle", "rank": "Neg"}, {"review": "Seg\u00fan Lacalle , si se separa \" demasiado \" , V\u00e1zquez \" puede peligrar \" y con eso \" el pa\u00eds \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Tenemos m\u00e1s ma\u00f1ana que ayer , ahora el Herrerismo es uno solo y vamos a mirar hacia adelante \" , dijo Lacalle", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Quince a\u00f1os de gobierno socialista son suficientes . Cambiemos \" , se\u00f1al\u00f3 Lacalle", "rank": "Neg"}, {"review": "\" En primer lugar como vecino creo que hay que distinguir entre los permisos concedidos . Los hay muy justificados . Otros , quiz\u00e1s , no tanto . Por esto hay que tener en vista la necesidad de establecer una ordenanza definitiva para evitar estas circunstancias y las incertidumbres que le provoca a todo el mundo . Se trata de inversiones muy importantes en materia de trabajo para la ciudadan\u00eda de el departamento y de todo el pa\u00eds \" , indic\u00f3 Lacalle", "rank": "Neu"}, {"review": "Lacalle dijo que \u00e9l pod\u00eda \" ser como no ser \" el postulante En la jornada final de c\u00f3nclave de el Herrerismo , la necesidad de mantener a el sector \" unido \" por los pr\u00f3ximos a\u00f1os y con el fin de recuperar la mayor\u00eda de el Partido Nacional", "rank": "Pos"}, {"review": "Lacalle apoy\u00f3 la intervenci\u00f3n de Penad\u00e9s", "rank": "Pos"}, {"review": "Lacalle dijo que \" intuye \" que hay \" muchos dirigentes \" que van a querer \" pedir pase \" a el sector y que a ellos \" hay que recibir los \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Lacalle record\u00f3 que el Consejo de Econom\u00eda fue creado en 1934 , \" cuando el mundo y el pa\u00eds eran muy distintos \" porque pasaron m\u00e1s de 70 a\u00f1os", "rank": "Neu"}, {"review": "Lacalle dijo que V\u00e1zquez \" fue siempre el que eligi\u00f3 el camino \" . \" El eligi\u00f3 primero amplitud y despu\u00e9s restricci\u00f3n ; \u00e9l ofreci\u00f3 participaci\u00f3n , la tradicional e importante en funci\u00f3n de la cual hay tres y dos que no es caprichoso , porque en funci\u00f3n de eso son las cartas org\u00e1nicas y leyes reglamentarias ; no es un n\u00famero cabal\u00edstico \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Lacalle le respondi\u00f3 que no se trataba de \" una contradicci\u00f3n \"", "rank": "Neu"}, {"review": "\" El segundo hombre m\u00e1s importante de el pa\u00eds es el presidente de el Directorio blanco , porque encabeza la oposici\u00f3n y tendr\u00eda que haber negociado directamente con V\u00e1zquez \" , dijo Lacalle", "rank": "Pos"}, {"review": "Lacalle aclar\u00f3 que no abordar\u00eda algunos temas \" cuasi \" electorales", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Pocas veces vi algo como en Tacuaremb\u00f3 , gente joven , veterana , que ha dado cuenta de la esperanza que tienen en el Partido Nacional \" , dijo Lacalle", "rank": "Pos"}, {"review": "Lacalle se\u00f1al\u00f3 que con esta iniciativa se intentar\u00e1 terminar , en un plazo de dos a\u00f1os , con el nivel de pobreza extrema.", "rank": "Pos"}, {"review": "Lacalle critic\u00f3 a las encuestadoras", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle asegur\u00f3 que \" en las actuales circunstancias he resuelto no comparecer como precandidato de el Herrerismo \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" El Partido Nacional , no el Partido Blanco , es el que integramos \" , coment\u00f3 Lacalle", "rank": "Neu"}, {"review": "\" La ciudad est\u00e1 hambrienta de que alguien convierta el mill\u00f3n de d\u00f3lares que se gasta por d\u00eda en calidad de vida , y no en la burocracia encerrada en el palacio municipal o las negociaciones entre patrones y empleados , hechas a espaldas de los contribuyentes \" , sostuvo Lacalle", "rank": "Neg"}, {"review": "\" La sangr\u00eda de los que se van tiene que ser nuestra principal\u00edsima preocupaci\u00f3n \" , dijo Lacalle", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle sostuvo que el tema \" urge \" y que si el ministro no comparece ante la comisi\u00f3n se pasar\u00e1 a una etapa \" de m\u00e1s trascendencia \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" No se asusten , es lo que pasa en Inglaterra \" , agreg\u00f3 Lacalle", "rank": "Neu"}, {"review": "Lacalle manifest\u00f3 que la democracia \" no garantiza gobiernos buenos \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Quiz\u00e1s sea una advertencia a la propia coalici\u00f3n de gobierno \" , dijo Lacalle", "rank": "Neu"}, {"review": "Lacalle dijo que \" all\u00ed est\u00e1 la diferencia en relaci\u00f3n a cuando no se es gobierno \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Lacalle sostuvo que si se logra mayor comercio - aunque sea sin la firma de un TLC - \" es algo de lo que hay que alegrar se \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Lacalle record\u00f3 que hace unos meses , en forma documentada y mediante un folleto de el Instituto Manuel Oribe ( IMO ) , fij\u00f3 la posici\u00f3n contraria a la constituci\u00f3n de el Parlamento de el Mercosur", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle respondi\u00f3 que correspond\u00eda que primero diera su visi\u00f3n Larra\u00f1aga , por ser el presidente de el Directorio", "rank": "Neu"}, {"review": "Lacalle reclama reuni\u00f3n esta misma semana", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle coment\u00f3 que a ra\u00edz de el fallo de la Corte de La Haya \" se ha generado un momento de pausa y de di\u00e1logo fruct\u00edfero \" entre los pa\u00edses", "rank": "Pos"}, {"review": "Lacalle respondi\u00f3 : \" si dijera que s\u00ed es una frivolidad y si dijera que no es una hipocres\u00eda \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Con la muerte de Cat somos muchos los que estamos de duelo \" , declar\u00f3 Lacalle", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Se distingui\u00f3 como ingeniero , como deportista en Trouville donde fuimos compa\u00f1eros de equipo \" , agreg\u00f3 Lacalle", "rank": "Pos"}, {"review": "Lacalle dijo que , si le toca ser presidente , el impuesto a las pasividades se derogar\u00e1", "rank": "Neu"}, {"review": "\" El acuerdo se ha sellado de esa manera y efectivamente as\u00ed ser\u00e1 \" , sostuvo Lacalle", "rank": "Neu"}, {"review": "Lacalle dice que ahora tiene m\u00e1s humildad , pero tambi\u00e9n \" experiencia y sabidur\u00eda \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Lacalle sostuvo que se est\u00e1 \" haciendo lo correcto \" y que su sector \" acompa\u00f1a a el gobierno en esta dificil\u00edsima situaci\u00f3n \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Para Lacalle , el sistema de compras de el MSP \" paga caro \" los medicamentos que adquiere y abone sus compras a los proveedores \" tarde o nunca \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle dijo que dejar\u00eda ese cargo adem\u00e1s de anunciar que no se presentar\u00eda como precandidato presidencial para las elecciones de 2014", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Hemos tenido granizadas en octubre , noviembre , enero y se van a seguir repitiendo . Entonces, la creaci\u00f3n de un seguro fue una exigencia del Partido Nacional . Se estableci\u00f3 un seguro fuertemente subsidiado , con un subsidio a la prima de hasta un 60% , con un aporte de hasta 2 millones de d\u00f3lares ; tampoco se ha cumplido con esto tan importante \" , dijo Lacalle", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Estamos planteando a el ministro de Econom\u00eda y Finanzas que los sueldos se ajusten por partidas iguales , de tal modo que un mismo incremento signifique m\u00e1s para el que menos gana \" , dijo Lacalle", "rank": "Neu"}, {"review": "\" El Frente Amplio decret\u00f3 con su postura que los empleados de el Palacio reciban un el 18 % de incremento salarial . Esas son las cosas que irritan y vamos a replantear en el parlamento el tema y reconsiderar la decisi\u00f3n \" , dijo Lacalle", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle dijo que el Partido Nacional trabajar\u00e1 \" para mejorar \" el proyecto redactado por el gobierno , o buscar uno \" sustancialmente diferente \" , a partir de la discusi\u00f3n parlamentaria", "rank": "Pos"}, {"review": "Lacalle dijo que el Partido Nacional pon\u00eda en el primer lugar de la consideraci\u00f3n \" a los depositantes \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Lacalle dijo que los ahorros incorporando Turismo a Industria y Energ\u00eda \" son irrisorios \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Ninguna de las dos cosas agrega nada a el tema de la salud \" , dijo Lacalle", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Esas son las cosas con las que hay que terminar en el pa\u00eds \" , dijo Lacalle", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle dijo que \" va a llegar un d\u00eda en que no las vamos a poder aumentar m\u00e1s \" porque \" disminuye el consumo \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle dijo que se impulsar\u00e1 un proyecto de ley para que la Canciller\u00eda sea \" la \u00fanica agencia de comercio exterior \" de el pa\u00eds", "rank": "Neu"}, {"review": "Lacalle dijo que en estos d\u00edas \" han ocurrido episodios que no podemos permitir que pasen \" , y que \" es preciso que los presidentes se comprometan a que no se compren productos agr\u00edcolas fuera de la regi\u00f3n hasta que no se diga que no alcanzan \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle dijo luego que el sistema financiero y de cr\u00e9dito de el pa\u00eds \" no va a ser el mismo \" y precis\u00f3 que \" si no hay confianza , no se producir\u00e1 el necesario flujo de recursos para ser prestados a el desarrollo de la actividad econ\u00f3mica de el pa\u00eds \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle dijo que su partido , con o sin coalici\u00f3n , \" sigue generando iniciativas y formulando propuestas . Ahora \u0097 subray\u00f3 \u0097 corresponde a el gobierno decir si las va a hacer suyas o no \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Fue lo correcto . Hab\u00eda llegado un momento en que ya la relaci\u00f3n estaba vac\u00eda de contenido , a el no producir resultados y a el no tener eco las propuestas de el Partido Nacional \" . \" La coalici\u00f3n \u0097 agreg\u00f3 Lacalle \u0097 no debe ser vista como un mecanismo para impedir cosas o estar a la defensiva , sino que debe entender se con capacidad para atacar los problemas y avanzar sobre ellos \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Lacalle dijo a El Pa\u00eds que \" la gente lo entiende como un doble discurso \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle sostuvo que no le satisface \" plenamente la votaci\u00f3n herrerista \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle dijo que la \u00faltima rebaja registrada en el precio de el gas oil hab\u00eda repercutido en un claro incremento de el consumo", "rank": "Pos"}, {"review": "\" He recibido ideas nuevas y tambi\u00e9n algunas propuestas de correcciones , que considero oportunas \" , dijo Lacalle", "rank": "Pos"}, {"review": "Lacalle dijo que \" la insistencia de darle un sesgo pol\u00edtico a la organizaci\u00f3n de el Mercosur \" es una noticia \" alarmante \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle dijo que \" esta especie de t\u00f3mbola de consulta popular , de jugar hasta que uno emboque , habla de la falta de seriedad en el tratamiento de temas \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle subray\u00f3 que \" nada de esto es bueno \" , m\u00e1s all\u00e1 de lo que cada uno diga sobre la ley de Caducidad", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle sostuvo que a Oribe le cabe el \" intento de tratar de regular la realidad a partir de un concepto muy estricto de lo que es ser soldado \" pero a su vez de trasladar \" ese mismo sentido de orden y jerarqu\u00eda a el gobierno \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Lacalle dijo que la \u00e9poca en que Oribe ejerci\u00f3 la presidencia fue un \" tiempo particularmente rico en ejemplos porque mientras con una mano se combat\u00eda con la otra se gobernaba y no se gobernaba en el sentido peque\u00f1o y menor de la palabra , que es el mantenimiento de las cosas funcionando , sino gobernar introduciendo en la realidad las modificaciones que se pueden o se deben introducir \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Lacalle dijo que esa instancia que atraves\u00f3 el pa\u00eds sirvi\u00f3 para \" aventar cualquier duda acerca de la eficacia de los gobiernos democr\u00e1ticos para enfrentar crisis \" de estas caracter\u00edsticas", "rank": "Pos"}, {"review": "Lacalle dijo que \" no podemos ser Guant\u00e1namo II \" Opertti", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle le reclam\u00f3 adem\u00e1s a el Frente Amplio que vote en el Parlamento los proyectos de seguridad p\u00fablica que se han presentado", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Vamos a esperar un tiempo prudencial porque nunca sabemos cu\u00e1l es la opini\u00f3n definitiva de el presidente y en este caso no va a ser distinto \" , se\u00f1al\u00f3 Lacalle", "rank": "Neg"}, {"review": "Para nosotros fue muy doloroso ver el derrumbe de nuestro padre , cuando se dio cuenta de que hab\u00eda sido un ataque pol\u00edtico y no una enfermedad", "rank": "Neg"}, {"review": "\" En la historia contempor\u00e1nea de los \u00faltimos a\u00f1os de el partido , este episodio es el m\u00e1s importante \" , dice Lacalle", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Fue una l\u00e1stima . No era f\u00e1cil llegar a Mandela . Me hubiera encantado hablar con \u00e9l \" , dijo Lacalle", "rank": "Neg"}, {"review": "Para Lacalle , el Estado tendr\u00e1 un nuevo monopolio y para ello requiere el apoyo de una mayor\u00eda especial de el Senado", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Todas estas reformas , su realizaci\u00f3n y su concreci\u00f3n , tienen que estar en manos de los compa\u00f1eros m\u00e1s j\u00f3venes que van a dar le su final y las van a ver plasmadas en la realidad \" , dijo Lacalle", "rank": "Neu"}, {"review": "Lacalle descart\u00f3 que se haya retirado enojado", "rank": "Neu"}, {"review": "Lacalle expres\u00f3 su malestar porque \" nadie puede dejar de recibir a quien representa a el partido m\u00e1s antiguo de el pa\u00eds , ni hay antecedentes de que as\u00ed se haya actuado \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle explic\u00f3 que posiblemente la campa\u00f1a se haya salido de su objetivo", "rank": "Neg"}, {"review": "\" El Frente Amplio de V\u00e1zquez no es el de Mujica . Ha habido un desplazamiento . Es una acumulaci\u00f3n de fuerzas muy distintas . Con el Dr. V\u00e1zquez el eje estaba en el socialismo europeo . Hoy la primac\u00eda la tienen el Partido Comunista y el MPP , que son los sectores m\u00e1s radicalizados \" , dijo Lacalle", "rank": "Neu"}, {"review": "Seg\u00fan Lacalle , en los sueldos de las jerarqu\u00edas menores de el Ministerio de el Interior y de el Ministerio de Defensa Nacional hay hasta un 100 % de diferencia a favor de los polic\u00edas", "rank": "Neu"}, {"review": "Lacalle advirti\u00f3 que el gobierno de la presidenta argentina Cristina Fern\u00e1ndez se propone \" nombrar jueces amables con el Poder Ejecutivo \" en aplicaci\u00f3n de su iniciativa de elegir a los integrantes de el Consejo Superior de la Magistratura", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle dijo en B\u00fasqueda que \" puede ser \" que vuelva a ser candidato presidencial", "rank": "Neu"}, {"review": "Lacalle no quiere hablar sobre los movimientos internos mientras Larra\u00f1aga mira de soslayo la situaci\u00f3n", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle dijo a El Pa\u00eds que \" si yo he sido candidato las veces que he sido , es porque la gente me vot\u00f3 \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Lacalle afirm\u00f3 que \" todo lo que se ha ratificado \" en materia de pol\u00edtica econ\u00f3mica \" no lo vamos a tratar porque es en lo que estamos de acuerdo todos \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Lacalle dijo que el gobierno tiene las mayor\u00edas para derogar o cambiar esta ley", "rank": "Neu"}, {"review": "Lacalle sostuvo que hay que defender a el pa\u00eds en lo econ\u00f3mico y comercial", "rank": "Pos"}, {"review": "Lacalle sostuvo luego que el Partido Nacional \" es un partido liberal \" que respeta \" todas las opiniones y la libertad de hacer \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Lacalle dijo que el gobierno \" no enfoca los temas \" y no est\u00e1 haciendo nada para enfrentar el problema , enfatizando que \" quienes van a institutos privados , terminan antes \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle adelant\u00f3 que algunas de las medidas que se impulsar\u00e1n son , por ejemplo , \" el seguro de dep\u00f3sitos , fundamental para que vuelva el dinero a los bancos , pues la gente est\u00e1 temerosa , se asustan incluso cuando se dice que se van a suspender las ejecuciones \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Seg\u00fan Lacalle , \" la responsabilidad pol\u00edtica preferente y primaria es de un sector pol\u00edtico que tiene mayor\u00eda parlamentaria , es una coalici\u00f3n pol\u00edtico-sindical y le sobran los recursos", "rank": "Neg"}, {"review": "Para Lacalle , corresponde a los organismos de la ense\u00f1anza fijar la cantidad de horas de clase , \" es muy f\u00e1cil pasar le el fardo a el Parlamento \" , dijo", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle dijo que no puso \" porque s\u00ed \" esas \u00faltimas cuatro palabras , \" porque siguen siendo la mejor definici\u00f3n de el Partido Nacional , como fuerza nacional y popular \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Lacalle dijo que el viernes mantuvo una reuni\u00f3n con integrantes de el Nuevo Espacio Independiente que quer\u00edan conocer la propuesta , y quienes a su vez le dieron unas cuantas ideas para concretar la y hasta mejorar la", "rank": "Pos"}, {"review": "Seg\u00fan Lacalle , el gobierno tiene que ver \" la realidad tal como es \" , sin hacer m\u00e1s diagn\u00f3sticos", "rank": "Neu"}, {"review": "Lacalle advirti\u00f3 que \" no hay que endeudar se en tiempos de bonanza \" ni \" cambiar las reglas de juego \" porque se corre el riesgo de inquietar a los inversores", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle dijo que los camiones que da\u00f1an las rutas no solo salen de el interior hacia Montevideo con su carga", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle adelant\u00f3 a El Pa\u00eds que \" despu\u00e9s de Semana Santa se va a constituir una gran comisi\u00f3n nacional patrocinadora de esta iniciativa \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Lacalle critic\u00f3 Ley de Alcald\u00edas", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle afirm\u00f3 que la Ley de Alcald\u00edas es anti constitucional", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle dijo que no hay que \" amputar se ninguna salida \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Lacalle sostuvo que este mecanismo ya fue acordado hace un a\u00f1o y que deber\u00e1 respetar se", "rank": "Neu"}, {"review": "afirm\u00f3 en sala que el gobierno tiene una \" lenta deriva hacia el autoritarismo y la intolerancia \" que se ha demostrado en varios episodios . Lacalle critic\u00f3 a el ministro Almagro de quien dijo que \" es militante de el MPP \" , porque \" confunde el inter\u00e9s de el gobierno", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle critic\u00f3 a el ministro Almagro", "rank": "Neg"}, {"review": "\" La encuesta no es el voto \" , dijo Lacalle", "rank": "Neu"}, {"review": "Lacalle dijo que \" esta es una luz de alerta , por ahora amarilla , pero que puede ser roja \"", "rank": "Neg"}, {"review": "a Lacalle le preocupan los procesamientos", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle dijo que le queda \" sabor agridulce de las cosas que se terminan y no volver\u00e1n \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle dijo que estos documentos estar\u00e1n a disposici\u00f3n de historiadores e investigadores", "rank": "Neu"}, {"review": "Lacalle afirm\u00f3 que fueron leyes \" seguramente imperfectas , pero era lo posible en el momento \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Lacalle record\u00f3 que el pr\u00f3ximo a\u00f1o comienzan los festejos por el bicentenario en Uruguay", "rank": "Neu"}, {"review": "\" resulta pintoresco que luego de a\u00f1os de vociferar contra Estados Unidos , sea \u00e9l precisamente quien haya evaluado esa medida \" , agreg\u00f3 Lacalle", "rank": "Neg"}, {"review": "\" No tengo inconvenientes en sentar me con nadie , me han visto con Tabar\u00e9 V\u00e1zquez y no pasa nada \" , dijo Lacalle", "rank": "Pos"}, {"review": "Lacalle agreg\u00f3 que se buscar\u00e1 \" asesorar para que se pueda cumplir mejor la funci\u00f3n p\u00fablica \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Lacalle coincidi\u00f3 con Astori", "rank": "Pos"}, {"review": "Seg\u00fan Lacalle , la ANEP est\u00e1 \" te\u00f1ida \" de corporativismo", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle critic\u00f3 el funcionamiento de la Universidad de la Rep\u00fablica", "rank": "Neg"}, {"review": "Lacalle dijo a el programa Claves Pol\u00edticas que \" V\u00e1zquez es demasiado importante para que el Frente Amplio se prive de \u00e9l \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Nunca vi un tan largo insulto a los que vamos a votar distinto ( ... ) . Nunca me sent\u00ed tan agraviado \" , afirm\u00f3 Lacalle", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Dios no hace acepci\u00f3n de personas . Ser homosexual no es pecado \" , manifest\u00f3 Ana", "rank": "Pos"}, {"review": "En cuanto a la se\u00f1alizaci\u00f3n , Ana Olivera dijo que \" no se ha logrado sincronizar los sem\u00e1foros . Hay un tema con el software y la empresa subcontratada no ha dado los resultados esperados \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Ana Olivera destac\u00f3 la importancia de la Semana Criolla", "rank": "Pos"}, {"review": "Ana Olivera dijo a El Pa\u00eds que \" en el marco de lo que significa el clasificado de residuos , hay una parte que es negocio y que tiene que ver con el suministro de materia prima sin boleta , en el que se evaden millones de d\u00f3lares , y es necesario fiscalizar \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Ana Olivera le dijo que ella misma \" dio la orden de no fiscalizar \"", "rank": "Neu"}, {"review": "\" La demora fue toda relativa a el proceso de licitaci\u00f3n \" , asegura Ana Olivera", "rank": "Neu"}, {"review": "Ana Olivera indic\u00f3 a El Pa\u00eds que no hay un cupo definido para los pacientes que se trasladar\u00e1n a Cuba a operar se de la vista", "rank": "Neu"}, {"review": "Ana Olivera destac\u00f3 integraci\u00f3n ciudad-campo", "rank": "Pos"}, {"review": "Ana Olivera destac\u00f3 que el traslado de los restos de Benedetti junto a su esposa a el Cementerio Central se realiz\u00f3 \" en nombre de la sociedad montevideana , que trat\u00f3 de cumplir a partir de la instituci\u00f3n Intendencia de Montevideo , de que Luz y Mario estuvieran juntos \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Ana Olivera asegur\u00f3 que las pol\u00edticas sociales de empleo que se efect\u00faan por medio de convenios educativos laborales , apuntan a \" la promoci\u00f3n \" de un proceso a trav\u00e9s de el cual \" el joven incorpora herramientas que colaboran a mejorar su proyecto de vida \"", "rank": "Pos"}, {"review": "denuncias de Ana Olivera sobre una campa\u00f1a en contra de su pol\u00edtica de gesti\u00f3n de residuos", "rank": "Neg"}, {"review": "Ana Olivera expres\u00f3 : \" Hemos querido agasajar a nuestro querido Ruben Rada que , sin lugar a dudas , nos representa \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Es un compa\u00f1ero que trabaj\u00f3 mucho y a el que todos hemos sabido apreciar \" , se\u00f1al\u00f3 Ana Olivera", "rank": "Pos"}, {"review": "Ana Olivera inform\u00f3 que con motivo de el recordatorio de el nombramiento de Jos\u00e9 Artigas como Jefe de los Orientales , a realizar se el 10 de octubre , \" con una gran fiesta en la capital \" , \" ser\u00e1 necesario realizar algunos cortes temporales y el desv\u00edo de algunas calles c\u00e9ntricas \" para instalar escenarios en la Plaza Cagancha , 18 de Julio y Javier B. Amor\u00edn , Av. Libertador y Paysand\u00fa y en Plaza Independencia", "rank": "Neu"}, {"review": "Ana Olivera destac\u00f3 la importancia que para el pueblo uruguayo y el turismo tienen las Llamadas , informando a el respecto que est\u00e1n agotadas las localidades para los denominados palcos tur\u00edsticos", "rank": "Pos"}, {"review": "Ana Olivera manifest\u00f3 su disconformidad", "rank": "Neg"}, {"review": "Ana Olivera indicaron que no es viable la propuesta de la ATSS puesto que se requiere preparaci\u00f3n para hacer los relevamientos", "rank": "Neg"}, {"review": "Ana Olivera precis\u00f3 que \" estamos en un proceso de elaboraci\u00f3n , haciendo todas las consultas que entendemos necesarias y que el equipo comenz\u00f3 a trazar a partir de el 21 de marzo \" . Explic\u00f3 que este plan va a exigir de la Comuna un cambio de direcci\u00f3n de algunos planes municipales para dar respuesta a esa situaci\u00f3n de emergencia : \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Ana Olivera dijo que Montevideo continuar\u00e1 fiscalizando los veh\u00edculos empadronados despu\u00e9s de el 13 de enero de 2011 y que conf\u00eda en que la comisi\u00f3n y el Ejecutivo encuentren una soluci\u00f3n", "rank": "Pos"}, {"review": "Ana Olivera dice que no teme que estos centros , protagonistas frecuentes de el debate pol\u00edtico , concentren demasiado poder", "rank": "Pos"}, {"review": "Ana Mar\u00eda apunta : \" cuidamos mucho lo que tenemos , para que no venga gente de afuera y traiga la droga , porque ac\u00e1 hay muchos adolescentes \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" especie de esclava moderna \" , cuenta Ana Mar\u00eda", "rank": "Neg"}, {"review": "El padre de Ana afirma que dar\u00e1 15 o 20 d\u00edas m\u00e1s a la Justicia", "rank": "Neu"}, {"review": "Ana Mar\u00eda cuenta que fue a la escuela Checoslovaquia y a la de Molino", "rank": "Neu"}, {"review": "La intendenta Ana Olivera afirm\u00f3 hoy que su administraci\u00f3n no ha reaccionado con lentitud a la hora de abordar el tema de la limpieza de Montevideo", "rank": "Pos"}, {"review": "La intendenta de Montevideo , Ana Olivera , dijo que sobre el cuestionado tema de la limpieza en la ciudad , ya ha dado \" vuelta la p\u00e1gina \"", "rank": "Neu"}, {"review": "la intendenta de Montevideo Ana Olivera se\u00f1al\u00f3 que a ella \" no le toca \" amargar se por la opini\u00f3n de los montevideanos", "rank": "Neu"}, {"review": "\" A m\u00ed no me toca amargar me por las encuestas , me toca ocupar me de la situaci\u00f3n . No tengo derecho a amargar me \" , indic\u00f3 la intendenta Ana Olivera", "rank": "Neg"}, {"review": "la intendenta de Montevideo Ana Olivera comunic\u00f3 hoy que recibir\u00e1 ma\u00f1ana a la tarde a los trabajadores de la limpieza", "rank": "Neu"}, {"review": "la intendenta de Montevideo , Ana Olivera , dijo que quer\u00eda dirigir se a los trabajadores municipales", "rank": "Neu"}, {"review": "La intendenta Ana Olivera afirm\u00f3 que la administraci\u00f3n municipal no tiene problemas en la recolecci\u00f3n de basura", "rank": "Pos"}, {"review": "intendenta de Montevideo , Ana Olivera , manifest\u00f3 su preocupaci\u00f3n", "rank": "Neg"}, {"review": "La intendenta Ana Olivera dijo que el triunfo de la lista 2011 ( integrada por el Partido Comunista ) no var\u00eda la postura de la comuna", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Queremos demostrar que algo que siempre fue as\u00ed se puede cambiar \" , dijo la intendenta Ana Olivera", "rank": "Pos"}, {"review": "explic\u00f3 que , en ese negocio , la Intendencia de Montevideo hizo referencia a la licitaci\u00f3n de 2001 de arrendamiento de maquinitas , el cual fue elaborado por Bengoa", "rank": "Neu"}, {"review": "la intendenta Ana Olivera asegur\u00f3 que su administraci\u00f3n no visualiza \" un aumento de el precio de el boleto para este semestre \"", "rank": "Neu"}, {"review": "La intendenta Ana Olivera dijo a El Pa\u00eds que la se\u00f1al digital fue concedida por el Ministerio de Industria y Energ\u00eda", "rank": "Neu"}, {"review": "dijo que Carnaval es todo el a\u00f1o y que ahora comienza la \" cumbre \"", "rank": "Neu"}, {"review": "La intendenta , Ana Olivera , descart\u00f3 que el carril exclusivo vaya a tener alguna modificaci\u00f3n", "rank": "Neu"}, {"review": "\" confirma que Montevideo est\u00e1 siendo valorada a nivel mundial desde el punto de vista de la calidad de vida \" , afirm\u00f3 la intendenta Ana Olivera", "rank": "Pos"}, {"review": "La intendenta de Montevideo , Ana Olivera , asegur\u00f3 que los problemas en la recolecci\u00f3n de residuos , que ocasion\u00f3 la acumulaci\u00f3n de basura en los contenedores , no se relaciona con la negativa de los trabajadores a realizar \" horas extras \" , sino por su negativa a trabajar sin declarar el conflicto", "rank": "Neg"}, {"review": "la intendenta Ana Olivera adelant\u00f3 que las obras viales que se est\u00e1n realizando en la capital de el pa\u00eds finalizar\u00e1n en los meses que restan de el a\u00f1o 2011", "rank": "Neu"}, {"review": "la intendenta Ana Olivera remarc\u00f3 la importancia que tiene para la comuna el Montevideo Rural que es el 60 % de el \u00e1rea de el departamento . \" Para nosotros es muy importante que vengan a conocer , adem\u00e1s que vengan a conocer las tecnolog\u00edas que se presentan en la exposici\u00f3n \"", "rank": "Pos"}, {"review": "La intendente Ana Olivera dijo ayer a Subrayado que estaba en sus planes retirar la circulaci\u00f3n de carritos en la zona de Pocitos", "rank": "Neu"}, {"review": "Ana Olivera destac\u00f3 : \" Queremos avanzar m\u00e1s en pol\u00edticas de desarrollo social , sobre todo cuando en otros lugares de el mundo se vive una situaci\u00f3n de crisis que termina imponiendo recortes a tantas pol\u00edticas sociales y derechos de los ciudadanos \"", "rank": "Pos"}, {"review": "la intendenta de Montevideo , Ana Olivera , quien se\u00f1al\u00f3 : \" Todos somos conscientes de las muchas acciones que tenemos que generar para un elemento que tiene que ver con la cultura de los uruguayos y de los montevideanos , como la actividad f\u00edsica \"", "rank": "Pos"}, {"review": "la intendenta de Montevideo , Ana Olivera , destac\u00f3 que hac\u00eda el reconocimiento a la mandataria argentina porque \" es protocolo pero simult\u00e1neamente porque tiene que ver con la vocaci\u00f3n vinculada a el proceso de integraci\u00f3n regional \"", "rank": "Pos"}, {"review": "La intendenta Ana Olivera inform\u00f3 que superan los 150", "rank": "Neu"}, {"review": "seg\u00fan ella misma admiti\u00f3 - le reproch\u00f3 errores cometidos en el dise\u00f1o de el Corredor Garz\u00f3n , la mayor obra de vialidad de la comuna capitalina ( US $ 100 millones ) que ha generado serias dificultades en el tr\u00e1nsito", "rank": "Neg"}, {"review": "La intendenta de Montevideo , Ana Olivera , anunci\u00f3 que se realizar\u00e1 un plan piloto en los comercios de la principal avenida desde Ejido a Yi", "rank": "Neu"}, {"review": "la intendenta Ana Olivera aprob\u00f3 la remoci\u00f3n de Urruzola", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Estamos haciendo un trabajo con la Junta Nacional de Drogas porque hay hogares que est\u00e1n en el Panes y atraviesan esa problem\u00e1tica ( ... ) , no hay salida posible para ellos si no abordamos el tema de la droga y en particular el de la pasta base , que afecta a los hogares m\u00e1s vulnerables . Hemos suspendido el cobro de el ingreso ciudadano \" , explic\u00f3 la viceministra Ana Olivera", "rank": "Neg"}, {"review": "explic\u00f3 que \" est\u00e1 lenta la cobranza habitual por el conflicto bancario y nos est\u00e1 ingresando menos dinero \"", "rank": "Neg"}, {"review": "la intendenta Ana Olivera destac\u00f3 el trabajo y el compromiso", "rank": "Pos"}, {"review": "Instituto prev\u00e9 21.0 nuevos empleos para 2011 . La expansi\u00f3n de 4,5 % en la econom\u00eda uruguaya prevista para el a\u00f1o pr\u00f3ximo permitir\u00e1 que el empleo contin\u00fae creciendo y se creen cerca de 21.0 puestos de trabajo , seg\u00fan estima el Instituto de Econom\u00eda de la Facultad de Ciencias Econ\u00f3micas de la Universidad de la Rep\u00fablica", "rank": "Pos"}, {"review": "La resoluci\u00f3n de Ana Olivera se\u00f1ala que cometi\u00f3 \" actos incompatibles con el buen desempe\u00f1o de sus funciones durante 15 a\u00f1os \"", "rank": "Neg"}, {"review": "la intendenta Ana Olivera comunicar\u00e1 beneficios", "rank": "Pos"}, {"review": "La intendenta Ana Olivera aclar\u00f3 que en las conversaciones con el presidente Jos\u00e9 Mujica \" no se habl\u00f3 de porcentajes \" en la propuesta de uniformizar las patentes", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Se ve precioso desde ac\u00e1 , y estoy segura de que ser\u00e1 un antes y un despu\u00e9s para la ciudad , para el transporte colectivo y para este barrio \" , dijo sobre un estrado", "rank": "Pos"}, {"review": "La intendenta de Montevideo Ana Olivera dijo el mi\u00e9rcoles pasado que la muerte de el trabajador en la Usina 3 \" no se trat\u00f3 de un accidente \" sino que fue un \" s\u00edncope card\u00edaco \" por lo que \" no corresponde \" la denuncia penal que presentar\u00e1 el sindicato municipal", "rank": "Neu"}, {"review": "Se\u00f1al\u00f3 que si no hay unanimidad saldr\u00e1 por mayor\u00eda en la asamblea que se realizar\u00e1 este martes a las 11.30 horas", "rank": "Neu"}, {"review": "La intendenta de Montevideo , Ana Olivera , dijo que estos d\u00edas de el Patrimonio est\u00e1n enmarcados en el programa Montevideo Capital Iberoamericana de la Cultura y en el marco de los 200 a\u00f1os de las Instrucciones de el A\u00f1o XIII", "rank": "Neu"}, {"review": "La intendenta de Montevideo , Ana Olivera , dijo que los tres partidos que integran la Junta Departamental hab\u00edan solicitado a el gobierno de la capital designar a Vargas Llosa ciudadano ilustre", "rank": "Pos"}, {"review": "la propia intendenta Ana Olivera se manifest\u00f3 preocupada", "rank": "Neg"}, {"review": "la intendenta Ana Olivera asegur\u00f3 a radio Carve que durante esta semana se tomaron las medidas necesarias para que la medida sindical no impactara en forma negativa en la poblaci\u00f3n", "rank": "Pos"}, {"review": "destac\u00f3 el hecho de que empresas hoteleras \" muy importantes \" como Sofitel , Hilton y Hyatt est\u00e9n instalando se en el pa\u00eds", "rank": "Pos"}, {"review": "la intendenta Ana Olivera confirm\u00f3 que hasta el momento hay 100 sanciones que est\u00e1n verificadas y que ser\u00e1n ejecutadas pronto", "rank": "Neu"}, {"review": "\" all\u00ed podr\u00e1n disfrutar todos juntos de diversos tipos de juegos , no existen esos juegos hoy en nuestro pa\u00eds , y tiene que ver con laberintos , toboganes , es una nueva concepci\u00f3n y ser\u00e1 el primero en nuestro pa\u00eds \" , afirm\u00f3 la intendenta de Montevideo , Ana Olivera", "rank": "Pos"}, {"review": "La intendenta de Montevideo , Ana Olivera , manifest\u00f3 ayer su satisfacci\u00f3n de que esas personas fueran detenidas y procesadas", "rank": "Pos"}, {"review": "la administraci\u00f3n de Ana Olivera entiende que esa \" pausa \" termin\u00f3", "rank": "Neu"}, {"review": "\" El conocimiento de que los integrantes de la lista 2011 eran de el partido de la intendenta , abri\u00f3 paso , en muchos compa\u00f1eros , a la ilusi\u00f3n de una salida ` negociada ` que permitir\u00eda conseguir sin lucha las reivindicaciones . De esta manera facilitaron el triunfo de Olivera , que como denunciamos en el Pit-Cnt y se vot\u00f3 en el \u00faltimo Congreso , ejerci\u00f3 un impresionante operativo pol\u00edtico y represivo contra nuestro sindicato \" , a\u00f1adieron", "rank": "Neg"}, {"review": "agreg\u00f3 : \" Desde ( la reparaci\u00f3n ) de el Viaducto fue un c\u00famulo de ensayo y error \"", "rank": "Neg"}, {"review": "se inform\u00f3 que la IMM est\u00e1 prestando colaboraci\u00f3n en la organizaci\u00f3n de el show como medidas de seguridad en el tr\u00e1nsito para facilitar la llegada y salida de los espectadores que asistir\u00e1n a el Centenario", "rank": "Pos"}, {"review": "reclaman la renuncia de el ministro Bonomi", "rank": "Neg"}, {"review": "la intendenta de Montevideo , Ana Olivera , se\u00f1al\u00f3 que la capital est\u00e1 preparada para recibir a los turistas en esta temporada", "rank": "Pos"}, {"review": "Esta vez la intendenta Ana Olivera afirm\u00f3 que el plazo para lograr un \u00f3ptimo funcionamiento ser\u00e1 diciembre de este a\u00f1o", "rank": "Neu"}, {"review": "la intendenta de Montevideo , Ana Olivera , se\u00f1al\u00f3 que con la informaci\u00f3n de Bromatolog\u00eda los ciudadanos tendr\u00e1n la certeza de que los alimentos que consumen de ese comercio est\u00e1n en condiciones", "rank": "Pos"}, {"review": "La intendenta de Montevideo Ana Olivera rechaz\u00f3 el pedido", "rank": "Neg"}, {"review": "Batlle dijo que el impuesto no es equitativo", "rank": "Neg"}, {"review": "Batlle record\u00f3 que quien \" invent\u00f3 \" el Mercosur pol\u00edtico fue \" nuestro amigo \" Fernando Henrique Cardoso , expresidente brasile\u00f1o", "rank": "Neg"}, {"review": "\" El Frente Amplio ha resuelto enmendar e ignorar a Artigas . Prefiere a Ch\u00e1vez , a Correa , a Evo Morales y a Cristina Fern\u00e1ndez . Artigas es muy bueno cuando le sirve , cuando no le sirve mejor olvidar se de Artigas \" , agreg\u00f3 Batlle", "rank": "Neg"}, {"review": "Batlle reiter\u00f3 ante la CNN que Menem , enemigo ac\u00e9rrimo de Duhalde , ganar\u00eda", "rank": "Neg"}, {"review": "Batlle aclar\u00f3 luego que su vaticinio era s\u00f3lo para la primera vuelta electoral , que se celebr\u00f3 el 27 de abril", "rank": "Neu"}, {"review": "Con relaci\u00f3n a el Ministerio de el Interior , Batlle mencion\u00f3 el proyecto que crea la divisi\u00f3n de Asuntos Internos , otro referido a la identificaci\u00f3n gen\u00e9tica en reemplazo de el antiguo de huellas digitales , y un tercero sobre uso de veh\u00edculos y armas requisadas", "rank": "Neu"}, {"review": "Batlle destac\u00f3 la constituci\u00f3n", "rank": "Pos"}, {"review": "Batlle advirti\u00f3 que no fue \u00e9l quien puso en la agenda p\u00fablica la responsabilidad argentina en el ingreso de la aftosa a Uruguay", "rank": "Neg"}, {"review": "Batlle tambi\u00e9n expres\u00f3 su satisfacci\u00f3n", "rank": "Pos"}, {"review": "Batlle dijo que \" la reuni\u00f3n con V\u00e1zquez fue muy cordial y muy amable , en donde el gobierno est\u00e1 abierto a escuchar las opiniones de todos los partidos que en materia de pol\u00edtica de Mercosur tiene una parte activa y tanta responsabilidades como el gobierno \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Batlle dijo luego que en los pr\u00f3ximos tiempos habr\u00e1 un \" nuevo presidente de la Rep\u00fablica \" , y \" a quien ustedes como todas las Fuerzas Armadas servir\u00e1n con la misma lealtad \" , y \" con la misma dedicaci\u00f3n y con la misma certeza de todo el pa\u00eds que cumpliremos todos con nuestras obligaciones como lo han hecho con este presidente , con los presidentes anteriores", "rank": "Pos"}, {"review": "Batlle dijo que el 24 enero de 2004 , David Mulford lo llam\u00f3 para decir le que los socios extranjeros de el Banco Comercial ( Dresdner Bank , Credit Suisse y JP Morgan , propietarios de el 60 % de la instituci\u00f3n ) , cumpliri\u00e1n con sus obligaciones", "rank": "Pos"}, {"review": "Batlle explic\u00f3 que mientras otros integrantes de el equipo econ\u00f3mico negociaban en el exterior con los organismos internacionales , Atchugarry fue quien \" le dio a el pa\u00eds un \u00e1mbito de confianza , de tranquilidad \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Batlle dijo que Estados Unidos es \" el amigo confiable \" de Uruguay . El titular de el Ejecutivo sostuvo que la \" relaci\u00f3n \u00edntima y profunda \" entre ambos pa\u00edses se afianz\u00f3", "rank": "Pos"}, {"review": "\" nos dio una mano en un momento terrible \" , record\u00f3 Batlle", "rank": "Pos"}, {"review": "\" nadie puede presionar a el gobierno diciendo\u0091 yo me voy , por m\u00e1s que la Constituci\u00f3n haya sido modificada \" , afirm\u00f3 Batlle", "rank": "Neg"}, {"review": "Batlle record\u00f3 que el pa\u00eds tiene un nuevo mandatario", "rank": "Neu"}, {"review": "\" En este pa\u00eds el asunto no es la educaci\u00f3n Primaria o Secundaria sino el acceso a el conocimiento superior , eso es lo que da independencia a los pa\u00edses . Esto para el Uruguay es el acceso a el primer mundo en materia de conocimiento superior \" , se\u00f1al\u00f3 Batlle", "rank": "Pos"}, {"review": "Batlle se\u00f1al\u00f3 su confianza en que las observaciones de forma que realiz\u00f3 el Tribunal de Cuentas puedan ser levantadas en las pr\u00f3ximas horas", "rank": "Pos"}, {"review": "Batlle sostuvo que el gobierno intentar\u00e1 disponer \" de los recursos m\u00ednimos posibles , para poder rehabilitar el funcionamiento de algunas de las unidades , y eso es lo que la situaci\u00f3n financiera permite y es lo que vamos a hacer \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Batlle dijo que el ministro Irureta opin\u00f3 sin ninguna connotaci\u00f3n pol\u00edtica \" porque no ha tenido una participaci\u00f3n en esto . A el contrario : es un t\u00e9cnico que ha estado siempre vinculado a estas actividades . Yo le he expresado que tiene todo el derecho a hacer lo que siente y cumplir con su obligaci\u00f3n \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Esta es la vigencia de la democracia y de su principal manifestaci\u00f3n , las elecciones \" , se\u00f1al\u00f3 Batlle", "rank": "Pos"}, {"review": "Batlle consider\u00f3 que la pr\u00f3xima ser\u00e1 \" una buena temporada tur\u00edstica \" . Seg\u00fan el jefe de Estado \" existe una demanda importante de mano de obra aqu\u00ed en Maldonado que se extiende a gente que viene de otros departamentos y que han sido buscados por los empresarios", "rank": "Pos"}, {"review": "Batlle declar\u00f3 su satisfacci\u00f3n por la forma en que se desarrolla la campa\u00f1a para las elecciones presidenciales", "rank": "Pos"}, {"review": "Batlle asegur\u00f3 que a la Lista 15 le pas\u00f3 \" una cosa tr\u00e1gica \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Lo veo b\u00e1rbaro , pero por ahora , solo camina alrededor de la cancha . Entrena con cuidado . Todav\u00eda le queda como un mes de recuperaci\u00f3n como m\u00ednimo . Si la definici\u00f3n se juega ahora , no va a poder jugar la \" , expres\u00f3 Tabar\u00e9 Silva", "rank": "empate"}, {"review": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez quiso hacer de el hecho biol\u00f3gico de el nacimiento de Artigas el fasto por excelencia", "rank": "empate"}, {"review": "\" El mundo no pasa por un momento favorable a el libre comercio , pero vemos el acuerdo con la Uni\u00f3n Europea como una cuesti\u00f3n estrat\u00e9gica \" , dijo Mujica", "rank": "empate"}, {"review": "\" Tenemos que ser muy rigurosos en el cuidado de los n\u00fameros y las cuentas fiscales ya que los primeros dos a\u00f1os de gobierno , dados los compromisos externos , nos obligar\u00e1n a tomar precauciones , por tanto deberemos obtener los mejores resultados o hacer rendir mucho m\u00e1s lo recursos que hoy tenemos disponibles en el Estado para poder cumplir las metas \" , dijo Mujica", "rank": "empate"}, {"review": "Seg\u00fan Tab\u00e1rez \" va a ser un partido muy dif\u00edcil , pero de responsabilidad compartida \" , ya que \" Per\u00fa va a ser un equipo que le va a jugar de t\u00fa a t\u00fa a Uruguay \"", "rank": "empate"}, {"review": "Tab\u00e1rez indic\u00f3 que la participaci\u00f3n de el goleador en el amistoso contra Italia es segura solo si se encuentra en perfectas condiciones f\u00edsicas", "rank": "empate"}, {"review": "\" Si cortan los celulares , ac\u00e1 no va a haber ning\u00fan problema , no va a pasar nada , porque hay tel\u00e9fonos p\u00fablicos . Entre los presos m\u00e1s viejos parar\u00edamos la mano para que est\u00e9 todo m\u00e1s tranquilo , porque si hay alguna desgracia nos perjudica a todos \" , expres\u00f3 Su\u00e1rez", "rank": "empate"}, {"review": "\" Esto tendr\u00eda un muy bajo impacto \" , afirm\u00f3 Su\u00e1rez", "rank": "empate"}, {"review": "Su\u00e1rez indic\u00f3 : \" Por supuesto que es un sue\u00f1o para cualquier delantero ser el m\u00e1ximo goleador de la Premier League , pero para ser honesto , no es uno de mis objetivos principales \"", "rank": "empate"}, {"review": "Forl\u00e1n dijo que : \" Todos dicen que esta Australia es otra , pero yo no s\u00e9 porque no estuve la \u00faltima vez . Estaba , pero en la tribuna . De todas maneras , en aquel momento ten\u00edan a la mayor\u00eda de los jugadores en Europa y eso se repite ahora , aunque en esta oportunidad tiene cuatro a\u00f1os m\u00e1s de experiencia . Probablemente , no ser\u00e1 un rival f\u00e1cil , pero ninguno lo es y menos a esta altura \"", "rank": "empate"}, {"review": "\" La media de mi carrera siempre fue esa , de un gol cada dos juegos . Solo jugu\u00e9 siete partidos en los \u00faltimos dos meses . Si yo tuviese continuidad ser\u00eda m\u00e1s f\u00e1cil hacer goles \" , expres\u00f3 Forl\u00e1n", "rank": "empate"}, {"review": "Forl\u00e1n dijo en alg\u00fan momento que cre\u00eda que el esp\u00edritu de equipo era un mito hasta que se sum\u00f3 a esta selecci\u00f3n", "rank": "empate"}, {"review": "\" La raya se marc\u00f3 claramente . El mensaje de la gente fue : a el Dr. V\u00e1zquez todo el poder . La izquierda tiene todo el poder \" , subray\u00f3 Lacalle", "rank": "empate"}, {"review": "Lacalle adelant\u00f3 que su campa\u00f1a no se centrar\u00e1 en asuntos de el pasado y que de ese modo dar\u00e1 \" ventajas \" a sus adversarios", "rank": "empate"}, {"review": "\" equipara la situaci\u00f3n \" , dijo Lacalle", "rank": "empate"}, {"review": "Ana Olivera confirm\u00f3 a la prensa que en la capital funcionan 35 lugares p\u00fablicos sin certificaci\u00f3n de Bomberos", "rank": "empate"}, {"review": "Ana Olivera inform\u00f3 que a partir de ma\u00f1ana 25.614 hogares de el Plan de Atenci\u00f3n Nacional a la Emergencia Social ( Panes ) cobrar\u00e1n el ingreso ciudadano en los locales de el Banco Rep\u00fablica", "rank": "empate"}, {"review": "Ana Olivera dijo que es una carrera \" que refleja nuestra convivencia \"", "rank": "empate"}, {"review": "Ana Olivera se\u00f1al\u00f3 que dicho convenio implica comenzar una nueva etapa de trabajo junto a el Gobierno", "rank": "empate"}, {"review": "Ana Olivera dijo que el gasto p\u00fablico social no era tan importante en las intendencias", "rank": "empate"}, {"review": "Ana Olivera dijo que tiene \" voluntad de revisar las resoluciones vinculadas a la aplicaci\u00f3n de las denominadas ulterioridades \"", "rank": "empate"}, {"review": "\" Muchos d\u00edas llegan empapados a estudiar , pero tienen que hacer , tienen que ir a clase \" , declara Ana Mar\u00eda", "rank": "empate"}, {"review": "El padre de Ana dice que , por lo que ha o\u00eddo , su hija \" sol\u00eda ir a la casa de \u00e9l a cambio de plata \"", "rank": "empate"}, {"review": "\" Este a\u00f1o es el a\u00f1o de la limpieza de Montevideo y no vamos a hablar todav\u00eda porque la gente tiene que ver los resultados \" , expres\u00f3 la intendenta de Montevideo Ana Olivera", "rank": "empate"}, {"review": "\" A fines de este mes o principios de abril comenzaremos con notificaciones para el arreglo de las veredas , un tema sustantivo para que la ciudad se vea limpia \" , dijo la intendenta de Montevideo Ana Olivera", "rank": "empate"}, {"review": "\" La Intendencia siempre ha realizado los descuentos y en esta ocasi\u00f3n ser\u00e1 igual \" , afirm\u00f3", "rank": "empate"}, {"review": "la intendente Ana Olivera dijo que a juicio de la IMM \" no amerita \" una denuncia penal por la muerte de el funcionario", "rank": "empate"}, {"review": "La intendenta Ana Olivera dijo hoy que en la \u00faltima semana se estuvo recuperando una serie de equipamientos y , en el marco de el plan de impacto ambiental", "rank": "empate"}, {"review": "se inform\u00f3 que se trata de estructuras muy viejas que implican grandes inversiones para el mantenimiento", "rank": "empate"}, {"review": "la intendenta Ana Olivera dijo que este tipo de actividades que se hacen \" sin ning\u00fan tipo de permiso \" se est\u00e1n sucediendo \" en varios puntos de la ciudad donde se juntan y se autoconvocan \"", "rank": "empate"}, {"review": "La intendenta Ana Olivera dijo hoy que descarta decretar la esencialidad en la recolecci\u00f3n de residuos", "rank": "empate"}, {"review": "la intendenta de Montevideo , Ana Olivera , dijo que la iniciativa demuestra que los museos no son dep\u00f3sitos", "rank": "empate"}, {"review": "Esta declaraci\u00f3n habilita a la comuna - previa orden de un juez - a intervenir , inform\u00f3 ayer la intendenta Ana Olivera", "rank": "empate"}, {"review": "la intendente de Montevideo , Ana Olivera , explic\u00f3 que la comisi\u00f3n de seguimiento tiene una \u00ab ampl\u00edsima agenda de temas \u00bb", "rank": "empate"}, {"review": "Ana Rita Colombo se\u00f1al\u00f3 que dos semanas atr\u00e1s organiz\u00f3 un seminario sobre tracci\u00f3n animal , dirigido a Polic\u00edas comunitarios , entre otras cosas , \" porque a los carros nadie los est\u00e1 controlando \"", "rank": "empate"}, {"review": "\" es una leyenda urbana \" , afirm\u00f3 la jefa comunal Ana Olivera", "rank": "empate"}, {"review": "la intendenta de Montevideo , Ana Olivera , dijo estar no s\u00f3lo por protocolo en el acto , sino que record\u00f3 la vinculaci\u00f3n desde su infancia a la Asociaci\u00f3n Rural de el Uruguay , donde su padre fue funcionario durante 25 a\u00f1os", "rank": "empate"}, {"review": "La intendenta de Montevideo , Ana Olivera , manifest\u00f3 su satisfacci\u00f3n porque los responsables de estos actos vand\u00e1licos no quedaron impunes", "rank": "empate"}, {"review": "La propia Ana Olivera cont\u00f3 c\u00f3mo se dio cuenta de el robo", "rank": "empate"}, {"review": "La intendenta Ana Olivera dijo ayer que se iniciar\u00e1 en forma urgente la investigaci\u00f3n para averiguar el paradero de los 20 cuadros y piezas art\u00edsticas faltantes de el palacio municipal", "rank": "empate"}, {"review": "\" A veces estas cosas no se saben , en vez de la Intendencia cobrar el mejor aprovechamiento de esta enorme obra , lo que solicit\u00f3 fue la construcci\u00f3n de esta pileta que va a contener 3,5 millones de litros de agua y que va a evitar o dar soluci\u00f3n a el problema de inundaci\u00f3n de la cantidad de viviendas que est\u00e1n hacia abajo , m\u00e1s cercanas a la costa \" , declar\u00f3 la intendenta de Montevideo , Ana Olivera", "rank": "empate"}, {"review": "la intendenta Ana Olivera dijo que hay 35 locales de espect\u00e1culos que no tienen habilitaci\u00f3n de Bomberos", "rank": "empate"}, {"review": "La intendenta Ana Olivera anunci\u00f3 que se contratar\u00e1n m\u00e1s abogados", "rank": "empate"}, {"review": "la intendenta Ana Olivera le comunic\u00f3 ayer que , luego de reunir se con el director de Recursos Financieros de la comuna , Arturo Echevarr\u00eda , destinar\u00e1 recursos para la contrataci\u00f3n de nuevos profesionales", "rank": "empate"}, {"review": "la intendenta de Montevideo , Ana Olivera , dijo que salvo el viernes de Semana Santa de 2009 ( cuando se vendieron 165.0 entradas ) , este a\u00f1o \" se batieron todos los r\u00e9cords \"", "rank": "empate"}, {"review": "La intendenta de Montevideo , Ana Olivera , destac\u00f3 que desde la IM se pretend\u00eda buscar algunos socios que se hicieran cargo , en el marco de una renovaci\u00f3n de las instalaciones", "rank": "empate"}, {"review": "la intendenta Ana Olivera anunciar\u00e1 el lanzamiento de el plan Merienda y Recreo Saludables", "rank": "empate"}, {"review": "Batlle no revel\u00f3 nada que las encuestas no hayan venido se\u00f1alando recurrentemente", "rank": "empate"}, {"review": "Batlle dijo que en los pa ? ses de el Mercosur \" estamos muy preocupados por los efectos de la fiebre aftosa y hemos hecho cosas muy importante para erradicar la \"", "rank": "empate"}, {"review": "\" Ustedes tanto como yo , han visto la operaci ? n de descarga de el barco . Es una operaci ? n formidable con un barco enorme , que augura lo que va a ser el puerto . No lo que es el puerto , que desde que se vot ? la Ley de Puertos , en la administraci ? n de el doctor ( Luis Alberto ) Lacalle , que nosotros trabajamos mucho por ella y votamos , el puerto ha venido teniendo una transformaci ? n que se ve inclusive cuando uno pasa de el lado de afuera , todos los d ? as \" , dijo Batlle", "rank": "empate"}, {"review": "Batlle record\u00f3 que el proceso de reprogramaci\u00f3n de la deuda p\u00fablica que desarroll\u00f3 Uruguay , \" era como la vedette de la reuni\u00f3n \" de presidentes americanos en la que particip\u00f3", "rank": "empate"}, {"review": "Batlle alert\u00f3 sobre corporaciones de funcionarios que frenan las reformas El mandatario dijo que en el pa\u00eds hubo \" avances \"", "rank": "empate"}, {"review": "\" La cosa es muy clara \" , afirm\u00f3 Batlle", "rank": "empate"}, {"review": "Batlle entiende que OSE deber\u00eda tomar el servicio de algunas de las cooperativas que funcionan en el departamento de Canelones antes de el mes de marzo , para dar muestras de que cumple con la nueva redacci\u00f3n de la Constituci\u00f3n", "rank": "empate"}, {"review": "Batlle aclar\u00f3 que su intenci\u00f3n \" es cumplir con la Constituci\u00f3n ( y que ) los intereses personales de los se\u00f1ores que est\u00e1n brindando servicios ( de agua potable ) es un asunto de ellos \"", "rank": "empate"}, {"review": "\" No tenemos necesidad de volver a hacer acuerdos de algo que ya est\u00e1 resuelto \" , dijo Batlle", "rank": "empate"}, {"review": "Batlle admiti\u00f3 que \" Paysand\u00fa necesita un puerto y que Uruguay necesita hacer navegables sus r\u00edos \"", "rank": "empate"}, {"review": "Batlle adelant\u00f3 luego que el pr\u00f3ximo lunes la empresa finlandesa Botnia firmar\u00e1 en Montevideo con el gobierno el permiso para instalar su planta industrial a el sur de el puente en Fray Bentos", "rank": "empate"}, {"review": "sobre la solicitud de la Comisi\u00f3n Permanente de Colonia Suiza para que el gobierno se interese por la definici\u00f3n de la venta de Parmalat Uruguay que se resolver\u00e1 en los pr\u00f3ximos d\u00edas , Batlle dijo que el tema viene siendo objeto de un profundo y permanente an\u00e1lisis", "rank": "empate"}, {"review": "\" Eso yo no lo puedo hacer , pero voy a negociar adentro ( de el pa\u00eds ) para juntar a la gente \" , sosten\u00eda Batlle", "rank": "empate"}, {"review": "\" no hay m\u00e1s \u00e1rea disponible para los nuevos proyectos que se han presentado \" , coment\u00f3 Batlle", "rank": "empate"}, {"review": "Seg\u00fan Batlle , esas palabras \" son palabras muy ilustrativas en cuanto a el sentimiento que ha sido hasta ahora el que ha prevalecido en el Uruguay , un sentimiento de tolerancia , un sentimiento de comprensi\u00f3n de la situaci\u00f3n de el otro \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Batlle tambi\u00e9n defendi\u00f3 la recompra", "rank": "Pos"}, {"review": "anuncio de Batlle sobre juicio a ex socios de el Comercial Batlle dijo que cuando recuerda la conversaci\u00f3n con Mulford , de el Credit Suisse , siente \" ganas de matar \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Siento una enorme alegr\u00eda y regocijo \" , dijo Batlle", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Conversaciones entre presidentes son en serio \" , dijo Batlle", "rank": "Neu"}, {"review": "Batlle indic\u00f3 que \" fueron , adem\u00e1s , muy importantes los temas planteados por Ecuador y por Nicaragua , relativos a la necesidad de que el Grupo de R\u00edo ayude a intervenir , como lo ha hecho antes en otras oportunidades , en reconocer , fortificar y ayudar a que la gobernabilidad en esos pa\u00edses habilite un funcionamiento democr\u00e1tico natural y que no se den movimientos pol\u00edticos que atenten , a\u00fan dentro de sus potestades de ejercer la pol\u00edtica con libertad , atenten contra la estabilidad de los gobiernos y con la falta de gobernabilidad que se pretende ejercer sobre los mismos \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Batlle dijo que se le dar\u00e1 un plazo a OSE para que d\u00e9 la informaci\u00f3n completa de la situaci\u00f3n de los operadores privados", "rank": "Neu"}, {"review": "Batlle respondi\u00f3 : \" Me voy a juntar con mis nietos \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Seg\u00fan Batlle , esas palabras \" son palabras muy ilustrativas en cuanto a el sentimiento que ha sido hasta ahora el que ha prevalecido en el Uruguay , un sentimiento de tolerancia , un sentimiento de comprensi\u00f3n de la situaci\u00f3n de el otro \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Batlle sostiene que V\u00e1zquez todav\u00eda \" no se anima a decir p\u00fablicamente \" que va a ser candidato porque \" quiere saber si la situaci\u00f3n econ\u00f3mica que est\u00e1 viviendo el pa\u00eds hoy va a explotar antes de que \u00e9l llegue a el gobierno \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Esa es una forma de eludir la discusi\u00f3n , que es lo que est\u00e1n haciendo en Argentina desde hace tiempo \" , asever\u00f3 Batlle", "rank": "Neg"}, {"review": "Batlle destac\u00f3 que Uruguay es uno de los mayores contribuyentes de tropas a la ONU , y que su pa\u00eds actualmente mantiene tropas en la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica de el Congo , Hait\u00ed , Eritrea y otros pa\u00edses", "rank": "Pos"}, {"review": "Para Batlle , luego de analizar esta serie de iniciativas , considera como una \" tarea pendiente \" aprobar la reforma de la Caja Bancaria , la que a su juicio \" merece especial atenci\u00f3n \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Batlle inform\u00f3 que \" el manejo fiscal fue ortodoxo \" , con una reducci\u00f3n de un tercio de el gasto en t\u00e9rminos reales , preservando la red de protecci\u00f3n social tradicional en el pa\u00eds \" . A su vez , dijo que \" Salud P\u00fablica contribuy\u00f3 significativamente a el gasto social , con un aumento importante de la asistencia p\u00fablica , debido a la reducci\u00f3n de las afiliaciones mutuales , tendencia esta que comenz\u00f3 a revertir se en el \u00faltimo trimestre \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Batlle destac\u00f3 que Espa\u00f1a , que enfrent\u00f3 el dolor yendo con fuerza a las urnas , \" est\u00e1 haciendo de nuevo \" lo que hizo hace cientos de a\u00f1os", "rank": "Pos"}, {"review": "Batlle dijo que la figura de Stirling da \" certeza y credibilidad \" y que pod\u00eda encabezar la columna para seguir el camino de la inversi\u00f3n y de el empleo que reencauz\u00f3 el actual gobierno", "rank": "Pos"}, {"review": "Batlle dijo que los adversarios que hablan de aumentar el empleo tendr\u00e1n que se\u00f1alar c\u00f3mo lo van hacer", "rank": "Neg"}, {"review": "Batlle dijo que Tabar\u00e9 V\u00e1zquez deber\u00eda reconocer que todos los indicadores mejoran y que el Uruguay crece", "rank": "Pos"}, {"review": "sobre la figura de Atchugarry , Batlle afirm\u00f3 que \" es y ser\u00e1 el mejor senador \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" El precio de el gas en Argentina est\u00e1 muy por debajo . Alg\u00fan d\u00eda eso no va a poder seguir . Mientras tanto , usted no va a hacer un agujero para sacar gas y vender a p\u00e9rdida . Por lo tanto , no hay inversi\u00f3n \" , subray\u00f3 Batlle", "rank": "Neg"}, {"review": "Batlle incluso dijo que convers\u00f3 en una cena con directivos de petroleras que se hab\u00edan interesado en asociar se con Ancap ( Repsol , Pdvsa y Petrobr\u00e1s ) sobre las grandes l\u00edneas que debiera tener un proyecto de asociaci\u00f3n que llevase adelante el futuro gobierno", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Es una locura \" , coment\u00f3 Batlle", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Tiene representaci\u00f3n parlamentaria y hay v\u00edas institucionales para realizar todas las investigaciones habidas y por haber \" , dijo Batlle", "rank": "Pos"}, {"review": "Batlle recuerda que cuando era presidente sal\u00eda todos los fines de semana en el Volkswagen Gol de un amigo suyo , mate bajo el brazo y bizcochos", "rank": "Pos"}, {"review": "\" No sea cosa que se muera \" , ironiz\u00f3 Batlle", "rank": "Neg"}, {"review": "Batlle indic\u00f3 que si bien hoy integra \" el consejo de ancianos \" de su colectividad , con los \" adelantos de la medicina \" los ancianos est\u00e1n \" bastante activos \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Batlle se\u00f1al\u00f3 que se le debe agradecer a el diputado V\u00edctor Semproni y a el senador Eleuterio Fern\u00e1ndez Huidobro , que con \" coraje \" y \" valor \" \" expresaron el error que hubiera sido para la democracia de el Uruguay una ley que desconociera dos convocatorias hechas por el propio Frente Amplio \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Batlle descart\u00f3 de plano que existan amenazas para la democracia", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Tenemos que regocijar nos de que esta instancia haya podido superar se \" , expres\u00f3 Batlle", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Estos problemas no se resuelven echando la culpa a los particulares \" , afirm\u00f3 Batlle", "rank": "Neg"}, {"review": "batlle dijo que sintio \" verg\u00fcenza \" La oposici\u00f3n insiste en cuestionamientos Las cr\u00edticas de la oposici\u00f3n a el anuncio de la suspensi\u00f3n", "rank": "Neg"}, {"review": "Batlle admiti\u00f3 que la reuni\u00f3n con el senador Rafael Michelini existi\u00f3", "rank": "Neu"}, {"review": "Batlle sostuvo que conoce lo que la Comisi\u00f3n para la Paz pudo averiguar de el caso y no m\u00e1s", "rank": "Neu"}, {"review": "Batlle siempre dice lo que piensa", "rank": "Pos"}, {"review": "Batlle critic\u00f3 a Mujica", "rank": "Neg"}, {"review": "Batlle expres\u00f3 que la Universidad uruguaya obtuvo el puesto 94 de un ranking de 200 centros de ense\u00f1anza terciaria de Latinoam\u00e9rica , lo cual muestra el bajo nivel de la casa mayor de estudios", "rank": "Neg"}, {"review": "Batlle se\u00f1al\u00f3 que Uruguay tiene poco margen de negociaci\u00f3n con sus dos gigantes vecinos", "rank": "Neg"}, {"review": "Batlle se\u00f1al\u00f3 que con Argentina \" pasa exactamente lo mismo . Firman el Tratado de el Mercosur y despu\u00e9s dicen : ` desgraciadamente yo cambi\u00e9 \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Batlle tambi\u00e9n asegur\u00f3 que el gobierno aument\u00f3 el nivel de gastos", "rank": "Neg"}, {"review": "Batlle escribi\u00f3 en su muro de Facebook que quiere ser \" miembro de la convenci\u00f3n \" colorada y que quiere \" en los pr\u00f3ximo a\u00f1os participar activamente de la vida pol\u00edtica interna \" de el partido", "rank": "Pos"}, {"review": "\" cuando m\u00e1s tarde discutamos la posibilidad de acceder a un mercado mayor , m\u00e1s tiempo tardamos en saber si ese mercado nos va a dar las posibilidades \" , subray\u00f3 Batlle", "rank": "Neg"}, {"review": "El gas es fundamental para nosotros, dijo Batlle", "rank": "Pos"}, {"review": "Batlle aclara sus dichos", "rank": "Neu"}, {"review": "Batlle se refiri\u00f3 a la gesti\u00f3n", "rank": "Neu"}, {"review": "Batlle expres\u00f3 que el pago de dinero a funcionarios para agilizar expedientes es una pr\u00e1ctica muy antigua en la administraci\u00f3n p\u00fablica", "rank": "Neg"}, {"review": "Seg\u00fan Batlle , si la Justicia investiga el pago de dinero para que los tr\u00e1mites se cumplan m\u00e1s r\u00e1pido , \" van a poner presos a el 100 % de los empleados de Aduanas \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Para Batlle , si la Justicia investiga el pago de dinero para que tr\u00e1mites vayan m\u00e1s r\u00e1pido , por lo que hay 11 aduaneros procesados , \" van a poner presos a el 100 % de los empleados de Aduanas \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Batlle denunci\u00f3 a Marenales", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Nunca hemos tenido peores relaciones con la Argentina que las que ha manejado el actual presidente \" , dijo Batlle", "rank": "Neg"}, {"review": "Batlle consider\u00f3 que \" nosotros hemos actuado con la Argentina en el gobierno de el se\u00f1or Mujica con una forma tan poco inteligente , que no hemos obtenido nada , hemos cedido todo y todav\u00eda le dimos las llaves de la ciudad \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Hay que respetar lo que el presidente de la Rep\u00fablica siente como una necesidad \" , dijo Batlle", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Siento una enorme alegr\u00eda y regocijo \" , dijo Batlle", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Recoge las ideas nuestras \" , dijo Batlle", "rank": "Pos"}, {"review": "Batlle quiso hacer a trav\u00e9s de la Comisi\u00f3n para la Paz , en la que tuvo una actitud protag\u00f3nica el actual secretario de la Presidencia", "rank": "Neu"}, {"review": "Seg\u00fan Batlle , en el pasado las autoridades educativas hubieran hecho lugar a un documento de ese tipo , los gobiernos de turno se habr\u00edan manifestado en contra porque se trata de algo \" subjetivo \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" La historia nunca puede ser totalmente objetiva . Hay un plazo para poder valorar la . En este caso , por la valoraci\u00f3n inmediata la subjetividad es alt\u00edsima \" , dijo Batlle", "rank": "Neg"}, {"review": "Seg\u00fan Batlle , los resultados de las gestiones de Kirchner ante organismos internacionales fueron un fracaso y entonces \" sale a patear para otro lado \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Batlle reclama ahora que se investigue la desaparici\u00f3n en Argentina de 80 connacionales para exculpar su propia responsabilidad", "rank": "Neg"}, {"review": "Batlle sostuvo que \" es de nuevo el tiempo de Espa\u00f1a en Am\u00e9rica Latina donde debe ser un socio en la construcci\u00f3n de nuestro continente como ning\u00fan otro pa\u00eds \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Batlle consign\u00f3 que \" es necesario cambiar a pesar de que ya sabemos que se va a producir una confrontaci\u00f3n muy dura , pero no hay que tener le miedo \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Batlle dijo que \" los fines primarios de el Estado son los que hacen a la ley , la seguridad , la educaci\u00f3n , la salud . Los secundarios son los que hacen todas las organizaciones que el Estado desarroll\u00f3 a partir de 1930 , todas ellas hoy transfieren a la vida nacional su costo , el que se incorpora a el precio de el producto \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Batlle dijo que la sociedad uruguaya es \" amortiguadora y as\u00ed como hace cuatro a\u00f1os que estamos discutiendo si vamos a hacer o no una construcci\u00f3n para el puerto y la playa de Contenedores de Montevideo , es posible que este a\u00f1o muchas de las cosas que vamos a plantear vayan a ser objeto de discusi\u00f3n p\u00fablica a trav\u00e9s de leyes y a trav\u00e9s de sus correspondientes plebiscitos . No es una mala cosa . Considero que es la oportunidad para que el pueblo uruguayo decida su propio destino . El pueblo uruguayo se va a enfrentar a s\u00ed mismo y va a tener que elegir su propio destino y \u00bf qui\u00e9n tiene m\u00e1s derecho que nadie para elegir su propio destino que el pueblo votando ? Tendremos que elegir entre un pa\u00eds que quiere integrar se a el mundo o un pa\u00eds que quiere aislar se de el mundo \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Seg\u00fan Batlle , \" ninguna de las dos opciones nos preocupa \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Batlle se\u00f1al\u00f3 que el laicismo \" nos ha llevado a decir lo que el laicismo no quiere decir . Nos ha llevado a decir que como no podemos ser hinchas de Pe\u00f1arol , Nacional , Wanderers ni Bella Vista , el f\u00fatbol no existe , entonces la bolilla f\u00fatbol no existe porque somos laicos . Grave error . Los valores morales , los valores \u00e9ticos tienen que estar en la base de la ense\u00f1anza de los seres humanos \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Batlle apunt\u00f3 que el hecho de que el laicismo no permita que se le inculque a el alumno que sea de un cuadro de f\u00fatbol , \" no quiere decir que no se hable de f\u00fatbol \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Sobre el final de su columna , Batlle opin\u00f3 que el pa\u00eds \" no puede continuar con este perfil por 5 a\u00f1os m\u00e1s \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Batlle dijo que para \u00e9l son posibles precandidatos de la Lista 15 el senador y ex ministro de Econom\u00eda , Isaac Alfie , el diputado Jos\u00e9 Amor\u00edn , y el ex ministro de Industria , Jos\u00e9 Villar , el ex ministro de Ganader\u00eda , Mart\u00edn Aguirrezabala , y el ex asesor Carlos Ramela", "rank": "Neu"}, {"review": "Batlle asegur\u00f3 que no intervendr\u00e1 en la interna de el Partido Colorado para definir el tema de los precandidatos", "rank": "Neg"}, {"review": "Batlle dijo que en su conversaci\u00f3n con el presidente de ENCE , Jos\u00e9 Luis M\u00e9ndez L\u00f3pez , acord\u00f3 las formas de trabajo que llevar\u00e1 a que en dos a\u00f1os y medio o tres a\u00f1os quede construida en R\u00edo Negro una planta de pulpa de madera , que representar\u00e1 una inversi\u00f3n de U $ S 500 millones , ocupando 300 plazas de trabajo directas y una cifra que se puede multiplicar por tres en forma indirecta", "rank": "Pos"}, {"review": "Batlle dijo que ENCE valora las condiciones productivas de Uruguay , con eucaliptus globulus , una variedad que ellos mismos traen tanto a sus plantas de Pontevedra y especialmente de Huelva por su muy buena calidad , as\u00ed como tambi\u00e9n porque el pa\u00eds ofrece condiciones adecuadas en cuanto a seguridad financiera y jur\u00eddica", "rank": "Pos"}, {"review": "Batlle coment\u00f3 que hasta ahora no se hab\u00edan dado las condiciones econ\u00f3micas como para que una firma como Inditex se instalara en el pa\u00eds , pero ahora \" son otras las posibilidades y eso es lo que ir\u00e1n a explorar . En tal sentido , dijo que exist\u00edan \" expectativas m\u00e1s que fundadas \" para que una inversi\u00f3n de esta naturaleza pueda concretar se \" porque ya est\u00e1n operando en el pa\u00eds , comprando telas , empresas como la estadounidense J.C. Penney o poniendo en marcha la planta de Sudamtex", "rank": "Pos"}, {"review": "Seg\u00fan Batlle , Uruguay ve en Espa\u00f1a \" su primer socio inversor", "rank": "Pos"}, {"review": "diputado afirm\u00f3 que despu\u00e9s de Ehrlich su intenci\u00f3n era convocar a el ministro de Defensa , Eleuterio Fern\u00e1ndez Huidobro", "rank": "Neu"}, {"review": "el diputado indic\u00f3 que \" la idea de la convocatoria es explicar . Si alguien de la oposici\u00f3n quiere investigar hay otros mecanismos , hay investigadoras e interpelaciones . Hay que dejar claro el concepto en la poblaci\u00f3n de c\u00f3mo son las normas vigentes \"", "rank": "Neu"}, {"review": "el diputado indic\u00f3 que el primer punto de el orden de el d\u00eda ser\u00eda la elecci\u00f3n de autoridades y no la discusi\u00f3n de temas como se pretend\u00eda por algunos integrantes de el comit\u00e9", "rank": "Neu"}, {"review": "Diputado dice que comunas pueden prohibir la miner\u00eda .", "rank": "Neu"}, {"review": "Para la diputada no se debe ayudar desde el \" asistencialismo \" sino que hay que buscar \" reinsertar \" a las personas que viven en situaci\u00f3n de pobreza", "rank": "Neg"}, {"review": "El diputado afirm\u00f3 que hay que \" incentivar \" a los beneficiarios a que cumplan con las contrapartidas", "rank": "Pos"}, {"review": "el diputado record\u00f3 que su foto fue utilizada no s\u00f3lo para recrear el rostro de Bin Laden , sino tambi\u00e9n el de Atiyah Abd Al-Rahman , a el que mat\u00f3 la CIA en agosto", "rank": "Neg"}, {"review": "Diputados aprueba reformas exigidas por la UE", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Lo veo con buenos ojos , apoyo el planteo de los intendentes , me alineo con ellos , pero hay que escuchar a el l\u00edder de el sector \" , se\u00f1al\u00f3 la diputada", "rank": "Pos"}, {"review": "Diputados aprob\u00f3 las renuncias y el respectivo", "rank": "Pos"}, {"review": "El diputado plante\u00f3 la aspiraci\u00f3n nacionalista", "rank": "Neu"}, {"review": "diputado cree que los mecanismos establecidos en el proyecto \" requieren modificaciones \"", "rank": "Neg"}, {"review": "el diputado dijo que a el instante de leer el tuit llam\u00f3 a las personas que manejan la cuenta", "rank": "Neu"}, {"review": "El proyecto fue aprobado por Diputados", "rank": "Pos"}, {"review": "El diputado afirm\u00f3 que todo \" es una gran mentira \" y \" no hay ninguan prueba \"", "rank": "Neg"}, {"review": "El diputado plante\u00f3 la idea de crear granjas de m\u00e1xima seguridad , con vallado perimetral", "rank": "Neu"}, {"review": "el diputado dijo que el proyecto establece que los presos produzcan para su mantenimiento", "rank": "Pos"}, {"review": "los diputados ya advirtieron que realizar\u00e1n modificaciones", "rank": "Neg"}, {"review": "La diputada expres\u00f3 que el hecho de que la ley fuera votada por miembros de los cuatro partidos con representaci\u00f3n parlamentaria genera \" una legitimidad extraordinariamente fuerte y un clima de aceptaci\u00f3n que deja muy marginalizados a los sectores ultraconservadores \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Para el diputado la no devoluci\u00f3n \" est\u00e1 bien \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Diputados apruebe el proyecto", "rank": "Neu"}, {"review": "el diputado indic\u00f3 que seg\u00fan el informe 2011 de la Junta de Drogas , se incautaron 1.455 kilos de droga", "rank": "Neg"}, {"review": "Diputados aprob\u00f3 ley", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Si viene es todo ganancia para el partido y nada de p\u00e9rdida \" , afirm\u00f3 el diputado", "rank": "Pos"}, {"review": "diputados coinciden en acuerdo intepratidario", "rank": "Pos"}, {"review": "El diputado advirti\u00f3 que \" no se puede permitir \" la producci\u00f3n y distribuci\u00f3n de la droga por parte de el Estado", "rank": "Neg"}, {"review": "El diputado explic\u00f3 que la posici\u00f3n contraria de el Partido Nacional responde a que los nacionalistas propusieron varias modificaciones a el proyecto en lo que refiere a \" garant\u00edas \" y \" equilibrio \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Diputado denuncia grave incidente", "rank": "Neg"}, {"review": "los diputados sostienen que ese informe avala las derogaciones que contiene la nueva ley", "rank": "Neu"}, {"review": "el diputado consider\u00f3 que \" la ley es bue - na porque impone reglas para todos \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" El 60 % de los soldados est\u00e1 por debajo de la l\u00ednea de pobreza \" , record\u00f3 el diputado", "rank": "Neg"}, {"review": "el diputado asegur\u00f3 que , no obstante las desmentidas de MSI , tiene pruebas de que Berezovsky , quien est\u00e1 buscado internacionalmente por Interpol , forma parte de esa empresa y que por ello \u00e9l mismo pedir\u00e1 el lunes la intervenci\u00f3n en el tema de la Unidad contra el Crimen Organizado de el Ministerio P\u00fablico de Brasil", "rank": "Neg"}, {"review": "El diputado entendi\u00f3 que \" el tiempo de la depresi\u00f3n por el golpe de la derrota de octubre ya pas\u00f3", "rank": "Pos"}, {"review": "El diputado consider\u00f3 que cuando los historiadores rese\u00f1en los hechos de el siglo pasado , Seregni estar\u00e1 entre los \" cinco o seis \" referentes m\u00e1s importantes", "rank": "Pos"}, {"review": "diputado asegur\u00f3 adem\u00e1s que nunca se sabr\u00e1 de d\u00f3nde salieron \" estas calumnias baj\u00edsimas , como nunca se hab\u00edan visto en campa\u00f1as electorales , porque su cobard\u00eda es tal que no se animan a dar la cara \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Para los diputados el n\u00famero de candidatos titulares est\u00e1 determinado por el n\u00famero de bancas adjudicadas a el departamento", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Una norma sin sanciones pierde fuerza \" , afirm\u00f3 el diputado", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Esta pelea no tiene que ver con el control de los ministros , sino con la negativa de el DUP a compartir una mesa de di\u00e1logo con los nacionalistas \" , declar\u00f3 la diputada", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Nunca un gobierno en este pa\u00eds fue tan competente en el combate a la corrupci\u00f3n , como lo hizo el de Lula da Silva , alcanzando desde los pol\u00edticos hasta los jueces \" , destac\u00f3 el diputado", "rank": "Pos"}, {"review": "El diputado se\u00f1al\u00f3 que , de aprobar se el proyecto , \" tendr\u00eda que colocar se sobre un basamento importante , dado el tama\u00f1o de la Cruz \"", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Por cada d\u00eda que el ministro ten\u00eda licencia , un compatriota suyo y m\u00edo se mor\u00eda \" , asegur\u00f3 el diputado", "rank": "Neg"}, {"review": "El diputado dijo que este tipo de declaraciones contribuyen a una \" falta de previsibilidad \"", "rank": "Neg"}, {"review": "la iniciativa aprobada por Diputados", "rank": "Pos"}, {"review": "La diputada indic\u00f3 que \" todos \" los grupos que integran el Encuentro Progresista-Frente Amplio est\u00e1n \" en lo mismo , pensando los temas , en este trabajo de poner la lupa \" sobre los organismos", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Creo que hay mecanismos para practicar auditor\u00edas y uno de ellos es un cuasi poder : el Tribunal de Cuentas \" , indic\u00f3 el diputado", "rank": "Neu"}, {"review": "El diputado dijo a El Pa\u00eds que ma\u00f1ana plantear\u00e1 en la Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n y C\u00f3digos que se convoque a el Fiscal de Corte para escuchar su versi\u00f3n", "rank": "Neu"}, {"review": "El diputado se refiri\u00f3 a el contrato", "rank": "Neu"}, {"review": "El diputado consign\u00f3 que en la crisis , \" el Poder Ejecutivo tom\u00f3 la decisi\u00f3n de mantener abiertos los bancos a cualquier precio y pr\u00e1cticamente lo mantuvo hasta el final . Se tomaron decisiones equivocadas , aunque hoy es f\u00e1cil decir . Pero fueron decisiones equivocadas en momentos equivocados \"", "rank": "Neu"}, {"review": "DIPUTADOS No aceptan tres pedidos de desafuero En la C\u00e1mara de Representantes", "rank": "Neg"}, {"review": "la diputada considera que los ciudadanos le dan mayor prioridad tanto a la formaci\u00f3n como a los ideales , convicciones , c\u00f3digos y valores que tenga el pol\u00edtico", "rank": "Neu"}, {"review": "Un diputado dijo que la preocupaci\u00f3n por la ca\u00edda de ingresos no se condice con la baja en la renta a las empresas de 30 % a 25 %", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Hay una cuesti\u00f3n de debilidades pol\u00edticas \" , dijo un diputado", "rank": "Neg"}, {"review": "El diputado estima que una mirada cualitativa sobre las estad\u00edsticas indica que \" si suben las rapi\u00f1as un 5 % y se trata de un delito con violencia , el ministro Jos\u00e9 D\u00edaz no deber\u00eda vanagloriar se de estos n\u00fameros . Esta informaci\u00f3n no es para que D\u00edaz se floree . Tambi\u00e9n subieron los homicidios , el delito m\u00e1s violento por excelencia . Estos son datos muy preocupantes \"", "rank": "Neg"}, {"review": "El diputado se\u00f1al\u00f3 varios errores", "rank": "Neg"}, {"review": "El diputado indic\u00f3 que una de las prioridades de la comisi\u00f3n legislativa es modificar la actualizaci\u00f3n de la ley antilavado de 2009 , que respecto a su versi\u00f3n de original de 2004 , elimin\u00f3 los delitos cometidos en el exterior como precedente de el blanqueo de capitales", "rank": "Neu"}, {"review": "El diputado aclar\u00f3 que acatar\u00e1 la \" disciplina partidaria \" salvo en los temas de \" conciencia \"", "rank": "Neu"}, {"review": "los diputados no aprobaban la iniciativa", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Hemos le\u00eddo atentamente el resultado electoral , perdimos un mill\u00f3n de votos , por eso hicimos todos estos cambios \" , asegur\u00f3 el diputado", "rank": "Neg"}, {"review": "Para el diputado , responsabilizar a Palo y Palo por participar en los escraches o piquetes es \" rid\u00edculo \" y culp\u00f3 a el gobierno por promocionar el \" caos y la anarqu\u00eda \"", "rank": "Neg"}, {"review": "El diputado dijo que los 10 millones de reales confiscados son parte de las donaciones hechas por los fieles de la Iglesia Universal", "rank": "Neu"}, {"review": "El diputado admiti\u00f3 ante el Congreso haber recibido 1,7 mill\u00f3n de d\u00f3lares en 2004 en forma ilegal por parte de el PT", "rank": "Neg"}, {"review": "los diputados destacan que la reducci\u00f3n de la deuda deber\u00eda ser concedida prioritariamente a los pa\u00edses menos desarrollados", "rank": "Pos"}, {"review": "\" El \u00e1rea arruinada es de aproximadamente trescientas hect\u00e1reas , en donde se quemaron bosques ex\u00f3ticos y monte ind\u00edgena \" , explic\u00f3 el diputado", "rank": "Neg"}, {"review": "El diputado coincidi\u00f3 con la propuesta", "rank": "Pos"}, {"review": "diputado dice que har\u00e1 huelga de hambre. El ex diputado de el Partido Nacional , por el departamento de Artigas , Aldorio Silveira", "rank": "Neg"}, {"review": "la ley aprobada por los diputados", "rank": "Pos"}, {"review": "Los diputados felicitaron a Cusano", "rank": "Pos"}, {"review": "Otros diputados afirmaron que los cambios no afectan la independencia t\u00e9cnica de el fiscal", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Las relaciones entre los pa\u00edses deben responder a una institucionalidad y cuando hay un problema no puede quedar librado a una llamada telef\u00f3nica \" , indic\u00f3 el diputado", "rank": "Neg"}, {"review": "este diputado que quiere ser presidente para \" acompa\u00f1ar la revoluci\u00f3n de Fidel y Ch\u00e1vez \" \u0097 como declar\u00f3 \u0097", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Esta reforma no da lugar a m\u00e1s de una interpretaci\u00f3n que la que todos sabemos se ha hecho y no se ha puesto en pr\u00e1ctica \" , record\u00f3 el diputado", "rank": "Neg"}, {"review": "\" El tema central de las movilizaciones es el de la asamblea constituyente , un poco para frenar las posibilidades de divisi\u00f3n de la regi\u00f3n cruce\u00f1a \" , dijo el diputado", "rank": "Neu"}, {"review": "El diputado explic\u00f3 que el tema se discutir\u00e1 el pr\u00f3ximo viernes en una reuni\u00f3n ordinaria de el grupo t\u00e9cnico en Montevideo", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Cada d\u00eda se reciben nuevas denuncias , hay que tomar medidas \" , indic\u00f3 la diputada", "rank": "Neg"}, {"review": "el diputado que denunci\u00f3 ayer en una entrevista que el PT pagaba a legisladores por su lealtad parlamentaria", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Los muros impedir\u00e1n la fuga de los bandidos y ayudar\u00e1n a la polic\u00eda en las persecuciones \" , expres\u00f3 el diputado", "rank": "Pos"}, {"review": "Batlle anunci\u00f3 estar en desacuerdo con la declaraci\u00f3n de el diputado", "rank": "Neg"}, {"review": "Para el diputado , V\u00e1zquez ten\u00eda que haber hablado en la inauguraci\u00f3n de un curso para t\u00e9cnicos extranjeros \" como presidente \" y si quer\u00eda hablar como profesor deber\u00eda hacer en \" \u00e1mbitos acad\u00e9micos \"", "rank": "Neg"}, {"review": "El diputado dijo que la informaci\u00f3n aportada por Castillo es tomada en cuenta como tambi\u00e9n la aportada por la Facultad de Medicina , que \" es otra opini\u00f3n distinta \"", "rank": "Neu"}, {"review": "el diputado dijo que los hombres de el gobierno convocados a declarar sab\u00edan de el esquema y que lo ocultaron a Lula , quien s\u00f3lo supo de los sobornos a principios de a\u00f1o cuando el propio Jefferson le cont\u00f3", "rank": "Neg"}, {"review": "diputados dijeron que hab\u00edan \" vendido \" sus votos por US $ 300.0", "rank": "Neg"}, {"review": "Diputados apoyan El", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Esto no es un tema de el Frente Amplio . Esa ser\u00eda una lectura superflua . Debe ser un tema de Estado \" , dijo el diputado", "rank": "Neu"}, {"review": "\" El ministerio legitim\u00f3 las ocupaciones , a el derogar el decreto que permit\u00eda desalojar . Este es el tal\u00f3n de Aquiles de el Ejecutivo , es una situaci\u00f3n ingobernable \" , coment\u00f3 el diputado", "rank": "Neg"}, {"review": "La utilizaci\u00f3n de el servicio prestado por los mozos de cordel ser\u00eda obligatoria para todas las empresas que realicen servicios de transporte mar\u00edtimo y fluvial de pasajeros tocando puertos uruguayos , plante\u00f3 el diputado", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Lo que se busca con este proyecto de Ley es formar un consejo integrado por el Ministerio de el Interior en el tema de la seguridad , Salud P\u00fablica y el Ministerio de Desarrollo Social , por las pol\u00edticas de egreso que puede aplicar \" , explic\u00f3 la diputada", "rank": "Neu"}, {"review": "Los diputados entienden que el tema de la tercerizaci\u00f3n ha \" generado muchos conflictos \"", "rank": "Neg"}, {"review": "el diputado opin\u00f3 que \" no se cambia a Vignoli porque haya funcionado bien , me parece que hab\u00eda algunas carencias , las que esperamos que se solucionen con la designaci\u00f3n de el nuevo ministro \"", "rank": "Neg"}, {"review": "El diputado sostuvo que cuando en la coalici\u00f3n de izquierda se adopta una resoluci\u00f3n , se decide por mayor\u00eda", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Una vez dentro de la comisar\u00eda y hablando con los efectivos sent\u00ed que la Polic\u00eda est\u00e1 entregada y desahuciada \" , coment\u00f3 la diputada", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Hay que dar le herramientas a la Polic\u00eda , porque hay efectivos que se juegan la vida para agarrar a delincuentes que est\u00e1n media hora detenidos y se van como si nada \" , coment\u00f3 la diputada", "rank": "Neg"}, {"review": "El diputado asegur\u00f3 que si se mantuviera la propuesta original de el Ministerio de Econom\u00eda , \" 100 mil jubilados pasar\u00edan a pagar m\u00e1s \" que en la actualidad", "rank": "Neg"}, {"review": "Diputado cree que no se debe luchar contra el terrorismo", "rank": "Neg"}, {"review": "los diputados se informaron", "rank": "Neu"}, {"review": "los diputados apenas se pronunciaron sobre el cambio", "rank": "Neg"}, {"review": "Para el diputado , se deben \" lograr compromisos m\u00ednimos en cuanto a objetivos , tomar los como l\u00edneas estrat\u00e9gicas , y junto con los objetivos , tener equipos de gobierno comprometidos con ellos \"", "rank": "Pos"}, {"review": "El diputado critic\u00f3 que la oposici\u00f3n quiere contar con una \" informaci\u00f3n exhaustiva \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" por lo tanto , no ha sido aprobado \" , afirma la diputada", "rank": "Neg"}, {"review": "Diputados aprob\u00f3 el nuevo proyecto", "rank": "Pos"}, {"review": "El diputado considera que existe \" un proceso de desmantelamiento progresivo que est\u00e1 llevando adelante este gobierno y el anterior \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" En cuanto a recursos es viable , porque la idea es que sigan percibiendo la jubilaci\u00f3n y que se les pague un plus equis \" , indic\u00f3 el diputado", "rank": "Pos"}, {"review": "El diputado dijo que estos funcionarios ser\u00e1n los que llevaron el expediente desde que Carlos Fern\u00e1ndez lo entrega , luego los funcionarios de Secretar\u00eda General y luego el intendente de bancos que hizo el refoleado de el expediente", "rank": "Neu"}, {"review": "los diputados se pronunciaron en un primer momento sobre una enmienda presentada por el ex ministro laborista Chris Smith", "rank": "Neu"}, {"review": "El diputado dijo que la ley planteaba la creaci\u00f3n de un seguro", "rank": "Neu"}, {"review": "el diputado dijo que su partido acompa\u00f1ar\u00e1 la semana pr\u00f3xima", "rank": "Neu"}, {"review": "Diputados quieren manejar datos con \" discreci\u00f3n \" . La difusi\u00f3n a trav\u00e9s de la prensa de los temas tratados en las comisiones investigadoras , y la actitud que los legisladores que integran estos grupos parlamentarios deben tener hacia los medios de comunicaci\u00f3n , gener\u00f3 un debate en la Comisi\u00f3n Investigadora sobre el sistema financiero , donde la mayor parte de sus miembros se pronunci\u00f3 por una actitud de \" discreci\u00f3n \" y de no informar sobre los asuntos a tratar", "rank": "Neg"}, {"review": "Diputados reclaman documento Informe de el Tribunal de Cuentas sobre la CND ir\u00e1 a la investigadora", "rank": "Neu"}, {"review": "El diputado sostuvo que \" otro elemento que me asombra y va a ser motivo de an\u00e1lisis de la investigadora es lo bien que juega Luis Suarez", "rank": "Pos"}, {"review": "el diputado sostuvo que el uso de l\u00edneas contingentes de cr\u00e9dito ( se desembolsan si se necesitan ) que anunci\u00f3 Econom\u00eda llevar\u00edan a el pa\u00eds a \" un mayor endeudamiento \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Brasil es respetuoso de el tratado de no proliferaci\u00f3n de armas nucleares , a lo que se suma su permanente defensa de la paz mundial \" , dijo la diputada", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Solicitamos se estudie la implementaci\u00f3n de una rotonda ciega y / o la colocaci\u00f3n de sem\u00e1foros en esa intersecci\u00f3n \" , manifiestan los diputados", "rank": "Neu"}, {"review": "El diputado dijo que la oposici\u00f3n no debe desesperar se por la reticencia de el oficialismo en suscribir el preacuerdo hacia el referendo y que no debe rendir se a pesar de el escaso \u00e9xito de lo que hasta el momento ha sido su estrategia contra Ch\u00e1vez", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Este es un round , es una pelea muy larga ( ... ) Aqu\u00ed no hay espacio para la desesperaci\u00f3n , para que nos desgarremos las vestiduras considerando que la pelea muri\u00f3 y que el gobierno nos derrot\u00f3 y que es imposible llegar a el referendo \" , dijo el diputado", "rank": "Neg"}, {"review": "\" El ARI va a seguir construyendo , no va a hacer alianzas de gobernabilidad y de ninguna manera apoyar\u00e1 a Carlos Menem \" , sostuvo la diputada", "rank": "Neg"}, {"review": "El diputado consigna que antes de la resoluci\u00f3n de la Ursec la operaci\u00f3n comercial y t\u00e9cnica de Multicanal estaba limitada geogr\u00e1ficamente", "rank": "Neu"}, {"review": "aprobado por los diputados", "rank": "Pos"}, {"review": "Los diputados se pronunciaron en febrero a favor de la legalizaci\u00f3n y el texto", "rank": "Pos"}, {"review": "El diputado admiti\u00f3 que pese a que a\u00fan no existe acuerdo en el oficialismo sobre la iniciativa , s\u00ed hay una decisi\u00f3n pol\u00edtica de que \" haya ley \"", "rank": "Pos"}, {"review": "El diputado record\u00f3 su pasado bancario", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Estamos haciendo fuerza para que le den de alta . Si la tendencia se mantiene , tal vez se la puedan dar dentro de poco \" , indic\u00f3 la diputada", "rank": "Pos"}, {"review": "Para el diputado , \" todas las pol\u00edticas tienen que estar orientadas a cuidar la vida", "rank": "Pos"}, {"review": "En cuanto a el resultado de las encuestas , el diputado dijo que \" es importante como reconocimiento de el trabajo de el Partido y consolida un proceso para que el Frente llegue a un tercer gobierno \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Diputados plantean registro de hinchas Diputados", "rank": "Neu"}, {"review": "La diputada a\u00f1adi\u00f3 que en el detalle de la operaci\u00f3n hay otro ingrediente", "rank": "Neu"}, {"review": "El diputado entiende que se trata de un \" chantaje \" , por la actual integraci\u00f3n de el organismo", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Esto est\u00e1 en la etapa de el presumario , esta etapa es secreta , absolutamente . S\u00f3lo el juez y el fiscal tienen acceso a el expediente \" , dijo el diputado", "rank": "Neu"}, {"review": "diputado dijo que el intendente busca \" atraer dirigentes por cualquier medio \" Para Chiesa", "rank": "Neg"}, {"review": "El diputado agreg\u00f3 en su carta que en el correo enviado desde el MSP \" se los alienta ( a los directores ) expresamente a utilizar su cargo de confianza como operadores pol\u00edticos , entienda se bien , se les dice a los directores de salud que se dediquen a conseguir votos , con el eufemismo de ` articuladores pol\u00edticos en el territorio ` \"", "rank": "Neg"}, {"review": "los diputados ya aprobaron la Universidad de la Educaci\u00f3n", "rank": "Pos"}, {"review": "Para el diputado , el pa\u00eds \" necesita una oposici\u00f3n que sea responsable \" dado que \" hay familias detr\u00e1s de el tema y no es bueno jugar con los sentimientos de la gente \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Diputados aprob\u00f3 partida extra", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Si dejamos pasar estas cosas nos convertimos en un Estado frenteamplista m\u00e1s que un Estado uruguayo \" , afirm\u00f3 el diputado", "rank": "Neg"}, {"review": "el diputado anunci\u00f3 que no se presentar\u00e1 como candidato en las elecciones municipales de 2015", "rank": "Neu"}, {"review": "Quieren que Diputados apruebe antes de 26 este proyecto que pone en jaque el futuro de cientos de miles de trabajadores \"", "rank": "Neg"}, {"review": "El diputado cit\u00f3 antecedentes", "rank": "Neu"}, {"review": "El diputado dijo que los m\u00e9dicos \" tienen que tener la audacia suficiente \" para atender a las mujeres antes de el plazo de 12 semanas que permite la ley para realizar abortos", "rank": "Neu"}, {"review": "El diputado admiti\u00f3 que el tema generar\u00e1 un fuerte debate social , especialmente por las cr\u00edticas que ya han tenido algunos programas aplicados anteriormente , como el Plan de Emergencia Social o el Plan de Equidad , que involucraban la asistencia econ\u00f3mica a los sectores m\u00e1s sumergidos de la poblaci\u00f3n", "rank": "Neg"}, {"review": "Los diputados entienden que sus colegas senadores deben aprobar el proyecto tal como est\u00e1 sin introducir le cambios", "rank": "Pos"}, {"review": "el diputado se\u00f1al\u00f3 que estos casos tienen ya repercusiones negativas para el pa\u00eds", "rank": "Neg"}, {"review": "el diputado destac\u00f3 el trabajo que viene realizando la Asociaci\u00f3n Uruguaya de Padres con Hijos Prematuros y la Fundaci\u00f3n Carldeyro Barcia", "rank": "Pos"}, {"review": "Diputado denuncia da\u00f1o", "rank": "Neg"}, {"review": "el diputado advirti\u00f3 que el Frente Amplio enfrenta \" una ofensiva \" desde los partidos tradicionales como \" si en este pa\u00eds no haya pasado nada \" en los gobiernos anteriores", "rank": "Neg"}, {"review": "Diputados aprueban ley de medios Tendr\u00e1 solo", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Hay otros art\u00edculos que pueden hacer caer figuras en los que se identifica bien el delito , como por ejemplo de fraude \" , agreg\u00f3 el diputado", "rank": "Pos"}, {"review": "\" La figura de abuso de funciones es un zapato que est\u00e1 calzando para todos los talles \" , agreg\u00f3 el diputado", "rank": "Neg"}, {"review": "el diputado critic\u00f3 lo que considera \" una trampa \" a los jubilados", "rank": "Neg"}, {"review": "Diputado critica rastreo telef\u00f3nico El", "rank": "Neg"}, {"review": "El diputado dijo que \" estas marchas y contramarchas generan una gran incertidumbre , demuestran que el af\u00e1n recaudatorio de el gobierno es ilimitado y que esta dispuesto a mantener hasta m\u00e1s haya de la presente administraci\u00f3n grav\u00e1menes ilegales \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" En abril los argentinos vamos a elegir entre una gobernabilidad facciosa o una republicana \" , afirm\u00f3 la diputada", "rank": "Neu"}, {"review": "El diputado dijo a EL PA\u00cdS digital que cerca de el 20 % de los ciudadanos canarios se vieron afectados por un incremento fiscal que de entre el 100 % y el 1000 %", "rank": "Neg"}, {"review": "un diputado quiere legislar como falta la reventa de entradas", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Est\u00e1 incidiendo en estos bajos resultados el ausentismo y las llegadas tarde de los estudiantes a los centros educativos , que es algo propio de el sector familiar y no de el sistema educativo en s\u00ed \" , expres\u00f3 el diputado", "rank": "Neg"}, {"review": "El diputado advirti\u00f3 que hay pr\u00e1cticas como la di\u00e1lisis y las pr\u00f3tesis que ya no son de alta tecnolog\u00eda y que estas deber\u00edan ser financiadas por los prestadores y no por el FNR", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Lo que no me perdonan es que sea hincha de Pe\u00f1arol y mujer \" , afirm\u00f3 la diputada", "rank": "Neg"}, {"review": "El diputado dijo que \" no hay que plantear m\u00e1s excusas \" y asegur\u00f3 que no quiere ser \" el hermano , padre , t\u00edo , sobrino o nieto de un fracaso de algo que la gente clama en Montevideo", "rank": "Neg"}, {"review": "Para el diputado , el l\u00edder aliancista exhibe \" un liderazgo firme y fuerte \" que es lo que necesita el Partido Nacional", "rank": "Pos"}, {"review": "la diputada dijo ayer que \" en ning\u00fan momento quiso agredir a Mujica \"", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Despu\u00e9s de meses de discusi\u00f3n a lo que llegamos es retirar esto y pusimos que solo pod\u00edan ser sancionados los cuidacoches y limpiavidrios que actuaran de forma violenta \" , dijo el diputado", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Ya que no nos ponemos de acuerdo por la minoridad infractora , hagamos ya no s\u00f3lo sobre la edad de imputabilidad sino en la capacidad integral de los hoy menores \" , dijo el diputado", "rank": "Neg"}, {"review": "El diputado explic\u00f3 que se aspira a \" ampliar el debate \" por fuera de las autoridades de el gobierno para plantear algunas ideas vinculadas a este impuesto as\u00ed como tambi\u00e9n sobre el IRPF", "rank": "Neu"}, {"review": "El diputado se refiri\u00f3 a Cabello", "rank": "Neu"}, {"review": "los diputados afirmaron que en vez de \" fortalecer \" el Banco , como se menciona en el t\u00edtulo de esta ley , con esta nueva forma jur\u00eddica de funcionamiento \" se debilita \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Si vos ten\u00e9s una planta y la vend\u00e9s , es tr\u00e1fico . No es cuesti\u00f3n de cantidades \" , explic\u00f3 el diputado", "rank": "Neg"}, {"review": "El diputado se\u00f1al\u00f3 que \" es muy importante conocer las verdaderas perspectivas de clasificaci\u00f3n de el deporte uruguayo y determinar las necesidades de apoyo financiero para su mejor producci\u00f3n , lo que repercutir\u00e1 en la imagen de el pa\u00eds \"", "rank": "Pos"}, {"review": "el diputado destaca la voluntad expresa de el intendente Car\u00e1mbula", "rank": "Pos"}, {"review": "El diputado agreg\u00f3 que la compra de pr\u00f3tesis de cadera por parte de el FNR \" ha hecho que se pague por esas pr\u00f3tesis colocadas en Uruguay el menor precio de el mundo por las de mejor calidad , con resultados comparables a los de los mejores centros de el mundo . Actualmente se paga , a trav\u00e9s de el mecanismo de compra y de el pago unificado , \"", "rank": "Pos"}, {"review": "el diputado indic\u00f3 a El Pa\u00eds que es posible que el FA d\u00e9 el visto bueno para que el ministro asista en marzo a la comisi\u00f3n con el objetivo de realizar una presentaci\u00f3n general sobre los planes para 2011 , y no una presentaci\u00f3n espec\u00edfica sobre el r\u00e9gimen tributario como pretende la oposici\u00f3n", "rank": "Pos"}, {"review": "El diputado apunt\u00f3 que los blancos quieren intervenir en esta etapa y realizar propuestas , \" no cuando est\u00e9 todo resuelto \"", "rank": "Neu"}, {"review": "El diputado dijo no", "rank": "Neg"}, {"review": "algunos diputados expresaron sus cr\u00edticas", "rank": "Neg"}, {"review": "Un diputado me dijo que eso podr\u00eda ser aprovechado por una mala trabajadora para ser echada ( con m\u00e1s beneficios )", "rank": "Neg"}, {"review": "Diputados dicen que reforzar\u00e1n el asesoramiento \u00bf Te", "rank": "Neu"}, {"review": "El diputado cree que deben llenar se las vacantes a trav\u00e9s de los ascensos , pero sin que haya \" ingresos nuevos \" a el Parlamento", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Es el actual gobierno progresista el que sincera las cuentas p\u00fablicas y registra correctamente la p\u00e9rdidas que debieron ser registradas por el gobierno anterior \" , agreg\u00f3 el diputado", "rank": "Pos"}, {"review": "El diputado se\u00f1al\u00f3 que a el allanar se deber\u00e1 contar con orden de el juez", "rank": "Neu"}, {"review": "Diputados rechaz\u00f3 la censura", "rank": "Pos"}, {"review": "presidente defendi\u00f3 a los profesores y maestros uruguayos", "rank": "Pos"}, {"review": "presidente habl\u00f3 sobre los problemas", "rank": "Neg"}, {"review": "presidente habl\u00f3 sobre los problemas de la educaci\u00f3n Foto", "rank": "Neg"}, {"review": "La Presidenta no expres\u00f3 ante los gremialistas reparos sobre ese esquema", "rank": "Pos"}, {"review": "\" No esperen de m\u00ed en esta noche maravillosa ninguna palabra que menoscabe , agravie o que ofenda a nadie . No estoy para eso \" , dijo la presidenta", "rank": "Pos"}, {"review": "presidenta destac\u00f3 los logros", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Tendremos que remendar las v\u00edas , tendr\u00e1n que venir ferrocarriles de carga , nuestros viejos ferroviarios se tendr\u00e1n que remozar y aprender los a usar y transmitir conocimientos a las nuevas generaciones \" , dijo el presidente", "rank": "Neu"}, {"review": "presidente no est\u00e1 de acuerdo con los cambios", "rank": "Neg"}, {"review": "El presidente se\u00f1al\u00f3 que \" acatar la decisi\u00f3n de la Justicia obviamente es un deber de todos nosotros , pero tambi\u00e9n las decisiones son como cualquier cosa de la vida : opinables \"", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Ha habido voces discordantes en el Partido Colorado , pero esperamos que puedan resolver este tema . Hay que dar les tiempo para que procesen estas discrepancias internas sin cobrar cuentas ni provocar encerronas que en nada ayudan \" , dijo el presidente", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Estamos en esta Am\u00e9rica Latina crecientemente perdiendo el m\u00e1s humano de todos los derechos , el de la seguridad y la paz para vivir \" , dijo el presidente", "rank": "Neg"}, {"review": "El presidente tambi\u00e9n critic\u00f3 la mentalidad", "rank": "Neg"}, {"review": "el presidente dijo : \" Soy responsable de la l\u00ednea general , sin duda . Me hago cargo de haber dado los lineamientos generales . No estaba a el tanto de los detalles finos de la instrumentaci\u00f3n , como la forma en la que se otorg\u00f3 el aval . Es probable que en su momento haya habido otras propuestas de salida a el problema de Pluna que no prosperaron \"", "rank": "Neg"}, {"review": "sobre por qu\u00e9 le dieron a Hern\u00e1n Calvo el aval tan r\u00e1pido , el presidente dijo : \" Hubo mucha ansiedad en tratar de resolver el problema , pero hay algo m\u00e1s . En realidad no hubo disputa de eventuales candidatos que hayan querido participar y no hayan podido porque se haya favorecido con el aval solo a uno . \u00a1 A el final no apareci\u00f3 nadie m\u00e1s ! Se intent\u00f3 salvar la salida prevista , pero me da la impresi\u00f3n de que a L\u00f3pez Mena no le gustaba mucho el precio \"", "rank": "Neg"}, {"review": "El presidente se refiri\u00f3 a la situaci\u00f3n", "rank": "Neu"}, {"review": "El presidente tambi\u00e9n afirm\u00f3 que en la misiva se critica a algunos de los frigor\u00edficos que no componen la gremial", "rank": "Neg"}, {"review": "El presidente dijo tambi\u00e9n que si bien la tendencia a el aumento en la cantidad de cabezas es un factor positivo , comprende que se especule con los precios porque los campos est\u00e1n saturados de terneros , cosa que puede jugar en contra y provocar una reducci\u00f3n de la cadena a nivel global", "rank": "Neg"}, {"review": "opini\u00f3n de el presidente", "rank": "Neu"}, {"review": "dicho por el presidente", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Nada es m\u00e1s importante para el porvenir de una naci\u00f3n y la industria de trabajo , que mirar hacia delante \" , sostuvo el presidente", "rank": "Pos"}, {"review": "El poner a disposici\u00f3n de el sector productor una herramienta como el Plan-T significa para el Instituto Nacional de Investigaci\u00f3n Agropecuaria ( INIA ) concretar uno de sus objetivos principales de que los conocimientos que genere terminen siendo aplicados por el sector productivo , destac\u00f3 a El Observador Agropecuario el presidente", "rank": "Pos"}, {"review": "el presidente destac\u00f3 la necesidad de llevar se bien con el pa\u00eds vecino . \" Con la Argentina todo tiene importancia . Los vecinos son fundamentales , a veces son m\u00e1s importantes que los familiares porque cuando uno anda embromado siempre acude a el vecino que tiene m\u00e1s a mano \"", "rank": "Pos"}, {"review": "el presidente se refiri\u00f3 a la situaci\u00f3n de el r\u00edo T\u00e1mesis", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Son temas que tenemos que hablar los tranquilo y ver qu\u00e9 se resuelve \" , dijo a El Observador el presidente", "rank": "Neu"}, {"review": "presidente dijo que la negociaci\u00f3n con los partidos y el Codicen ser\u00e1 \" compleja \" + El Observador - 20.10.2011 , hs - ACTUALIZADO 13:20 Texto", "rank": "Neg"}, {"review": "\" En estos momentos , debemos tener coherencia y no tomar decisiones en caliente . Aparte est\u00e1 el gerente deportivo ( Osvaldo Gim\u00e9nez ) que es quien tiene que informar a el consejo directivo . Para algo est\u00e1 el gerente deportivo . Con el paso de las horas y de los a\u00f1os , uno fue aprendiendo que no se pueden tomar decisiones apresuradas . Adem\u00e1s , si Real Madrid se come seis goles , no echan a el t\u00e9cnico . Por eso optamos por ver las cosas con tranquilidad \" , agreg\u00f3 el presidente", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Asumo este reto con la m\u00e1s firme entereza , con la conciencia comprometida con la vida , con el pueblo , con la patria , con la revoluci\u00f3n \" , dijo el presidente", "rank": "Pos"}, {"review": "El presidente destac\u00f3 que \" hay una evoluci\u00f3n medica muy favorable \"", "rank": "Pos"}, {"review": "El presidente dijo que \" la recuperaci\u00f3n es franca , es progresiva , es sostenida , r\u00e1pida \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Intentan adoptar medidas responsables , pero esas medidas no han sido todo lo r\u00e1pidas que deber\u00edan \" , agreg\u00f3 el presidente", "rank": "Neg"}, {"review": "El presidente se\u00f1al\u00f3 que , bajo la recomendaci\u00f3n de asesores \" gringos y venezolanos \" , representantes opositores est\u00e1n lanzando \" tesis \" de que est\u00e1 \" grave \" o de que se fue de urgencia para Cuba , en alusi\u00f3n a otro rumor que neg\u00f3", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Ser\u00eda perjudicial para la Oficina de el Alto Comisionado de Derechos Humanos y para el Consejo \" , admiti\u00f3 la presidenta", "rank": "Neg"}, {"review": "\" no es para cantar victoria \" , a\u00f1adi\u00f3 el presidente", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Vamos a tratar de hacer un negocio \" , expres\u00f3 a El Observador el presidente", "rank": "Pos"}, {"review": "\" S\u00ed , Europa tiene una crisis , vengo de una Am\u00e9rica que no tiene tanta crisis . Tienen crisis , pero han tirado mucha manteca a el techo \" , ironiz\u00f3 el presidente", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Desmovilicen se ; de lo contrario , como hemos dicho tantas veces y como hemos comprobado , terminar\u00e1n o en una c\u00e1rcel o en la tumba \" , asever\u00f3 el presidente", "rank": "Neg"}, {"review": "\" es el brazo armado de la Justicia \" , subray\u00f3 el presidente", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Hay que transmitir a el delincuente que si delinque va a estar inseguro . Y eso lo debe transmitir la Polic\u00eda : si delinquis , la vas a quedar \" , dijo el presidente", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Esta es la mejor decisi\u00f3n para los jugadores \" , dijo el presidente", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Nos cuesta bajar los decibeles y yo veo a cada maestro con su librito . Cuesta mucho acordar y tener un funcionamiento m\u00e1s o menos fluido entre gente que conoce bastante de la materia de la ense\u00f1anza , que han gastado su vida . Cada cual est\u00e1 excesivamente enamorado de lo que piensa y hay dificultades de acordar entre ellos . Eso es lo m\u00e1s dif\u00edcil \" , sostuvo el presidente", "rank": "Neg"}, {"review": "El presidente advierte que \" hay una cantidad de cosas que hay que revisar \" en materia educativa", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Me acabo de enterar que a el doctor Londo\u00f1o le hicieron un atentado , contra su veh\u00edculo blindado , afortunadamente el doctor Londo\u00f1o est\u00e1 estable , pero desafortunadamente murieron su conductor y un agente de polic\u00eda , que formaban parte de su esquema de seguridad \" , dijo el presidente", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Es Estado invierte dos millones de d\u00f3lares anuales para solventar este proyecto \" , recuerda el presidente", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Resulta muy curiosa las galimat\u00edas en que tienen que incurrir los que se llaman los analistas m\u00e1s o menos profesionales y los analistas aficionados para poder retacear de alguna manera ciertos indicadores econ\u00f3micos y sociales que est\u00e1n colocando a el Uruguay de hoy , sin ninguna duda , a la cabeza de nuestra Am\u00e9rica Latina . Lo que seguramente comparativamente no parece mucho para algunos , pero ah\u00ed est\u00e1 el ingreso promedio por habitante , el m\u00e1s alto de este continente , ah\u00ed est\u00e1 el grado de igualdad en el continente \" , asegur\u00f3 el presidente", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Nuestro deber es negociar ya y en conjunto con Brasil porque de lo contrario si Brasil arreglara por su lado y nosotros quedamos a la espera , como un escal\u00f3n sucesivo , corremos el alto riesgo tanto nosotros como Paraguay de quedar colgados \" , a\u00f1adi\u00f3 en ese momento el presidente", "rank": "Neg"}, {"review": "El presidente quiere delinear la estrategia de contenci\u00f3n ante este hecho", "rank": "Neu"}, {"review": "Seg\u00fan el presidente , \" hemos solucionado los problemas de la energ\u00eda , pero no hemos solucionado los problemas de la log\u00edstica \"", "rank": "Neg"}, {"review": "presidente dijo que los votantes pueden \" sufrir confusiones \"", "rank": "Neg"}, {"review": "El presidente inmediatamente acept\u00f3 esa sugerencia", "rank": "Pos"}, {"review": "El presidente destac\u00f3 que el prop\u00f3sito es que la comisi\u00f3n \" pueda sacar conclusiones que ayuden a Venezuela a fortalecer el clima de paz , a fortalecer a\u00fan m\u00e1s la democracia , a ir consolidando todos los mecanismos de di\u00e1logo \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Esperamos que el intercambio de ofertas se realice en enero \" , declar\u00f3 la presidenta", "rank": "Neu"}, {"review": "el presidente no quiso obviar el referendo separatista que Catalu\u00f1a quiere celebrar el 9 de noviembre", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Las exportaciones crecieron , pero si se compara todo menos soja , este a\u00f1o te da una peque\u00f1a ca\u00edda ; o sea , lo vemos como bueno pero creo que hay que mirar los n\u00fameros un poco m\u00e1s en profundidad \" , dijo a El Pa\u00eds el presidente", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Nunca me hab\u00edan preguntado eso . Suelo llevar lo mismo todo el d\u00eda \" , respondi\u00f3 el presidente", "rank": "Neu"}, {"review": "El presidente dec\u00eda que se cumpla el tratado de Asunci\u00f3n \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Sobre la reacci\u00f3n de los pa\u00edses miembros de la Unasur , el presidente dijo que \" la situaci\u00f3n es dif\u00edcil y reconozco inconvenientes con la comunidad internacional \"", "rank": "Neg"}, {"review": "presidentes indicaron que no podr\u00edan asistir", "rank": "Neg"}, {"review": "\" En estas elecciones no se decide solo el nombre de el pr\u00f3ximo presidente , se decide entre dos visiones muy diferentes de el futuro de nuestro pa\u00eds \" , dijo el presidente", "rank": "Neu"}, {"review": "seg\u00fan el presidente , muestra el \" rostro verdadero \" de el h\u00e9roe nacional", "rank": "Pos"}, {"review": "presidente anunci\u00f3 que hablar\u00e1 con la mandataria Dilma Rousseff sobre la pol\u00edtica cambiaria brasile\u00f1a.", "rank": "Neu"}, {"review": "La inflaci\u00f3n se desacelerar\u00e1 hacia el objetivo oficial de 4,5 por ciento este a\u00f1o incluso si la econom\u00eda se acelera , dijo el presidente", "rank": "Pos"}, {"review": "El presidente se\u00f1al\u00f3 que en su historia la UTU recibi\u00f3 \" golpes funestos \" cuando se le quitaron distintas carreras", "rank": "Neg"}, {"review": "\" S\u00e9 que la mujer por la matr\u00edcula universitaria dentro de poco nos pasa por arriba y bienvenido . Porque en definitiva labura m\u00e1s y tiene m\u00e1s m\u00e9rito \" , dijo el presidente", "rank": "Pos"}, {"review": "\" La lucha es por una UTU de car\u00e1cter superior \" , dijo el presidente", "rank": "Pos"}, {"review": "El presidente volvi\u00f3 a reiterar que para salir de la crisis y apoyar a la clase media estadounidense es necesario realizar una negociaci\u00f3n con Obama", "rank": "Neu"}, {"review": "presidente dijo que los agricultores no le hacen caso + Por Hugo Ocampo y Juan Samuelle , enviados a Soriano - 15.03.2012 , hs - ACTUALIZADO 06:33 Texto", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Invocando las atribuciones en nombre de la Rep\u00fablica Oriental de el Uruguay como entidad colectiva y , en el marco de los principios de continuidad y sucesi\u00f3n de el Estado independientemente de el \u00e1mbito temporal en el que sucedieron hechos , se reconoce responsabilidad institucional en la desaparici\u00f3n de Mar\u00eda Claudia Irureta de Gelman \" , dijo el presidente", "rank": "Neg"}, {"review": "Cada vez que un trabajador de la Administraci\u00f3n de Servicios de Salud de el Estado ( ASSE ) decide presentar un reclamo por alg\u00fan tipo de inconveniente puede hacer de manera verbal o escrita , coment\u00f3 a El Observador la presidenta", "rank": "Neu"}, {"review": "presidente dijo que deben apropiar se de el valor de exportaci\u00f3n de su producto + Hugo Ocampo , enviado a Lavalleja - 30.03.2012 , hs - ACTUALIZADO 02:37 Texto", "rank": "Neu"}, {"review": "presidente dijo finalmente que les dejaba esta propuesta \" para el futuro \"", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Si Ir\u00e1n est\u00e1 dispuesto a hacer trueque de petr\u00f3leo por arroz , haremos un trueque y sacaremos la moneda de el tr\u00e1nsito , como lo dijo el presidente la semana pasada \" , sostuvo el ministro", "rank": "Neu"}, {"review": "El presidente volvi\u00f3 a reiterar que los enfermeros en estos servicios \" tan estresantes \" deben alternar y tener tratamientos especiales psicol\u00f3gicos", "rank": "Neu"}, {"review": "presidente comienza a advertir que el MPP puede ser un lastre para su gobierno", "rank": "Neg"}, {"review": "El presidente admiti\u00f3 que \" es un momento de materializaci\u00f3n de algo que todos los pe\u00f1arolenses so\u00f1amos y trabajamos intensamente a lo largo de muchos a\u00f1os . Evidentemente que todo tiene su comienzo : falta la parte m\u00e1s dulce que es ver la pelota en el c\u00e9sped . Se acab\u00f3 la \u00e9poca de la siembra y empezamos con la de la cosecha \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Venezuela gan\u00f3 el premio Goya con la pel\u00edcula Azul no tan rosa de el director Miguel Ferrari . Felicitaciones de tod@s desde nuestra Patria ! \" , escribi\u00f3 el presidente", "rank": "Pos"}, {"review": "El presidente alega que extremistas de la oposici\u00f3n buscan derrocar , replicando lo ocurrido en el 2002 cuando enormes protestas callejeras desembocaron en un fugaz golpe de Estado contra Ch\u00e1vez", "rank": "Neg"}, {"review": "Es un evento trascendente para la ganader\u00eda de el pa\u00eds que la ARU lo tiene muy ajustado en toda su organizaci\u00f3n y que la SRD apoya con su infraestructura y equipo humano disponible , destac\u00f3 a El Observador el presidente", "rank": "Pos"}, {"review": "\" En ese sector es muy dif\u00edcil pronosticar y comprar porcentaje de ocupaci\u00f3n porque la informalidad es cada vez mayor \" , dijo a El Observador el presidente", "rank": "Neg"}, {"review": "El presidente dijo sentir se \" muy dolorido \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Sobre el motivo de la reuni\u00f3n con Lorenzo , el presidente dijo que le sugiri\u00f3 hacer \" un trabajo sobre c\u00f3mo cambio el Uruguay en 10 a\u00f1os . La tierra val\u00eda 7 mil millones , hoy vale 60 mil millones . Ten\u00edamos 25 mil millones de capital financiero , el producto bruto no llegaba a 20 mil millones . Hoy el PBI est\u00e1 cercano a los 50 mil , la tierra se valoriz\u00f3 en seis siete veces , el capital financiero es mucho m\u00e1s reducido proporcionalmente de lo que era . \u00bf Qu\u00e9 paso ? El trabajo dio resultado . Esas cosas hay que cuantificar las en 10 a\u00f1os , hay que ver lo que val\u00edan las cosas en Uruguay . No estamos diciendo que estamos tocando el techo con las manos , pero hubo un cambio colosal . Uruguay debe consolidar lo logrado \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" no es bueno agregar para cada caso un impuesto m\u00e1s \" , destac\u00f3 a El Observador el presidente", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Parece que Argentina se est\u00e1 acercando bastante a la propuesta de Brasil para elevar una oferta ( por un TLC ) a la Uni\u00f3n Europea \" , coment\u00f3 a El Observador el presidente", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Este es el camino para redimir a Venezuela , el camino para construir una paz estable y permanente \" , indic\u00f3 el presidente sobre su programa", "rank": "Pos"}, {"review": "El presidente cree que Tabar\u00e9 V\u00e1zquez har\u00e1 una \" presidencia notable para el destino de Uruguay \" + - 17.02.2014 , 09:27 hs - ACTUALIZADO 12:03 Texto", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Por mas presidente que sea de todos los orientales tengo mis definiciones . Nada tengo que ver con el pleito de los internos , pero no puedo renunciar a la disputa entre la izquierda y la derecha y , naturalmente , tengo opiniones militantes \" , manifest\u00f3 el presidente", "rank": "Neu"}, {"review": "El presidente ha admitido que funcionarios de el Sebin , que ten\u00edan orden de estar acuartelados ese d\u00eda , obedecieron la orden", "rank": "Pos"}, {"review": "El presidente dijo que el pa\u00eds \" debe ser diversificado \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Todos sabemos que hay todav\u00eda enormes diferencias en las formas de arrancar en la vida . Que estamos muy lejos de tener igualdad de oportunidades \" , dijo el presidente", "rank": "Neg"}, {"review": "\" En 2001 la tierra val\u00eda 6.000 millones , hoy vale 70.000 millones de d\u00f3lares \" , dijo el presidente", "rank": "Pos"}, {"review": "\" A el menos una empresa m\u00e1s solicit\u00f3 el aval a el banco , pero no cumpli\u00f3 con algunos de los requisitos de el BROU , dijo el presidente de la instituci\u00f3n , Fernando Calloia \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" El pueblo de Egipto pide cambio \" , afirm\u00f3 el presidente", "rank": "Neu"}, {"review": "presidente respaldar\u00e1 cualquier decisi\u00f3n que adopte la fuerza pol\u00edtica", "rank": "Pos"}, {"review": "el presidente dijo que no le gusta usar el veto y que solo lo usar\u00eda \" en un caso de peligro para pa\u00eds \"", "rank": "Neg"}, {"review": "El presidente dijo ayer que en aras de la unidad interna y la gobernabilidad respetar\u00e1 lo que resuelva", "rank": "Pos"}, {"review": "el presidente reafirma el camino de dar le un mayor peso a la OPP", "rank": "Neu"}, {"review": "Para el presidente , el primer paso es ratificar la frecuencia a quienes ya tienen su canal asignado", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Si existen m\u00e1s posibilidades de ampliar hay que tener prudencia . Nuestra plaza tiene nuestros propios l\u00edmites \" , agreg\u00f3 el presidente", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Es un tema complicado . Hay muchos intereses que se cruzan \" , dijo el presidente", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Hay una avalancha tecnol\u00f3gica . Lo que uno piensa un d\u00eda que es important\u00edsimo , ya no lo es a el poco tiempo . Entonces se deben mirar las cosas m\u00e1s all\u00e1 de esos aspectos \" , dijo el presidente", "rank": "Neg"}, {"review": "El presidente dice que est\u00e1 libre de c\u00e1ncer despu\u00e9s de someter se a una cirug\u00eda y quimioterapia el a\u00f1o pasado", "rank": "Pos"}, {"review": "la presidenta inform\u00f3 que el gobierno presentar\u00eda a el d\u00eda siguiente ante Naciones Unidas ( ONU ) una denuncia contra Inglaterra", "rank": "Neg"}, {"review": "El presidente sugiri\u00f3 controlar los viajes", "rank": "Neu"}, {"review": "El presidente dijo que su inter\u00e9s es que el gobierno \" predique con el ejemplo \" Por favor inicie sesi\u00f3n para comentar", "rank": "Pos"}, {"review": "El presidente agreg\u00f3 : \" Antes que nada , es querido porque es un pibe hijo de la pobreza , que est\u00e1 a leguas de haber recibido la formaci\u00f3n acad\u00e9mica de el eventual protocolo cuasi diplom\u00e1tico \"", "rank": "Pos"}, {"review": "el presidente explic\u00f3 que la decisi\u00f3n de cesar era pol\u00edtica", "rank": "Neu"}, {"review": "el Presidente agrega tensiones", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Brendan es la decimoctava persona que tiene el gran honor de dirigir a Liverpool . Estoy convencido de que nuestros aficionados estar\u00e1n encantados con su estilo de juego atacante \" , consider\u00f3 el presidente", "rank": "Pos"}, {"review": "el presidente le expres\u00f3 que el alejamiento se va a efectivizar dentro de \" dos o tres d\u00edas \" , durante los cuales la funcionaria continuar\u00e1 en su cargo", "rank": "Neu"}, {"review": "el presidente comunicara los cambios", "rank": "Neu"}, {"review": "la presidenta anunciara su intenci\u00f3n de cambiar su dep\u00f3sito a plazo fijo en d\u00f3lares por un fondo en pesos argentinos para predicar con el ejemplo e incentivar el ahorro en moneda nacional", "rank": "Pos"}, {"review": "presidente explic\u00f3 que este triunfo confirm\u00f3 que \" los propios frenteamplistas son los que van equilibrando a el FA \"", "rank": "Pos"}, {"review": "presidente denunci\u00f3 a quienes le precedieron", "rank": "Neg"}, {"review": "El presidente ha reclamado desde antes de llegar a la primera magistratura un cambio profundo a la Universidad estatal", "rank": "Neu"}, {"review": "seg\u00fan su presidente quien , a pesar de todo , dice tener la camiseta puesta", "rank": "Pos"}, {"review": "el presidente quiere que se quede en el club una temporada m\u00e1s , y reforzar el equipo a su alrededor para pelear por la Serie A y la Champions League", "rank": "Pos"}, {"review": "El presidente aclar\u00f3 que no particip\u00f3 en la definici\u00f3n de los detalles que los albos realizan en Argentina . \" No manej\u00e9 la organizaci\u00f3n de la pretemporada . Mi conversaci\u00f3n ( el viernes ) con el t\u00e9cnico estuvo planteada en torno a si los llev\u00e1bamos ( a Abreu y Medina ) o no a la gira por Guatemala ( prevista para agosto ) . El tema no era este asunto \"", "rank": "Neu"}, {"review": "El presidente admiti\u00f3 esa preocupaci\u00f3n", "rank": "Neg"}, {"review": "el presidente quiere que las empresas nacionales participen de la demanda de ese gran mercado de 200 millones de personas con \" valor agregado y calidad \" , lo que permitir\u00e1 crear empleos y pagar mejores salarios", "rank": "Pos"}, {"review": "el presidente destac\u00f3 que Uruguay no debe integrar el club de los \" llamados para\u00edsos fiscales \" porque \" es un pa\u00eds que vive de su trabajo y para y con su trabajo , de cara a el sol \"", "rank": "Pos"}, {"review": "El presidente tambi\u00e9n adelant\u00f3 que personal de el Ej\u00e9rcito est\u00e1 siendo entrenado para asumir el rol de carcelero , adem\u00e1s de hacerse cargo de el ingreso de personas por las puertas consideradas m\u00e1s \" conflictivas \"", "rank": "Neu"}, {"review": "\" se trata de gente que hay que capacitar la en lo pr\u00e1ctico y tambi\u00e9n en lo psicol\u00f3gico \" , explic\u00f3 el presidente", "rank": "Neu"}, {"review": "Para la presidenta , es importante que no se genere la sensaci\u00f3n de una \" nueva Aerol\u00edneas \"", "rank": "Neu"}, {"review": "\" No somos ni alcahuetes ni podemos ser punta de lanza de otros intereses para torpedear a los vecinos . Tenemos que tener una actitud inteligente y mantener una quisquillosa independencia , que significa no entrometer nos en lo que tienen que resolver los otros \" , dijo el presidente", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Agradezco a los m\u00e9dicos ( mauritanos ) por la intervenci\u00f3n quir\u00fargica que acabo de pasar \" , dijo el presidente", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Se puede y se debe evitar un aumento de 4\u00b0C de la temperatura mundial ; tenemos que frenar el calentamiento de el planeta para que no supere los 2\u00b0C \" , sostuvo el presidente", "rank": "Pos"}, {"review": "El presidente dijo que en este momento \" debemos hablar poco \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Nuestros corazones est\u00e1n rotos hoy \" , dijo el presidente", "rank": "Neg"}, {"review": "\" No podemos dar le cr\u00e9dito a el argumento esgrimido . Deber\u00eda decir se la verdad , y es que es una cuesti\u00f3n de perfil pol\u00edtico para seguir la competencia natural y elemental en mejores condiciones . Este es el argumento real y nos duele porque vemos que es la pol\u00edtica chiquita que en realidad la hace una zancadilla a la pol\u00edtica grande \" , afirm\u00f3 el presidente", "rank": "Neg"}, {"review": "La presidenta se\u00f1al\u00f3 que la esposa de Bonelli hab\u00eda recibido importantes sumas de dinero de YPF antes de la expropiaci\u00f3n por tareas de \" asesoramiento comercial \" y que , por tanto , Bonelli no pod\u00eda escribir sobre esa empresa", "rank": "Neu"}, {"review": "presidente afirm\u00f3 que el proceso con Argentina puede afectar a Uruguay en el futuro + - 15.08.2012 , hs - ACTUALIZADO 11:53 Texto", "rank": "Neg"}, {"review": "El presidente destac\u00f3 que no ha ordenado todav\u00eda la intervenci\u00f3n armada estadounidense", "rank": "Pos"}, {"review": "\" La clave fue la decisi\u00f3n de volver a las fuentes , de traer a el club a varios de los que hab\u00edan surgido de la cantera y triunfaron en el pa\u00eds y en el exterior , y dejar el proyecto futbol\u00edstico en manos de un hijo pr\u00f3digo de la entidad que hab\u00eda demostrado ser un gran t\u00e9cnico , ' el Tata ' Martino \" , asegur\u00f3 el presidente", "rank": "Pos"}, {"review": "El presidente albo agreg\u00f3 que \" soy optimista , aunque por lo que s\u00e9", "rank": "Pos"}, {"review": "presidente habl\u00f3 ante empresarios brasile\u00f1os sobre la dificultad de obtener petr\u00f3leo en Uruguay", "rank": "Neu"}, {"review": "el presidente remarc\u00f3 que las modificaciones que se han planteado en el Parlamento est\u00e1n en l\u00ednea con el proyecto original", "rank": "Pos"}, {"review": "Con respecto a la canola , el presidente dijo que se sembr\u00f3 antes y que las lluvias perjudicaron la siembra", "rank": "Neg"}, {"review": "El presidente adelant\u00f3 que esta decisi\u00f3n la ten\u00edan tomada desde", "rank": "Neu"}, {"review": "\" La democracia significa un compromiso con la gente \" , expres\u00f3 el presidente", "rank": "Pos"}, {"review": "El presidente habl\u00f3 sobre la final", "rank": "Neu"}, {"review": "\" El ganar , como muchas cosas en la vida , es f\u00e1cil , pero perder significa grandeza , compostura \" , destac\u00f3 el presidente", "rank": "Pos"}, {"review": "El presidente comunic\u00f3 los cambios", "rank": "Neu"}, {"review": "el presidente confirm\u00f3 que ser\u00e1 ella quien asumir\u00e1 el cargo", "rank": "Neu"}, {"review": "el presidente quer\u00eda un cheque para ayudar a familias crenciadas", "rank": "Pos"}, {"review": "El presidente ha dicho que necesitamos un enfoque ' balanceado ' , lo que en Washington significa que nosotros gastamos m\u00e1s", "rank": "Neu"}, {"review": "el presidente no mencion\u00f3 el reporte gubernamental", "rank": "Neu"}, {"review": "el presidente realiz\u00f3 declaraciones", "rank": "Neu"}, {"review": "la Presidenta entiende este mensaje de muchos argentinos que piden ser escuchados \"", "rank": "Neu"}, {"review": "\" en el resto de el mandato que queda se pueda dejar encaminado el tema de el riego en el pa\u00eds \" , confirm\u00f3 a El Observador el presidente", "rank": "Pos"}, {"review": "\" tremendamente sorprendidos ante medidas de esa magnitud , que parecen inconstitucionales \" , dijo a El Observador el presidente", "rank": "Neg"}, {"review": "\" No hay ning\u00fan cambio de rumbo , no tenemos ning\u00fan cambio fant\u00e1stico en pol\u00edtica econ\u00f3mica , fiscal , tenemos que lograr que los compa\u00f1eros vuelvan a funcionar como equipo , y ese es el empe\u00f1o que tiene el Ejecutivo en ese momento . En la medida que tengamos m\u00e1s novedades las vamos a comunicar \" , agreg\u00f3 el presidente", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Hay factores hijos de la naturaleza de la tarea de gobernar , que no es un lecho de rosas . Son en general algunos malestares y algunas heridas entre la gente que trabaja . En cualquier \u00e1mbito laboral puede suceder . Necesit\u00e1bamos decir nos unas cuantas cosas . Porque nos damos cuenta que se est\u00e1 utilizando la prensa y no conversaciones entre compa\u00f1eros \" , indic\u00f3 el presidente", "rank": "Neg"}, {"review": "presidente tambi\u00e9n inform\u00f3 que el encuentro sirvi\u00f3 para \" formalmente despedir a Venegas , que ha tenido una participaci\u00f3n larga y por los motivos que conocen ha tenido que renunciar \"", "rank": "Neu"}, {"review": "el presidente tambi\u00e9n inform\u00f3 sobre la reuni\u00f3n", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Todos sabemos que un componente de la civilizaci\u00f3n contempor\u00e1nea es la falta de actividad f\u00edsica que , obviamente , un organismo normal necesita . Estamos constituidos as\u00ed y ese sedentarismo tan acentuado es el marco para propiciar el avance de distintas patolog\u00edas \" , manifest\u00f3 el presidente", "rank": "Neg"}, {"review": "Para el presidente , la agresi\u00f3n \" gener\u00f3 profunda preocupaci\u00f3n y tristeza \" , a la instituci\u00f3n tricolor", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Nacional ha llevado adelante todos estos a\u00f1os una gran lucha , con gran esfuerzo , de recuperaci\u00f3n de el escenario deportivo m\u00e1s reconocido de el f\u00fatbol sudamericano \" , agreg\u00f3 el presidente", "rank": "Pos"}, {"review": "El presidente dijo que ahora seguir\u00e1 el tratamiento de fisioterapia y \" recuperaci\u00f3n progresiva y plena \"", "rank": "Pos"}, {"review": "El presidente me asegur\u00f3 que no tiene una copia \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" nos lleva en la buena direcci\u00f3n , hacia m\u00e1s justicia y m\u00e1s crecimiento \" , remarc\u00f3 el presidente", "rank": "Pos"}, {"review": "presidente que habla de esta idea", "rank": "Neu"}, {"review": "\" no podemos permitir nos el lujo de seguir gastando m\u00e1s dinero en recortes de impuestos a los estadounidenses ricos que no los necesitan y que ni siquiera los pidieron \" , se\u00f1al\u00f3 el presidente", "rank": "Neg"}, {"review": "la presidenta acaba de explicar el gran decreto", "rank": "Pos"}, {"review": "el presidente manifestara su solidaridad", "rank": "Pos"}, {"review": "\" fuga hacia adelante \" , dijo el presidente", "rank": "Neu"}, {"review": "presidente plante\u00f3 que no hay que dar se\u00f1ales a los criadores", "rank": "Neg"}, {"review": "\" La realidad es que no hemos recibido absolutamente ning\u00fan pago por los servicios prestados en este a\u00f1o \" , asegur\u00f3 el presidente", "rank": "Neg"}, {"review": "\" cay\u00f3 la convertibilidad argentina , se modific\u00f3 la pol\u00edtica monetaria y cambiaria en Uruguay y tenemos una actividad claramente con flujos muy distintos a los que ten\u00edamos antes \" , dijo el presidente", "rank": "Neg"}, {"review": "el Presidente admite la paridad que muestran las encuestas , y por esa raz\u00f3n est\u00e1 convencido de que s\u00ed lo ganar\u00e1 el que pueda en los pr\u00f3ximos d\u00edas romper la paridad , aunque cree que no habr\u00e1 posibilidad de evitar el balotaje , previsto para el 18 de mayo pr\u00f3ximo", "rank": "Neu"}, {"review": "presidente explicar\u00eda los motivos", "rank": "Neu"}, {"review": "Los Presidente reafirman la prioridad de el Mercosur", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Ser\u00e1 un remate importante por la \u00e9poca de el a\u00f1o y porque juntar m\u00e1s de 23.0 vacunos en el invierno es un hecho destacado \" , agreg\u00f3 el presidente", "rank": "Pos"}, {"review": "el presidente dijo que la semana pr\u00f3xima se remitir\u00e1n otras normas a el Parlamento , en distintas \u00e1reas", "rank": "Neu"}, {"review": "presidente afirm\u00f3 que \" no hay vencidos ni vencedores \" tras la crisis pol\u00edtica Ch\u00e1vez y opositores firman pacto para salida electoral El acuerdo prev\u00e9 la posibilidad de un refer\u00e9ndum a partir de agosto para decidir si se revoca el mandato de el presidente CARACAS | AP Las negociaciones entre el gobierno", "rank": "Neu"}, {"review": "presidente dijo que no nos daba esos fondos por razones pol\u00edticas", "rank": "Neg"}, {"review": "presidente defendi\u00f3 la gesti\u00f3n ortodoxa", "rank": "Pos"}, {"review": "Eso habr\u00eda tenido s\u00f3lo un efecto psicol\u00f3gico \" sostuvo el Presidente", "rank": "Neu"}, {"review": "El presidente consider\u00f3 que la integraci\u00f3n de Am\u00e9rica Latina \" es una batalla larga", "rank": "Neg"}, {"review": "Temas Deudas por vivienda Durazno | V\u00edctor D. rodr\u00edguez A partir de la pr\u00f3xima semana los residentes de las viviendas podr\u00e1n concurrir a la oficina local de la ANV para acordar la forma de pago de la deuda , dijo la presidenta", "rank": "Neu"}, {"review": "El presidente anunci\u00f3 este viernes que se sumar\u00e1 a la marcha", "rank": "Neu"}, {"review": "El presidente dijo que si hay alguna marcha que \" ha tenido justificaci\u00f3n \" es la que se hizo ayer", "rank": "Pos"}, {"review": "el presidente anuncie la detenci\u00f3n", "rank": "Neu"}, {"review": "presidente dijo que \" vienen como refugiados y el Uruguay les da un lugar si quieren traer a la familia y todo lo dem\u00e1s \"", "rank": "Pos"}, {"review": "El presidente sostuvo que \" estamos lejos de que esto se concrete pero en todo caso ser\u00e1n hombres libres en nuestra realidad y ese asunto de no salir de el pa\u00eds por dos a\u00f1os no ser\u00eda otra cosa de un gesto voluntad de ellos para lograr salir de esas verg\u00fcenzas y nunca una imposici\u00f3n nuestra . Jam\u00e1s aceptar\u00edamos ser carceleros de nada , tampoco avalamos la juridicidad de la c\u00e1rcel de Guant\u00e1namo \"", "rank": "Pos"}, {"review": "El presidente volvi\u00f3 a insistir que el narcotr\u00e1fico es un tema complicado", "rank": "Neg"}, {"review": "El presidente asegur\u00f3 que la c\u00e1rcel ubicada en una base militar , que tiene Estados Unidos en Cuba , \" ha funcionado como una verdadera verg\u00fcenza de la humanidad y mucho m\u00e1s verg\u00fcenza para un pa\u00eds como Estados Unidos \"", "rank": "Neg"}, {"review": "presidente dijo que hay empresarios que le han ofrecido trabajo y vivienda para los presos de Guant\u00e1namo que no pueden regresar a sus pa\u00edses por problemas de seguridad", "rank": "Pos"}, {"review": "Seg\u00fan el presidente los cinco presos no pueden regresar a sus pa\u00edses de origen por la situaci\u00f3n geopol\u00edtica en la que viven", "rank": "Neg"}, {"review": "presidente critic\u00f3 a la oposici\u00f3n", "rank": "Neg"}, {"review": "\" No creo que la FIFA nos sancione \" , dijo el presidente", "rank": "Pos"}, {"review": "Para el presidente en funciones de el gobierno espa\u00f1ol , Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero , el est\u00edmulo principal de el acuerdo es que \" se reduzcan las tensiones en los mercados \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" No voy a asumir la banca . Tengo 77 a\u00f1os y cuatro nietos que hace cinco a\u00f1os que no veo \" , respondi\u00f3 el presidente", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Existen hechos a lo largo de este tiempo que nunca podre olvidar y que vuelven sobre mi como si sucedieran nuevamente ( ... ) . Yo sufro pesadillas volviendo a escuchar las conversaciones y los planteos que tuve que escuchar que todos conduc\u00edan a el desastre en el Uruguay \" , dijo el presidente", "rank": "Neg"}, {"review": "presidente afirm\u00f3 que cuando se encontraba en el gobierno el PT utiliz\u00f3 infamias en su labor de oposici\u00f3n pol\u00edtica", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Fue una medida que su gobierno busc\u00f3 entre todo el camino legal para justificar lo que pol\u00edticamente era dif\u00edcil de hacer para un pa\u00eds como Estados Unidos \" , sostuvo el presidente", "rank": "Neu"}, {"review": "presidente dijo que presentar\u00e1 un recurso de amparo por entender que el procesamiento es \" ilegal \" SANTIAGO AP", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Estoy convencido de que en el segundo trimestre de 2005 la demanda ( de petr\u00f3leo ) va a bajar . Esto tendr\u00e1 seguramente un impacto en las cotizaciones de el petr\u00f3leo . Por lo tanto , tengo confianza en que los precios de el petr\u00f3leo bajen el segundo trimestre de 2005 \" , dijo el presidente", "rank": "Pos"}, {"review": "El presidente se\u00f1al\u00f3 que de el total de 35.0 testimonios s\u00f3lo 28.0 fueron aceptados como v\u00e1lidos", "rank": "Neg"}, {"review": "la visi\u00f3n internacional sostenida por el presidente es correcta", "rank": "Pos"}, {"review": "El presidente sostuvo que \" entre Brasil y la Argentina producen bastante m\u00e1s soja que Estados Unidos , son los m\u00e1s grandes proveedores de alimento de el mundo en materia de soja . Bueno , a eso se suma el crecimiento enorme de el Paraguay , el crecimiento enorme de Bolivia y una poquita cosa que aportamos nosotros , que somos un pa\u00eds agr\u00edcola . No tiene sentido que no tengamos un \u00e1reas de investigaci\u00f3n y desarrollo en ese marco agr\u00edcola , en donde se potencie las capacidades existentes en nuestros pa\u00edses , y yo creo que eso es lo que b\u00e1sicamente nos falta en Am\u00e9rica \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Lo que el gobierno ha hecho ha sido cumplir con la disposici\u00f3n constitucional \" , reiter\u00f3 el presidente", "rank": "Pos"}, {"review": "\" No se me ocurre que se pueda dejar afuera en ning\u00fan sector de el pa\u00eds a las peque\u00f1as empresas . No se me ocurre en la industria , en el comercio y tampoco en la salud \" , dijo el presidente", "rank": "Pos"}, {"review": "\" En el peor momento de Italia , la Argentina le abri\u00f3 el coraz\u00f3n y los brazos . Por eso nos duele ahora la actitud de el gobierno italiano . Y le pedimos que la rectifique \" , dijo el Presidente", "rank": "Neg"}, {"review": "el Presidente se\u00f1al\u00f3 que \" el diario \u0091 La Naci\u00f3n \u0092 , con todo respeto , dijo que Kirchner frena el plan de seguridad ; pero yo no freno ning\u00fan plan de seguridad : lo vamos a profundizar : yo trabaj\u00e9 en ese plan y estoy absolutamente convencido \"", "rank": "Pos"}, {"review": "El presidente entiende que el Tribunal de Cuentas debe limitar se a observar los gastos", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Estamos en tratativas para que con su personal Acodike y Riogas envasen por cuenta y orden de Ancap por un a\u00f1o . Hay un di\u00e1logo civilizado \" , dijo a El Pa\u00eds el presidente", "rank": "Neu"}, {"review": "\" los errores que siempre van en desmedro de el Poder Judicial \" , inform\u00f3 el presidente", "rank": "Neg"}, {"review": "La facultad firm\u00f3 un convenio con la Ursea y realizar\u00e1 el trabajo durante 3 a\u00f1os a un costo de alrededor de $ 4,5 millones , inform\u00f3 a El Pa\u00eds el presidente", "rank": "Neu"}, {"review": "el presidente destac\u00f3 las diferencias", "rank": "Pos"}, {"review": "el presidente advirti\u00f3 que \" hay que aclarar \" si la fuerza de izquierda \" est\u00e1 a favor de vender le a el mundo nuestros productos o se inclina por no vender le a nadie \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" El mundo est\u00e1 mejor sin Saddam Hussein \" , replic\u00f3 el presidente", "rank": "Pos"}, {"review": "el presidente no quiso dar a conocer las cifras", "rank": "Neg"}, {"review": "El presidente indic\u00f3 que \" todo el mundo \" hubiera votado a Atchugarry si se hubiera presentado", "rank": "Pos"}, {"review": "el presidente coment\u00f3 que , durante las negociaciones con el Fondo Monetario Internacional ( FMI ) , se entendi\u00f3 muy bien con su director , Horst Kohler", "rank": "Pos"}, {"review": "el presidente no quiere denunciar sus intenciones", "rank": "Neg"}, {"review": "algunos presidentes entienden que con lo resuelto la semana pasada en el \u00faltimo encuentro de el Consejo de Liga , donde a instancias de Liverpool se dejaron de lado las posiciones divididas que pod\u00edan desembocar en una votaci\u00f3n re\u00f1ida , impl\u00edcitamente se est\u00e1 debilitando el significado de la reuni\u00f3n de los presidentes", "rank": "Neg"}, {"review": "estoy de acuerdo con el presidente", "rank": "Pos"}, {"review": "presidente sostuvo que estos sectores \" est\u00e1n instalando un lenguaje de intolerancia y eso es lo que tenemos que evitar . Si en el 73 perdimos la libertad , fue porque antes perdimos la tolerancia . Eso es lo que a uno le preocupa , porque ve anclados islotes de intolerantes \"", "rank": "Neg"}, {"review": "el presidente indic\u00f3 que reci\u00e9n ahora Uruguay retoma los niveles de ingresos de el a\u00f1o 1998", "rank": "Neg"}, {"review": "presidente dijo que si Stirling no llega a la segunda vuelta , la opci\u00f3n debe ser Larra\u00f1aga", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Sepamos mostrar le a el mundo que somos una naci\u00f3n que sabe realizar unas elecciones de manera democr\u00e1tica , organizada , pac\u00edfica y en seguridad \" , declar\u00f3 la presidenta", "rank": "Pos"}, {"review": "\" No discuto las candidaturas de 2006 , ni las de otros ni la m\u00eda . Creo que tenemos que gobernar el pa\u00eds porque fuimos elegidos para eso \" , dijo el presidente", "rank": "Neu"}, {"review": "Solo un local desafi\u00f3 la orden municipal y fue sancionado , cont\u00f3 el intendente", "rank": "Pos"}, {"review": "La intendenta tambi\u00e9n reafirm\u00f3 que su gesti\u00f3n comunal \" ha tenido una permanente preocupaci\u00f3n y ocupaci\u00f3n por los temas de las condiciones de trabajo en general y de seguridad laboral en particular , no solamente con adecuaciones locativas , y el compromiso lo seguimos ratificando \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Vamos a ejercer la ley con todo su vigor \" , a\u00f1adi\u00f3 el intendente", "rank": "Pos"}, {"review": "intendentes que apoyaron la candidatura de Lacalle Pou consideran fundamental que Jorge Larra\u00f1aga se sume en forma activa a la campa\u00f1a de el Partido Nacional de cara a octubre", "rank": "Pos"}, {"review": "la intendenta afirm\u00f3 que su administraci\u00f3n \" ha tenido una permanente preocupaci\u00f3n y ocupaci\u00f3n por los temas de las condiciones de trabajo en general y de seguridad laboral en particular , no solamente con adecuaciones locativas , y el compromiso lo seguimos ratificando \"", "rank": "Pos"}, {"review": "intendentes que apoyaron su candidatura", "rank": "Neu"}, {"review": "los intendentes que apoyan a Larra\u00f1aga", "rank": "Neu"}, {"review": "intendentes que respaldaron la candidatura presidencial de Luis Lacalle Pou", "rank": "Neu"}, {"review": "el intendente denuncia la existencia", "rank": "Neg"}, {"review": "Con relaci\u00f3n a las actuaciones judiciales para determinar a los responsables de el il\u00edcito , el intendente expres\u00f3 que debe haber una \" lecci\u00f3n ejemplarizante \"", "rank": "Neg"}, {"review": "La intendenta coment\u00f3 que ella vio en la esquina de 8 de Octubre y Manuel Albo", "rank": "Neu"}, {"review": "La intendenta afirm\u00f3 que precisamente una parte de el turismo que se promueve en Montevideo , se ha dedicado a el turismo rural y natural , a lo que es el Montevideo de el oeste para poder disfrutar", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Yo firm\u00e9 para que existieran ciclov\u00edas en el Sistema de Transporte Metropolitano \" , sostuvo la intendenta", "rank": "Pos"}, {"review": "El intendente expres\u00f3 que si se logra incentivar esta actividad se van a generar puestos de trabajo", "rank": "Pos"}, {"review": "Seg\u00fan el intendente el costo de el proyecto supera los 600 mil pesos", "rank": "Neu"}, {"review": "El intendente expres\u00f3 que , a diferencia de lo que dicen algunos ministros y pol\u00edticos , la Intendencia de Montevideo tiene las puertas abiertas para \" coordinar \" acciones", "rank": "Pos"}, {"review": "Intendenta destac\u00f3 Montevideo Rural La", "rank": "Pos"}, {"review": "la intendenta se\u00f1al\u00f3 que espera que la concurrencia sea importante , no solo para ver lo que all\u00ed se expone", "rank": "Pos"}, {"review": "El intendente dijo que \" no se nos puede obligar a nosotros a subir la patente de rodados , porque por ejemplo la Intendencia Montevideo tiene d\u00e9ficit o necesita dinero para pagar los medios aguinaldos , o lo que fuere . No se puede castigar una buena administraci\u00f3n , obligando nos a nosotros a tomar una patente \u00fanica con valores por encima de lo que nosotros realmente necesitamos \"", "rank": "Neg"}, {"review": "El intendente dijo estar convencido", "rank": "Pos"}, {"review": "El intendente dijo que si verdaderamente se buscaba mantener intocado el ecosistema de las lagunas costeras nunca debi\u00f3 haber se construido el puente que permite el acceso a Jos\u00e9 Ignacio en la laguna Jos\u00e9 Ignacio", "rank": "Neg"}, {"review": "intendente remarc\u00f3 que en la izquierda los candidatos se eligen en forma \" democr\u00e1tica \"", "rank": "Pos"}, {"review": "intendente realiz\u00f3 una exposici\u00f3n sobre sus propuestas", "rank": "Neu"}, {"review": "el Intendente dice que la pol\u00edtica neoliberal de el gobierno lo ha dejado sin restos dinerarios , capaz que para unos miles de litros de pintura blanca le queda todav\u00eda resto", "rank": "Neg"}, {"review": "los negocios anunciados por el intendente", "rank": "Neu"}, {"review": "intendente coment\u00f3 que \" la gente est\u00e1 preocupada \" en Maldonado por la noticia de que caer\u00eda la concesi\u00f3n de Uragua", "rank": "Neg"}, {"review": "\" El resto de el d\u00eda lo dedicar\u00e9 a trabajar en Mariscala , Col\u00f3n , Piraraj\u00e1 , Marmaraj\u00e1 y a el caer la tarde estaremos de regreso en Minas \" , adelant\u00f3 el intendente", "rank": "Neu"}, {"review": "El intendente agreg\u00f3 que estas discusiones \" las debatimos en la interna \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Cuando volvi\u00f3 a cargar el arma , no sali\u00f3 la bala , porque si no , hubiera sido un desastre mayor \" , afirm\u00f3 el intendente", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Esta situaci\u00f3n se ha dado en toda la costa . La gente ha optado por los lugares tur\u00edsticos argentinos \" , afirma el intendente", "rank": "Neg"}, {"review": "\" No tenemos la posibilidad de otro tipo de actividades , como agr\u00edcola ganaderas \" , comenta el intendente", "rank": "Neg"}, {"review": "el intendente expres\u00f3 que no puede desconocer se la industria tur\u00edstica , que ha vivido una de sus mejores temporadas", "rank": "Pos"}, {"review": "intendentes apoyan a el titular herrerista", "rank": "Pos"}, {"review": "El intendente asegur\u00f3 que con la reestructura que se aplic\u00f3 en el sector de limpieza no se pierden puestos de trabajo", "rank": "Pos"}, {"review": "El Intendente sostiene que los vecinos generalmente los han aceptado y percibido como una buena idea", "rank": "Pos"}, {"review": "La expectativa fue superada , seg\u00fan el intendente", "rank": "Pos"}, {"review": "Intendente advierte que sin apoyo no se podr\u00e1 sacar producci\u00f3n de arroz vie feb 21 2014 12:14 La Intendencia Departamental de Treinta y Tres", "rank": "Neg"}, {"review": "Seg\u00fan el intendente , se atendieron 800.0 consultas en policl\u00ednicas municipales , 29.0 de ellas por violencia dom\u00e9stica", "rank": "Neg"}, {"review": "\" no tengo la m\u00e1s m\u00ednima duda porque es lo que palpamos todos los d\u00edas a nivel de la poblaci\u00f3n \" , asegur\u00f3 el intendente", "rank": "Neu"}, {"review": "intendente considera que \" no corresponde \" que los ex cargos de confianza cobren la indemnizaci\u00f3n", "rank": "Neg"}, {"review": "El Intendente dijo que se trata de \" una erogaci\u00f3n muy importante \"", "rank": "Neu"}, {"review": "seg\u00fan el intendente - un sistema de quitas de intereses y recargos sobre deudas de todos los tributos municipales", "rank": "Neu"}, {"review": "El Intendente destac\u00f3 el esfuerzo editorial", "rank": "Pos"}, {"review": "El intendente indic\u00f3 que \" la comuna necesita m\u00e1quinas en R\u00edo Branco , Drag\u00f3n , Nobl\u00eda , Acegu\u00e1 , Tupamba\u00e9 , Centuri\u00f3n , Ar\u00e9valo , Fraile Muerto y en Melo , trabajando permanentemente", "rank": "Neu"}, {"review": "los intendentes aceptaron relegar parte de su independencia en pro de una soluci\u00f3n a la que ellos nunca pudieron arribar", "rank": "Pos"}, {"review": "los intendentes aceptaron perder parte de su independencia en pro de una soluci\u00f3n a una \" guerra \" que lleva 50 a\u00f1os", "rank": "Pos"}, {"review": "intendente se\u00f1al\u00f3 que conoc\u00eda el d\u00e9ficit de la direcci\u00f3n de Casinos", "rank": "Neu"}, {"review": "El Intendente manifest\u00f3 su inter\u00e9s", "rank": "Pos"}, {"review": "intendente asegur\u00f3 que a el realizar las acusaciones contra su persona y otros ex jerarcas , De los Santos \" meti\u00f3 la pata por boc\u00f3n o por gil \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Intendente dice que son id\u00f3neos y que ganar\u00e1n menos que en tareas anteriores El intendente de Canelones", "rank": "Pos"}, {"review": "\" La Quebrada tiene un pastizal que si agarra fuego , no lo para nadie . ( Adem\u00e1s ) hab\u00eda acampantes y nos preocupaba porque ten\u00edamos maquinaria y tambores de combustible \" , coment\u00f3 el intendente", "rank": "Neg"}, {"review": "intendentes ya adelantaron sus principales temas de gesti\u00f3n Prioridades de los nuevos intendentes Las", "rank": "Neu"}, {"review": "El intendente dijo a El Pa\u00eds que extender\u00e1 el sistema de recolecci\u00f3n de residuos por contenedores a casi la totalidad de la capital", "rank": "Neu"}, {"review": "El intendente dijo que \" no ser\u00e1 pertinente ni necesario aumentar la presi\u00f3n tributaria en este per\u00edodo \"", "rank": "Pos"}, {"review": "intendente anunci\u00f3 que hoy a el mediod\u00eda el gabinete municipal analizar\u00e1 la situaci\u00f3n y que luego , a partir de las 14:00 la agrupaci\u00f3n de gobierno de el Encuentro Progresista , integrada por ediles , directores , funcionarios , y diputados , tratar\u00e1 la presentaci\u00f3n de los dos proyectos de decreto en la Junta Departamental", "rank": "Neu"}, {"review": "El intendente adelant\u00f3 que en la primera semana de actuaci\u00f3n , quedar\u00e1 instalada una auditor\u00eda externa", "rank": "Neu"}, {"review": "El intendente confirm\u00f3 que uno de los primeros proyectos que remitir\u00e1 a la Junta Departamental ser\u00e1 la creaci\u00f3n de una Comisi\u00f3n Departamental Administradora de Trabajo integrada con representantes de los tres principales partidos pol\u00edticos , \" para eliminar el clientelismo \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Seg\u00fan el intendente esto es posible mediante medidas en las que se trabaje desde los preescolares con educaci\u00f3n en valores", "rank": "Pos"}, {"review": "intendente expondr\u00e1 sobre el plan", "rank": "Neu"}, {"review": "Los intendentes precisaron que la llegada de los recursos \" es algo vital \" para administrar los departamentos en lo que a obras refiere y que ante el estado financiero en que los tomar\u00e1n , no tienen recursos en caja como para hacer pr\u00e1cticamente nada", "rank": "Neg"}, {"review": "intendente defendi\u00f3 el decreto de el Poder Ejecutivo", "rank": "Pos"}, {"review": "El intendente explic\u00f3 a su sucesor que las previsiones econ\u00f3micas proyectadas desde su administraci\u00f3n garantizar\u00e1n el adecuado funcionamiento de la nueva intendencia durante unos cuatro meses , a partir de el 8 de julio", "rank": "Pos"}, {"review": "el intendente quiere tener \" l\u00ednea directa \" con el gobierno", "rank": "Pos"}, {"review": "intendente revel\u00f3 que la relaci\u00f3n con los otros dos candidatos que tuvo la izquierda en las pasadas elecciones , Ricardo Alcorta y Dar\u00edo P\u00e9rez , es muy buena a el detallar que en la misma jornada hab\u00eda mantenido una reuni\u00f3n \" franca y extensa \"", "rank": "Pos"}, {"review": "intendentes insistir\u00e1n con una patente \u00fanica", "rank": "Pos"}, {"review": "intendente dijo que es grandilocuente porque lo que pas\u00f3 \" es que le mejoramos el presupuesto \"", "rank": "Pos"}, {"review": "intendente se\u00f1al\u00f3 que Florida tiene una ubicaci\u00f3n estrat\u00e9gica para el movimiento de cargas", "rank": "Pos"}, {"review": "intendente dijo que \" s\u00f3lo queda la reflexi\u00f3n de la gente sobre la violaci\u00f3n de el mandato popular por parte de algunos sectores de el Partido Nacional \"", "rank": "Neg"}, {"review": "El intendente dijo que el tema de las torres est\u00e1 \" muy politizado \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Tenemos suma urgencia de que esto se haga ; est\u00e1 trabando las obras de el intercambiador \" , dijo el intendente", "rank": "Neg"}, {"review": "el intendente confirm\u00f3 que la decisi\u00f3n est\u00e1 tomada , pese a que a\u00fan contin\u00faan las conversaciones", "rank": "Neg"}, {"review": "\" No pretendo que se desaloje a los ocupantes de un d\u00eda para otro pero me preocupar\u00eda mucho que no haya una posici\u00f3n firme de condena \" , dijo el intendente", "rank": "Neg"}, {"review": "\" No tenemos la posibilidad de otro tipo de actividades , como agr\u00edcola ganaderas \" , comenta el intendente", "rank": "Neg"}, {"review": "el intendente aprob\u00f3 la idea", "rank": "Pos"}, {"review": "intendente dijo que el grupo estudia realizar inversi\u00f3n", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Anduvimos mendigando ah\u00ed y por suerte se logr\u00f3 a trav\u00e9s de el apoyo econ\u00f3mico con una partida de el BROU subsidiar la situaci\u00f3n y salir adelante \" , explic\u00f3 el intendente", "rank": "Pos"}, {"review": "El intendente afirm\u00f3 que la comuna lleg\u00f3 a el m\u00e1ximo", "rank": "Neu"}, {"review": "El intendente coment\u00f3 que algunos jefes comunales plantearon algunas dificultades que hay en el interior con las motos que no pagan patente y que no est\u00e1n empadronadas", "rank": "Neg"}, {"review": "\" La emisi\u00f3n de lava persiste y con una velocidad mucho mayor , ya que son m\u00e1s de dos kil\u00f3metros de lava hacia el r\u00edo Calbuco \" , inform\u00f3 la Intendenta", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Toma las sanciones que quieras , solo te digo Obama que te vas a meter en un camino sin retorno y todo Am\u00e9rica Latina y El Caribe va a rechazar y repudiar todas las medidas que tomes contra Venezuela y la vamos a derrotar una por una \" , afirm\u00f3", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Sienten que deben o repudiar su pasado o , para preservar , convertir se en fundamentalistas \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Seg\u00fan el sindicato , el hipermercado G\u00e9ant fue elegido para la movilizaci\u00f3n como forma de repudiar \" la represi\u00f3n y persecuci\u00f3n sindicales que esta empresas realizan a sus trabajadores \"", "rank": "Neg"}, {"review": "repudiar las actuaciones de el Alcalde Alcides Perdomo y dem\u00e1s autoridades departamentales", "rank": "Neg"}, {"review": "seg\u00fan \u00e9l , \" eso significa negar las causas que lo motivan : la pobreza , la inequidad social y la miseria \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" No pueden negar , ni puede negar se , que Perrini fue muerto por tortura . Tarde o temprano se van a dilucidar las responsabilidades penales \" , afirm\u00f3 L\u00f3pez Goldaracena", "rank": "Neg"}, {"review": "La actriz brit\u00e1nica Emma Watson dijo negar se a tomar bebidas alcoh\u00f3licas durante su per\u00edodo de estudios en la Brown University de Estados Unidos", "rank": "Neg"}, {"review": "sobre si hubo acuerdo entre la Intendencia y el sindicato municipal , Planells dijo que \" hubo humo blanco . En la asamblea de el jueves 13 veremos si firmaremos el convenio colectivo con la administraci\u00f3n como viene o negar se \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Sobre refutar lo que tu llamas argumentos , no precisa que lo haga", "rank": "Neg"}, {"review": "la Canciller\u00eda argentina difundi\u00f3 su intenci\u00f3n de refutar la argumentaci\u00f3n uruguaya", "rank": "Neg"}, {"review": "\" La informaci\u00f3n a brindar no es la misma para cada pa\u00eds y dentro de el pa\u00eds para cada nivel socioecon\u00f3mico . Hay grandes diferencias , gente que tiene acceso a informaci\u00f3n privilegiada a trav\u00e9s de Internet , y que puede refutar lo que el m\u00e9dico le est\u00e1 planteando y otra que apenas sabe leer y escribir y ni se le va a ocurrir dudar de nada de lo que diga su m\u00e9dico \" , explica la directora de el MSP", "rank": "Neg"}, {"review": "Para los emprendedores , ingenieros y cient\u00edficos vinculados a el trabajo tecnol\u00f3gico es la tierra de las oportunidades , y no hay quien se anime a refutar esa m\u00e1xima", "rank": "Pos"}, {"review": "Un exdirector de el Banco Central calcula que el pa\u00eds sufri\u00f3 da\u00f1os por US $ 15.000 millones durante el conflicto para expulsar a Muamar Gadafi", "rank": "Neg"}, {"review": "una amiga le dijo que la pueden \" mandar a la c\u00e1rcel para ni\u00f1os \" o \" expulsar de la escuela \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Ten\u00e9is que incendiar la tierra bajo los pies de vuestros enemigos y expulsar a los americanos y a los otros ( aliados ) de vuestros pa\u00edses \" , agreg\u00f3", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Esto no es m\u00e1s que una grosera estrategia imperialista , cuyo objetivo \u00faltimo es mantener la ocupaci\u00f3n brit\u00e1nica que comenz\u00f3 en 1833 , a el expulsar por la fuerza a los argentinos que all\u00ed resid\u00edan , y poder continuar la explotaci\u00f3n ilegal de los recursos naturales de dichos territorios \" , dice el comunicado", "rank": "Neg"}, {"review": "Villagr\u00e1n consider\u00f3 de orden hacer una pausa en las tareas para despedir los", "rank": "Neg"}, {"review": "advierte que si hago lo que est\u00e1 prohibido , me despedir\u00e1", "rank": "Neg"}, {"review": "Fern\u00e1ndez cont\u00f3 que recibi\u00f3 a mediados de octubre de 2008 a el senador Abreu , que \" a el despedir se \" le cont\u00f3 que estaba por aprobar se la ley de concursos", "rank": "Pos"}, {"review": "candidato presidencial de el Partido Nacional , Jorge Larra\u00f1aga , anunci\u00f3 que sus planes de mejora de la eficacia de el Estado no suponen despedir a funcionarios p\u00fablicos", "rank": "Pos"}, {"review": "Corry dijo que los clubes est\u00e1n dirigidos para personas que no pueden fumar marihuana en casa debido a las normativas locales o debido a las amenazas de los caseros de echar los de el lugars", "rank": "Neu"}, {"review": "Bordaberry se\u00f1al\u00f3 que es necesario echar por tierra la ley perge\u00f1ada desde el gobierno para proteger los aviones de Pluna de el reclamo de los acreedores", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Me dec\u00eda que me echara sobre el est\u00f3mago y que jugara con el tren el\u00e9ctrico de mi hermano . Entonces abus\u00f3 sexualmente de m\u00ed \" , escribi\u00f3", "rank": "Neg"}, {"review": "Obama advirti\u00f3 que \" terroristas y bandas criminales siguen intentando echar le mano , as\u00ed como a el material radiactivo necesario para una bomba sucia \"", "rank": "Neg"}, {"review": "sobre este tema , la realidad indica que en particular las organizaciones de narcotraficantes , a menudo cuentan con medios para , en palabras de el director de la Brigada Antidrogas , \" repeler \" las acciones realizadas por las fuerzas policiales", "rank": "Neg"}, {"review": "\" El operativo fue para prevenir , no para repeler . El accionar fue bastante preventivo y mesurado \" , agreg\u00f3 el jefe de Relaciones P\u00fablicas de la Jefatura", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Este ejercicio da la medida de la preparaci\u00f3n de el pueblo cubano para repeler una agresi\u00f3n enemiga \" , se\u00f1al\u00f3 S\u00e1enz", "rank": "Neu"}, {"review": "reiter\u00f3 que est\u00e1 liberado para tomar cualquier acci\u00f3n que le parezca en colectivo con los dem\u00e1s intendentes \" para repeler la situaci\u00f3n que lleva adelante Montevideo y que aterroriza a la gente \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Google acept\u00f3 censurar algunas p\u00e1ginas y contenidos prohibidos por Pek\u00edn a cambio de el acceso a el creciente mercado de internet en China", "rank": "Neg"}, {"review": "Assange dijo que un periodista de The Guardian public\u00f3 la contrase\u00f1a para entrar a los archivos sin censurar en un libro , lo que cre\u00f3 una situaci\u00f3n en la que algunas personas tuvieron acceso y otras no", "rank": "Neg"}, {"review": "El secretario de la Presidencia Alberto Breccia agreg\u00f3 que en su art\u00edculo 2 se \" establec\u00eda una censura previa . Los que ahora dicen que vamos a censurar se est\u00e1n pasando por alto este decreto , cuya derogaci\u00f3n nadie reclam\u00f3 \"", "rank": "Neg"}, {"review": "argumentar sobre censurar una informaci\u00f3n que lleg\u00f3 a ser tildada de \" pornogr\u00e1fica \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" No conozco espec\u00edficamente las medidas de Argentina que han alcanzado m\u00e1s a Uruguay . Yo recuerdo negociaciones de Brasil y Argentina porque existieron ( medidas de restricci\u00f3n comercial ) de un lado y de el otro . Eran procedimientos en los que muchas veces se alegaba contrariar la normativa de el Mercosur , pero siempre se consegu\u00eda resolver en una instancia de negociaci\u00f3n \" , expres\u00f3", "rank": "Neu"}, {"review": "Para el 24 est\u00e1 prevista la actuaci\u00f3n de el brasile\u00f1o Alexandre Pires , ex integrante de el d\u00fao So Pra Contrariar", "rank": "Neu"}, {"review": "El ahorrista argument\u00f3 que la compraventa debe ser anulada por contrariar el decreto ley 15.322 , que en su art\u00edculo 18 proh\u00edbe a las entidades de intermediaci\u00f3n financiera efectuar inversiones en acciones , para evitar que una entidad financiera coloque los dineros recibidos en dep\u00f3sitos en acciones de sociedades que a su vez realizan otras actividades comerciales", "rank": "Neg"}, {"review": "advertir que rechazar\u00e1 \" cualquier posible intento de manipulaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n en favor de intereses de una personalidad pol\u00edtica y en detrimento de la democracia y la unidad de el pa\u00eds \"", "rank": "Neg"}, {"review": "sostenida e inquebrantable de la izquierda que ahora reclama \" lealtades institucionales y oposiciones constructivas \" , rechazar sistem\u00e1ticamente y sin excepci\u00f3n , todo lo que desde el gobierno de el pa\u00eds pudiera plantear se , entre lo cual su integraci\u00f3n en estos cargos", "rank": "Neg"}, {"review": "La Casa Blanca afirm\u00f3 este martes que existe una base legal para que Rusia expulse a Edward Snowden , exanalista de inteligencia requerido por Estados Unidos , despu\u00e9s de que el presidente ruso , Vladimir Putin , rechazara las peticiones de Washington", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Se va a enviar a resoluci\u00f3n de Directorio una vez que tenga un grado de avance pr\u00e1cticamente total . Formalmente , no hay pronunciamiento de el Banco Central respecto a rechazar o aceptar algunos de los casos presentados \" , inform\u00f3 el jerarca", "rank": "Neu"}, {"review": "Dijo que \" si hubi\u00e9ramos ganado hoy , todos estar\u00edan hablando de lo bien que hizo con los cambios . Adem\u00e1s Da Silva entendi\u00f3 que el equipo jugo mal ante El Tanque y cambi\u00f3 varios jugadores \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Es descomunal que dicho jerarca salga a decir que la inseguridad es culpa de la indisciplina policial , nosotros decimos que la inseguridad es culpa de los mandos inoperantes y un Ministerio de el Interior mal asesorado en lo que refiere a seguridad p\u00fablica y trato con el trabajador policial \" , afirma el sindicato", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Una secuela siempre deja un mal sabor en mi boca porque nunca preparo algo as\u00ed \" , dijo recientemente Stanton", "rank": "Neg"}, {"review": "Un d\u00eda le confes\u00f3 que fue testigo de la violaci\u00f3n a un compa\u00f1ero y que estaba mal por eso", "rank": "Neg"}, {"review": "El gobierno venezolano anuncia que ejercer\u00e1 las acciones legales pertinentes ante el agravio cometido , que no se resarce en modo alguno con las magras disculpas", "rank": "Neg"}, {"review": "EL CANDIDATO FRENTISTA PIDI\u00d3 MANTENER TRANQUILIDAD V\u00e1zquez dice que tiende la mano a dirigentes de las otras colectividades \" Hoy les decimos que m\u00e1s all\u00e1 de los ataques y de los agravios que nos han hecho , cerramos nuestras heridas \" , dijo", "rank": "Pos"}, {"review": "entender que eso no ocurre hoy entre nosotros , lo que debe considerar se como un agravio para un gobierno llamado progresista , adem\u00e1s de desconocer la existencia de numerosas normas que regulan el tema", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Creemos que lleg\u00f3 la hora de asumir que la iniciativa fue un error . Solo hay que ver el fenomenal rechazo que esta masiva liberaci\u00f3n de reclusos tiene en la ciudadan\u00eda \" , dijo el diputado forista", "rank": "Neg"}, {"review": "El informe rechaza que esa reducci\u00f3n se deba a factores ajenos a los cortes de puentes", "rank": "Neg"}, {"review": "Seg\u00fan integrantes de el gabinete canario , s\u00f3lo 157 recursos fueron promovidos hasta ayer por propietarios de viviendas , en rechazo a los nuevos aforos", "rank": "Neg"}, {"review": "El Real Madrid rechaz\u00f3 ceder a su entrenador Jos\u00e9 Mourinho para dirigir temporalmente a la selecci\u00f3n de Portugal , que se encargar\u00e1 finalmente Paulo Bento", "rank": "Neg"}, {"review": "\" El atentado contra un maestro y tres ni\u00f1os jud\u00edos es un acto horrible , infame , que se agrega a otros actos de violencia absurda ocurridos en Francia \" , a\u00f1adi\u00f3", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Todav\u00eda son n\u00fameros horribles . Pero ahora tenemos un plan . Antes no hab\u00eda un plan . Queremos llegar a el 2014 con 20 homicidios cada 100 mil habitantes \"", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Lo que me qued\u00f3 grabado fue cuando empezaron a leer la lista de v\u00edctimas . Solo hab\u00eda dos sobrevivientes , mi hermano y otro muchacho que qued\u00f3 tambi\u00e9n paral\u00edtico despu\u00e9s de haber sido baleado en una rapi\u00f1a . Los dem\u00e1s , todos estaban muertos . Era horrible , ah\u00ed me di cuenta de lo que estamos pasando \" , record\u00f3 Jaqueline Delay", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Es un conjunto de circunstancias muy , muy peligroso \" , dijo por su parte el gobernador de Massachusetts", "rank": "Neg"}, {"review": "Los cr\u00edticos dicen que el plan es potencialmente peligroso para la pesca , para los isle\u00f1os y para los ecosistemas", "rank": "Neg"}, {"review": "el presidente declar\u00f3 que \" Ir\u00e1n fue peligroso , Ir\u00e1n es peligroso e Ir\u00e1n ser\u00e1 peligroso si detenta los conocimientos necesarios para fabricar un arma nuclear \"", "rank": "Neg"}, {"review": "El propio Frente dijo que eso era malo y que hab\u00eda que limpiar", "rank": "Neg"}, {"review": "V\u00e1zquez afirm\u00f3 que \" ser\u00eda muy malo que comiencen las peregrinaciones \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Disfruto a el ver a mi familia disfrutando de ver me jugar . En otros momento ven\u00eda a la selecci\u00f3n y te fuera bien o mal , te criticaban . Uno se iba para Europa y lo sufr\u00eda menos pero la familia se quedaba ac\u00e1 y la pasaba mal . Hoy por hoy es dif\u00edcil que te encuentren algo malo y se disfruta mucho m\u00e1s \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Con cuatro alumnos no podemos abrir un grupo porque aparte es malo para ellos y lo m\u00e1s probable es que no terminen \" , dijo Davyt", "rank": "Neg"}, {"review": "Muslera coment\u00f3 en Uruguay que el bal\u00f3n con el que se va a jugar en Bolivia es \" bastante malo \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Tabar\u00e9 Aguerre sostuvo que en el Estado hay una \" l\u00f3gica perversa \"", "rank": "Neg"}, {"review": "esos n\u00fameros confirmar\u00e1n que el sistema educativo uruguayo se ha convertido en una m\u00e1quina perversa que amplifica la desigualdad", "rank": "Neg"}, {"review": "Seg\u00fan Onetto se debe a que desde hace unos a\u00f1os productores de estos medios asisten a salas y los ven en acci\u00f3n , evitando la tarea de perseguir las instancias de casting , que el \" Puma \" considera un sistema perverso", "rank": "Neg"}, {"review": "\" atrapada en una perversa din\u00e1mica de revanchismos y rencores \" , se\u00f1al\u00f3 el Centro Militar", "rank": "Neg"}, {"review": "Astori consider\u00f3 por otra parte que el documento presentado por las c\u00e1maras empresariales con aportes por la p\u00e9rdida de competitividad es \" duro e injusto \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Me parece injusto pegar les , pero me parece doloroso c\u00f3mo se est\u00e1n autoflagelando los gremios de la educaci\u00f3n \" , indic\u00f3 Platero", "rank": "Neg"}, {"review": "dijo que las comunas deben pagar aproximadamente el \" 16 % \" , mientras que el porcentaje de una empresa privada es de el \" 7,5 % \" , lo que consider\u00f3 sumamente injusto", "rank": "Neg"}, {"review": "Rub\u00e9n Echeverr\u00eda afirm\u00f3 a El Pa\u00eds que \" el ICIR pega en una forma negativa para el productor porque es un impuesto injusto . La ley hab\u00eda salido y era de esperar que en alg\u00fan momento se reglamentara . Veremos qui\u00e9nes lo van a pagar , en qu\u00e9 momento y qu\u00e9 destino tendr\u00e1 ese dinero \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Ahora hay suficientes pruebas para poder pensar que esas fotograf\u00edas son falsas y que el Daily Mirror fue objeto de un montaje calculado y malicioso \" , anunci\u00f3 el grupo", "rank": "Neg"}, {"review": "\" llevar a romper amistades y dividir familias , y puede utilizar se como un arma maliciosa en contra de un oponente \" , contin\u00faa la resoluci\u00f3n", "rank": "Neg"}, {"review": "Seg\u00fan el informe anual de la empresa de seguridad japonesa Trend Micro , la cantidad de aplicaciones maliciosas para Android llegar\u00e1 a el mill\u00f3n de casos este a\u00f1o", "rank": "Neg"}, {"review": "Otras fuentes han indicado que un ex asesor de John F. Kennedy calific\u00f3 la serie de \" maliciosa \" y \" vengativa \"", "rank": "Neg"}, {"review": "El presidente de el FA , Jorge Brovetto , adelant\u00f3 que \" el tono de la misiva es inadecuado y no se enmarca dentro de la forma de expresar se de los frentistas \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Para la soci\u00f3loga , docente y empresaria Silvia Fuentes , pretender continuar con una mentalidad \" de barrio \" es inadecuado", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Esta propuesta atenta contra el esp\u00edritu de el bloque y es perjudicial para nuestro pa\u00eds . Es inaceptable , y adem\u00e1s injusta porque acentuar\u00eda el desequilibrio de la balanza comercial que est\u00e1 en una relaci\u00f3n de 3 a 1 a favor de Argentina \" , consider\u00f3 Delgado", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Hay veces que en las consultas junto a sus padres se nombran palabras vinculadas con su salud y luego en sus hogares los ni\u00f1os las googlean para ver de qu\u00e9 se trata . En algunos casos eso resulta perjudicial para el ni\u00f1o porque puede entrar a sitios donde la informaci\u00f3n no es fiable y pensar que tiene alguna enfermedad \"", "rank": "Neg"}, {"review": "inform\u00f3 que se le hizo saber en las notas que \" medidas proteccionistas para estos rubros son perjudiciales para el Uruguay \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" es s\u00f3lo un problema de se\u00f1al pol\u00edtica , de consenso entre el Partido Nacional y el Partido Colorado . Pero si no se logra , no es perjudicial ni dram\u00e1tico . Hay temas m\u00e1s trascendentes \" , afirm\u00f3 Pais", "rank": "Neu"}, {"review": "adelantaron que se seguir\u00e1n movilizando por derogar este decreto \" inconstitucional , confiscatorio , injusto y desigual \"", "rank": "Neg"}, {"review": "La oposici\u00f3n nos dice que siete de cada diez leyes que se estudian en el Parlamento son inconstitucionales", "rank": "Neg"}, {"review": "dicen que existe la posibilidad de que \u00e9sta la declare inconstitucional", "rank": "Neg"}, {"review": "Risso subray\u00f3 que para que los padres con antecedentes pierdan la patria potestad de sus hijos deber\u00e1 existir un fallo judicial en un proceso espec\u00edfico que as\u00ed lo disponga , porque adoptar esa medida en base a una decisi\u00f3n de el INAU o de el Ministerio de el Interior ser\u00eda inconstitucional", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Discutimos en el \u00e1mbito de el Centro de Fabricantes este comercial y nuestra postura es que se trata de un comercial inapropiado , que no est\u00e1 respetando las pautas que nos damos \" , dijo", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Tambi\u00e9n podr\u00eda agregar se un \u00edtem a el impuesto que se cobra a las viviendas inapropiadas \" , dijo Gonz\u00e1lez", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Lo que pas\u00f3 fue una relaci\u00f3n inapropiada \" , afirm\u00f3 Strauss-Kahn", "rank": "Neg"}, {"review": "\" El estado de desnudez se estaba volviendo inapropiado \" , se\u00f1al\u00f3 el granjero", "rank": "Neg"}, {"review": "entender las fuerzas contradictorias e inconciliables que se engloban bajo el manto de lo audiovisual , \" palabra tecnocr\u00e1tica y desagradable \", Serge Daney", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Estaba triste porque la noche anterior hab\u00eda tenido una pelea con mi madre porque mi padre me hab\u00eda tra\u00eddo tarde a casa ( estaban divorciados ) . Ese d\u00eda fui a la escuela por ( la calle ) Melangasse y all\u00ed , a unos metros , vi su coche estacionado ( el de Priklopil ) . Pens\u00e9 en cambiar de acera , no s\u00e9 por qu\u00e9 , ten\u00eda un sentimiento desagradable ... pero , no s\u00e9 por qu\u00e9 , pens\u00e9 que ese sentimiento se deb\u00eda a mi estado emocional \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Ocurrieron toda clase de cosas desagradables \", dijo", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Es lo extra\u00f1o en estas entrevistas , y lo s\u00e9 , tal vez suene como un idiota , pero mi mayor problema es que soy taca\u00f1o . No he contratado a un portavoz y en cada entrevista desagradable la mayor\u00eda de actores ya lo han apalabrado todo con su portavoz . Tengo que contratar a uno \" , se\u00f1al\u00f3 el joven", "rank": "Neg"}, {"review": "El ide\u00f3logo dijo que estaba molesto con Bieber porque no le respondi\u00f3 ninguna de sus cartas", "rank": "Neg"}, {"review": "Seg\u00fan el funcionario policial las denuncias por ruidos molestos se vienen acumulando hace tiempo por lo que se est\u00e1n manteniendo contactos a nivel de la Intendencia de Artigas y el alcalde de la zona para solucionar la problem\u00e1tica", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Cantando trato de ir revolviendo me . Nac\u00ed con un timbre medio dif\u00edcil de modificar . Pero ya me acostumbr\u00e9 y , aparentemente , a mi p\u00fablico no le molesta mucho . Ya no me preocupa el tema de mi voz \" , se\u00f1ala Fernando Cabrera", "rank": "Pos"}, {"review": "no entiendo porqu\u00e9 el hecho de que los empleados intentemos buscar una salida que nadie mas nos puede dar le MOLESTE A TANTA GENTE", "rank": "Neg"}, {"review": "\" A veces se da que entra alguien a decir te que est\u00e1 mal lo que est\u00e1s haciendo , que te trates . Se mete alg\u00fan psic\u00f3logo o un religioso y lo sacan . Le escriben : ` gordo asqueroso , sal\u00ed de ac\u00e1 ` \" . \" Muchas veces en los chats que entraba - prosigue Sof\u00eda - , hab\u00eda gente que se dejaba de conectar . Y cuando preguntabas por que no estaban m\u00e1s te enterabas de que se hab\u00edan muerto , o de que estaban internadas \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Para mi Jaime Roos es un ser asqueroso , un egolatra que se cree una super estrella y esto lo digo desde siempre no desde que salio esta nota", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Lo de el 3D es algo completamente miserable , es una experiencia mareante . Puedes recrear mundo asquerosos , no s\u00f3lo a Pandora \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\"En un espantoso , horroroso , asqueroso y apestoso d\u00eda \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" No podemos pedir globalizaci\u00f3n financiera y mantener los aranceles agr\u00edcolas . Eso es inaceptable \" , se\u00f1al\u00f3 Cardoso", "rank": "Neg"}, {"review": "la VA se\u00f1al\u00f3 que entablar \" la lucha por las candidaturas resulta inaceptable \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Es inaceptable que existiendo un stock de tierra suficiente para 20 a\u00f1os de desarrollo , se menoscabe la esencia de Punta de el Este y de este modo se perjudique nuestra distinci\u00f3n en el contexto mundial como Pa\u00eds Natural \" , sostienen", "rank": "Neg"}, {"review": "Jerarcas consultados por El Pa\u00eds expresaron que desde Argentina se vuelven a plantear condiciones de monitoreo a la planta de UPM ( ex Botnia ) antes rechazadas por Uruguay y que , acuerdo entre los mandatarios mediante , es m\u00e1s inaceptable ahora", "rank": "Neg"}, {"review": "el comunicado indica que es \" inadmisible el env\u00edo de miles de trabajadores a el seguro de paro y que la empresa deber\u00eda hacerse cargo de la situaci\u00f3n . No es un problema de solvencia econ\u00f3mica , m\u00e1s bien tiene todo el ' color ' de una especulaci\u00f3n financiera \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" La nota que Timerman remite a la Canciller\u00eda nuestra es inadmisible \" , dijo Heber", "rank": "Neg"}, {"review": "la organizaci\u00f3n se\u00f1al\u00f3 que la orden de Aguerre \" constituye una injerencia indebida e inadmisible de las Fuerzas Armadas en la vida pol\u00edtica de nuestro pa\u00eds \"", "rank": "Neg"}, {"review": "dijo que es claro que regular las ocupaciones significar\u00eda regular \" el derecho de huelga \" y \" acotar la ley de libertad sindical \" , lo cual para el movimiento sindical es inadmisible", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Hace muchos a\u00f1os , una madre , despu\u00e9s de criar con mucho sacrificio a sus hijos , me dijo : ` Reci\u00e9n ahora me doy cuenta de que los ni\u00f1os no precisan una madre sacrificada , sino feliz ` . Y es tal cual . El peso de una madre que ` solo vivi\u00f3 para su hijo ` es intolerable y le impide un desarrollo sano \"", "rank": "Neg"}, {"review": "amigo quien denuncia la situaci\u00f3n de adicci\u00f3n que se ha tornado intolerable", "rank": "Neg"}, {"review": "dijo por su lado que Ir\u00e1n estar\u00eda en condiciones de bloquear el estrecho , lo cual ser\u00eda una \" acci\u00f3n intolerable \" , seg\u00fan \u00e9l", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Este hecho nos alarma . Es intolerable \" , afirm\u00f3 Gallinal", "rank": "Neg"}, {"review": "Son las dos seccionales m\u00e1s castigadas por los delitos en Canelones , inform\u00f3 a El Pa\u00eds el jefe departamental de Polic\u00eda , Sergio Guarteche", "rank": "Neg"}, {"review": "FM Gente informa que la banda estar\u00eda dirigida por un recluso de el penal de Las Rosas de Maldonado", "rank": "Neg"}, {"review": "la cadena rusa Russia Today inform\u00f3 que sus oficinas en Gaza hab\u00edan quedado destruidas tras un ataque de la aviaci\u00f3n israel\u00ed contra dos centros de prensa en la ciudad de Gaza , en el que resultaron heridos a el menos a ocho periodistas , uno de los cuales perdi\u00f3 una pierna", "rank": "Neg"}, {"review": "inform\u00f3 que la pelea se habr\u00eda originado por problemas con una mujer", "rank": "Neg"}, {"review": "Marcos Seijas inform\u00f3 que la tragedia se dio como consecuencia de que el chofer se distrajo cuando ajustaba el aire acondicionado", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Este proceso debe identificar tanto los usos como los l\u00edmites de la vigilancia a l\u00edderes extranjeros y naciones extranjeras \" , sostuvo el informe", "rank": "Neu"}, {"review": "inform\u00f3 que , entre evacuados y auto-evacuados , hoy hubo un pico de 580 damnificados a ra\u00edz de las intensas lluvias", "rank": "Neg"}, {"review": "indicaron que en sus conclusiones el documento se\u00f1ala \" que en principio se estar\u00eda incurriendo en abuso de posici\u00f3n dominante de el mercado \" y que el procedimiento continuar\u00e1 \" dando vista de el informe a la empresa \"", "rank": "Neg"}, {"review": "seg\u00fan un informe difundido por el Instituto para el Desarrollo Social Argentino ( IDESA ) , que advirti\u00f3 sobre un \" retraso sin precedentes \" , consecuencia de \" regulaciones irracionales \" para el sector", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Un brusco incremento \" El diario inform\u00f3 este martes que las muertes se triplicaron en el Hospital Maciel en 2011 , de acuerdo a el acta de inspecci\u00f3n a la que tuvo acceso", "rank": "Neg"}, {"review": "Carbajales tambi\u00e9n afirm\u00f3 que se contin\u00faa trabajando con el ministerio de el Interior", "rank": "Neu"}, {"review": "inform\u00f3 a los trabajadores que si siguen radicalizando las medidas se puede hablar de un esencialidad", "rank": "Neu"}, {"review": "El jerarca agreg\u00f3 adem\u00e1s que si la administradora fue la que inform\u00f3 de los acontecimientos a la prensa , entonces \" a el ser un funcionario p\u00fablico , con un cargo de confianza de ASSE , va a tener que someter se a un investigaci\u00f3n y responder a algunas preguntas \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" El monitoreo de el MSP , solicitado por la IMM el 28 de abril , cuyo primer informe recibido se hizo p\u00fablico de inmediato el viernes 2 de mayo , se continuar\u00e1 realizando hasta fin de a\u00f1o con informes semanales \" , agrega el comunicado", "rank": "Neu"}, {"review": "\" El informe sostiene que en Uruguay se pueden distinguir cuatro \u201cstatus socioacad\u00e9micos\u201d en la educaci\u00f3n superior : el estrato alto , formado por los estudiantes de las universidades privadas ; el medio alto , integrado por estudiantes de la Udelar ; el medio bajo , de estudiantes de los institutos universitarios privados ; y , finalmente , el status bajo , integrado por quienes acceden a una educaci\u00f3n terciaria con inserci\u00f3n laboral garantizada : la formaci\u00f3n docente , militar y policial \" , contin\u00faa la nota de Mernies", "rank": "Neu"}, {"review": "el presidente de la Rep\u00fablica informa a los medios que vio un video en el que militares amenazan a jueces y fiscales que juzgaban casos comprendidos dentro de la ley de Caducidad", "rank": "Neg"}, {"review": "El informe de el INE dice que estos datos marcan una tendencia", "rank": "Neu"}, {"review": "The Sun inform\u00f3 que los dos turistas lograron ingresar a la secci\u00f3n de el castillo donde se encuentran los apartamentos privados de la reina , debido a que un guardia de seguridad no estaba en su puesto", "rank": "Neu"}, {"review": "El SUL informa la venta de un lote Merino de el Norte", "rank": "Neu"}, {"review": "Se continuar\u00e1 monitoreando la situaci\u00f3n y se informar\u00e1 de eventuales cambios , informa Inumet", "rank": "Neu"}, {"review": "el director Nacional de Aduanas , Enrique Canon , inform\u00f3 ayer que a partir de hoy esta instituci\u00f3n dejar\u00e1 de hacerse cargo de el cobro documentos que habilitan el ingreso de mercader\u00edas a el pa\u00eds", "rank": "Neu"}, {"review": "El alcalde Hern\u00e1n Ciganda dijo que pedir\u00e1 informes tanto a la Dinama como a Ancap", "rank": "Neu"}, {"review": "ministro de Defensa Luis Rosadilla inform\u00f3 hoy en conferencia de prensa que se detectaron nuevas irregularidades en la Armada y el Hospital Militar por un monto de US $ 300.0", "rank": "Neg"}, {"review": "El presidente de el Indepabis inform\u00f3 que se aplicar\u00e1 el marcaje de precios", "rank": "Neu"}, {"review": "El asambleista Gustavo Rivollier inform\u00f3 que esta medida se mantendr\u00e1 durante todo el verano con cortes rotativos de seis horas hasta definir el bloqueo definitivo de el puente", "rank": "Neu"}, {"review": "El informe sugiere encomendar a las gerencias de la Divisi\u00f3n Gesti\u00f3n de Canales y de la Divisi\u00f3n Gesti\u00f3n de Clientes , en conformidad con lo manifestado por dos contadoras consultadas en la investigaci\u00f3n , crear una categor\u00eda especial que habilite consultar la informaci\u00f3n de tr\u00e1fico telef\u00f3nico y ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica solo a los usuarios que efectivamente necesitan los datos referidos", "rank": "Neu"}, {"review": "El informe de el Departamento de Estado expresa que el Consejo Superior Tripartito est\u00e1 integrado por 21 miembros", "rank": "Neu"}, {"review": "\" La liga chilena no s\u00f3lo se jugar\u00e1 en los estadios nacionales . Tambi\u00e9n ser\u00e1 posible disputar la en todas las latitudes gracias a que el balompi\u00e9 nacional estar\u00e1 presente en las pr\u00f3ximas ediciones de los videojuegos FIFA y Pro Evolution Soccer ( PES ) \" , inform\u00f3 el portal La Tercera de Chile", "rank": "Pos"}, {"review": "Esta criadora salte\u00f1a inform\u00f3 que en su establecimiento , a el cabo de largos a\u00f1os de selecci\u00f3n , pasaron de tener una majada de 22 micras promedio a una actual de 20 , tras muchos a\u00f1os de importar semen australiano", "rank": "Neu"}, {"review": "director ejecutivo de ALUR , Leonardo De Le\u00f3n , inform\u00f3 ayer que se acord\u00f3 con la firma sueca Alfa Laval iniciar la construcci\u00f3n de la segunda planta de biodiesel en diciembre", "rank": "Pos"}, {"review": "La cadena CNN inform\u00f3 que no tendr\u00edan ninguna conexi\u00f3n con los atentados de Boston", "rank": "Pos"}, {"review": "afirm\u00f3 que \" la presencia de Polic\u00eda genera conflictos \" por lo que pidi\u00f3 que evitar la presencia de \" inflitrados \" as\u00ed como fot\u00f3grafos que \" saquen fotos de las caras de quienes participan \"", "rank": "Neg"}, {"review": "afirm\u00f3 : \" He perdido las esperanzas de recibir en el Parlamento aportes constructivos sobre el tema \"", "rank": "Neg"}, {"review": "afirm\u00f3 que , trabajandola o no , en el largo plazo , multiplica su valor", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Esto demuestra que cada vez que crece la eficiencia , la tasa de evasi\u00f3n tiene que caer \" , afirm\u00f3 Vallarino", "rank": "Neu"}, {"review": "afirma que \" debe ser resuelto por la sociedad y no debe quedar librado a la mayor\u00eda ocasional que se dio de 50 votos sobre 49 . Entendemos que estamos ante un tema que es razonable que se resuelva a trav\u00e9s de la democracia directa \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Karina Mazzocco afirm\u00f3 que mira porno por Internet. La argentina Karina Mazzoco comenz\u00f3 su carrera televisiva con el programa \" Da2 \" , en el que hablaba abiertamente de sexo", "rank": "Neu"}, {"review": "jefe de la Torre de Control de Tres Cruces afirm\u00f3 que el aumento de uruguayos que decidieron viajar a la capital argentina en Semana de Turismo \" es muy significativo \" respecto a el mismo per\u00edodo de 2009", "rank": "Neu"}, {"review": "Afirm\u00f3 que se trataba de un \" aparato de propaganda \" y un \" discurso legitimante \" que era \" indispensable \" a la par de las acciones criminales", "rank": "Neg"}, {"review": "\" La mayor\u00eda de las personas con el s\u00edndrome de Down tienen un cerebelo que es un 60 % de el tama\u00f1o normal \" , afirm\u00f3", "rank": "Neg"}, {"review": "El ex dictador iraqu\u00ed Saddam Hussein afirm\u00f3 hoy que \u00e9l y varios de sus colaboradores fueron \" golpeados y torturados \" por los estadounidenses , a el declarar en la sexta audiencia de el proceso que lo juzga por la matanza de chi\u00edtas en 1982", "rank": "Neg"}, {"review": "afirm\u00f3 que hay que evaluar qu\u00e9 grado de fidelidad tiene la informaci\u00f3n vertida", "rank": "Neg"}, {"review": "\" precios sugeridos ( ... ) Si ello fuera efectivamente as\u00ed , no se explica que la empresa proveedora tuviera la necesidad de intervenir en la competencia dentro de el \u00e1mbito minorista haciendo prevalecer su poder de empresa dominante \" , afirm\u00f3 el TCA", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Hay situaciones que en vez de contribuir dan un ejemplo que no corresponde \" , afirm\u00f3", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Yo voy a cumplir con lo prometido \" , afirm\u00f3 Gargano", "rank": "Pos"}, {"review": "El jerarca departamental afirm\u00f3 que \" los residentes permanentes \" no ser\u00e1n afectados , y que \" el retiro de algunas fincas quedar\u00e1 en suspenso \" por este motivo", "rank": "Pos"}, {"review": "\" El objetivo de los traficantes es aterrorizar a la poblaci\u00f3n . Adem\u00e1s de perder sus territorios ante la acci\u00f3n de el Estado , pierden espacio ante las milicias \" , afirm\u00f3 el soci\u00f3logo Claudio Beato", "rank": "Neg"}, {"review": "Aemilius afirm\u00f3 que el 98 % de los familiares de los alumnos \" participan activamente en las actividades de el liceo \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Rachetti afirm\u00f3 que \" debe haber mas transparencia , y no estamos hablando de corrupci\u00f3n porque no nos consta que la haya , sino queremos mayor cristalinidad en los procesos , y que por ejemplo los contratos pasen por el Consejo Directivo y se pueda discutir m\u00e1s en ese seno \"", "rank": "Neu"}, {"review": "\" ` Le quitar\u00e9 el olor a la coca\u00edna ` habr\u00eda asegurado Berr\u00edos aplicando el m\u00e9todo de disociaci\u00f3n molecular , que tambi\u00e9n sedujo a los opresores con el gas sar\u00edn . Lo asombroso es que Contreras ofreci\u00f3 nombres y fechas , grafic\u00f3 el modus operandi que en el secreto m\u00e1s absoluto , recog\u00eda la droga en Per\u00fa , la procesaba en Chile y la comercializaban en Europa v\u00eda Uruguay \" , afirma una cr\u00f3nica", "rank": "Neg"}, {"review": "\" porque estamos absolutamente convencidos de los altos valores que tiene \" , afirm\u00f3", "rank": "Pos"}, {"review": "Dom\u00ednguez afirm\u00f3 en este sentido que el tema \" debe ser manejado con profundo conocimiento log\u00edstico \"", "rank": "Neu"}, {"review": "\" No quiero que mis funcionarios se escondan detr\u00e1s de los papeles \" , afirm\u00f3", "rank": "Neg"}, {"review": "La polic\u00eda afirm\u00f3 sin embargo que todav\u00eda espera el informe forense para confirmar que se trata de Roque , quien desapareci\u00f3 la noche de el mi\u00e9rcoles y que seg\u00fan denuncias an\u00f3nimas habr\u00eda muerto en la madrugada de el jueves", "rank": "Neg"}, {"review": "Carbajales tambi\u00e9n afirm\u00f3 que se contin\u00faa trabajando con el ministerio de el Interior", "rank": "Pos"}, {"review": "Eizmendi afirma que el complejo s\u00f3lo toca la tierra de la laguna en unos 10 metros cuadrados", "rank": "Neu"}, {"review": "Tribunal de Cuentas afirma que el d\u00e9ficit ronda U $ S 14 millones Durante tres a\u00f1os , la IMM pag\u00f3 gastos de mantenimiento para 1.439 m\u00e1quinas tragamonedas inexistentes", "rank": "Neg"}, {"review": "Otro relevamiento afirma que ciertos videojuegos combaten muy bien el sedentarismo", "rank": "Pos"}, {"review": "afirm\u00f3 que \" el f\u00fatbol es una escuela de vida que aporta esperanza , basada en el respeto y la disciplina \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Patriota afirm\u00f3 que no hay novedades desde su comparecencia la semana pasada ante el Parlamento brasile\u00f1o , donde dijo que su gobierno esperaba una respuesta formal de Estados Unidos", "rank": "Neu"}, {"review": "Von Allman afirm\u00f3 que \" es posible que el Uruguay no solamente se vea afectado por esa desaceleraci\u00f3n \" de Argentina y Brasil , \" sino tambi\u00e9n por las respuestas de las pol\u00edticas", "rank": "Neg"}, {"review": "El australiano afirm\u00f3 que su partido , que se llamar\u00e1 WikiLeaks , nominar\u00e1 a siete candidatos , incluido \u00e9l mismo , para el Senado federal", "rank": "Neu"}, {"review": "afirm\u00f3 que \" si hay que evacuar Punta de el Diablo r\u00e1pidamente tenemos \u00f3mnibus disponibles como para sacar de a 500 personas por vez y derivar las a La Coronilla y a el Chuy , pero por ahora eso no ve como algo necesario \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" La gente que firm\u00f3 no es responsable , pero la derecha enga\u00f1a , sabe que esto no soluciona nada , sino que empeora y todos los j\u00f3venes , no solo los que delinquen , en una edad de extrema vulnerabilidad , van a ser tratados como adultos \" , afirm\u00f3 Xavier", "rank": "Neg"}, {"review": "\" No sabemos si hay alg\u00fan incumplimiento ( de parte de Intervalores ) pero si hay alguna sospecha o presunci\u00f3n ( a el respecto ) lo mejor es esto en aras de preservar la integridad de el mercado \" , afirm\u00f3 el presidente de la BVM", "rank": "Pos"}, {"review": "anunci\u00f3 que la Ciudad \" no abandonar\u00e1 sus reclamos en todos los \u00e1mbitos \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Codicen anunci\u00f3 que las clases en M\u00e9danos se iniciar\u00e1n el 26 de mayo Padres de el liceo", "rank": "Neu"}, {"review": "RECLAMARON MEJORES CONDICIONES EN LOS CENTROS EDUCATIVOS", "rank": "Neg"}, {"review": "el ministro de el Interior , Eduardo Bonomi , anunci\u00f3 que quitar\u00eda la guardia policial de los liceos si hab\u00eda disconformidad con el servicio por parte de docentes , alumnos y padres", "rank": "Neu"}, {"review": "Tabar\u00e9 V\u00e1zquez quien anunci\u00f3 que el futuro secretario de la Presidencia , Gonzalo Fern\u00e1ndez se lo iba a plantear a el gobierno", "rank": "Neu"}, {"review": "La docente anunci\u00f3 que la FUM buscar\u00e1 la formaci\u00f3n de un \u00e1mbito de di\u00e1logo en el Ministerio de Trabajo ( MTSS )", "rank": "Neu"}, {"review": "anunci\u00f3 la decisi\u00f3n de la bancada de mantener su proyecto de ley sobre endeudamiento en d\u00f3lares y \" seguir de cerca \" las medidas administrativas que est\u00e1 instrumentando el gobierno", "rank": "Neu"}, {"review": "La Asociaci\u00f3n de la Prensa Extranjera de Hollywood anunci\u00f3 el mi\u00e9rcoles que Freeman , laureado con un Oscar , recibir\u00e1 el Premio Cecil B. DeMille en la 69\u00aa entrega anual de los Globos de Oro , el 15 de enero", "rank": "Pos"}, {"review": "El BID anunci\u00f3 el jueves que aprob\u00f3 pr\u00e9stamos para este a\u00f1o por 3.000 millones de d\u00f3lares para M\u00e9xico , a fin de cooperar con el pa\u00eds ante la epidemia de gripe", "rank": "Pos"}, {"review": "el Ejecutivo anunci\u00f3 que estaba dispuesto a escuchar nuevos planteos y a \" instrumentar nuevas medidas \" si as\u00ed lo cre\u00eda necesario", "rank": "Neu"}, {"review": "Anunci\u00f3 que \" Uruguay est\u00e1 decidido a hacer un planteo a nivel de los pa\u00edses de el Mercosur , que incluye obviamente a Brasil , Argentina y Paraguay , para avanzar \"", "rank": "Pos"}, {"review": "El vocero Chris Goodman dijo ayer que Winehouse dej\u00f3 \" mucho `` material , pero todav\u00eda no se ha hablado de lo que se har\u00e1 con \u00e9l . La cantante s\u00f3lo grab\u00f3 dos \u00e1lbumes , pero hab\u00eda ido espor\u00e1dicamente a el estudio en los \u00faltimos a\u00f1os . En julio del 2010 anunci\u00f3 que presentar\u00eda un nuevo \u00e1lbum en seis meses , pero no lo complet\u00f3 . El diario The Guardian atribuy\u00f3 a un vocero de el sello Universal , que no individualiza , haber dicho que Winehouse dej\u00f3 una docena de canciones", "rank": "Neu"}, {"review": "Obama asegura que su presupuesto busca dinamizar la clase media", "rank": "Pos"}, {"review": "La Confederaci\u00f3n Sudamericana de F\u00fatbol le anunci\u00f3 a Defensor Sporting que el partido de vuelta por los cuartos de final , a jugar se el 15 de mayo , deber\u00e1 disputar se en el Estadio Centenario y no en el Luis Franzini como los violetas ten\u00edan previsto", "rank": "Neu"}, {"review": "El ministro Bensi\u00f3n anunci\u00f3 que el porcentaje de 1,2 % de corrimiento mensual de la banda regir\u00e1 por lo que resta de el a\u00f1o 2001", "rank": "Neu"}, {"review": "anunci\u00f3 que no cobrar\u00e1 comisi\u00f3n por el uso de cajeros Banred", "rank": "Pos"}, {"review": "Esta semana anunci\u00f3 que iniciar\u00e1 acciones legales contra su ex esposa , Silvia D ` Auro", "rank": "Neg"}, {"review": "intendenta anunci\u00f3 a El Observador en marzo de 2010 que reclamar\u00eda a el gobierno - en caso de ser electa - que aumente el aporte que realiza a la comuna como capital de el pa\u00eds", "rank": "Neu"}, {"review": "ARMANDO MENDEZ ACEPTO SER DIRECTOR DE ADUANAS SI TRIUNFA EL HERRERISMO Lacalle anunci\u00f3 operativo", "rank": "Pos"}, {"review": "Internacional de Porto Alegre anunci\u00f3 que negocia con urgencia el pase de el arquero de Abbondanzieri para poder inscribir en la Copa Libertadores de Am\u00e9rica", "rank": "Neu"}, {"review": "La compa\u00f1\u00eda de acr\u00f3batas Cirque du Soleil anunci\u00f3 ayer que montar\u00e1 un espect\u00e1culo en vivo que incluir\u00e1 canciones de el Rey de el Pop , con el que saldr\u00e1 de gira a finales de el a\u00f1o que viene", "rank": "Neu"}, {"review": "V\u00e1zquez anunci\u00f3 que en la reuni\u00f3n de el gabinete se convino que entre los ministerios de Trabajo y de Desarrollo Social acuerden el refuerzo de las canastas alimenticias para que lleguen a las situaciones de indigencia mientras se concreta el apoyo econ\u00f3mico", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Adem\u00e1s de disfrutar una producci\u00f3n de gran calidad , el p\u00fablico latinoamericano va a poder ver im\u00e1genes de una guerra casi desconocida , ya que la Segunda Guerra Mundial usualmente se cuenta desde la perspectiva europea . Por el contrario , en esta producci\u00f3n se documentan las batallas en el Pac\u00edfico y se muestran im\u00e1genes nunca antes vistas \" , anunci\u00f3 Emilio Rubio , presidente de HBO Latin America Group", "rank": "Pos"}, {"review": "VEDA ALCOHOLICA Finalmente la Polic\u00eda anunci\u00f3 que har\u00e1 control Finalmente , y luego de informaciones en contrario surgidas de el Ministerio de el Interior", "rank": "Neu"}, {"review": "anunci\u00f3 el mi\u00e9rcoles pasado que renunciar\u00e1 , siguiendo a la m\u00e1s prominente mujer en el gabinete , la secretaria de Estado , Hillary Rodham Clinton , quien se retira a el iniciar se el nuevo periodo de gobierno", "rank": "Neg"}, {"review": "anunci\u00f3 el martes de noche que hab\u00eda pedido la extradici\u00f3n de Santos por asesinato , a ra\u00edz de el ataque de el 1\u00ba de marzo de 2008 , que mat\u00f3 a 25 personas , entre ellas el n\u00famero dos de las FARC , Ra\u00fal Reyes , cuatro mexicanos y un ecuatoriano en la zona fronteriza de Angostura", "rank": "Neg"}, {"review": "Meteorolog\u00eda anuncia que el d\u00eda jueves habr\u00e1n m\u00ednimas nacionales de 0\u00baC", "rank": "Neu"}, {"review": "anunci\u00f3 que en el primer semestre de el a\u00f1o se pondr\u00eda en marcha \" una propuesta integral \" que contemplar\u00eda el suministro de la vacuna , adem\u00e1s de otras medidas", "rank": "Pos"}, {"review": "El ministro de Salud anunci\u00f3 adem\u00e1s que se instalar\u00e1 un resonador en Tacuaremb\u00f3 y otro en Paysand\u00fa , y que en la pr\u00f3xima semana se habilitar\u00e1 otro de estos equipamientos en la mutualista Crami de Las Piedras , Canelones", "rank": "Pos"}, {"review": "el ministro anunci\u00f3 varias medidas que incluyen reducir impuestos a la fabricaci\u00f3n de veh\u00edculos , estimular nuevos emprendimientos , reducir el costo de el cr\u00e9dito para ese segmento y bajar el precio a el consumidor", "rank": "Pos"}, {"review": "El funcionario a\u00f1adi\u00f3 que , tanto Ch\u00e1vez como C\u00f3rdoba , \" siguen haciendo anuncios p\u00fablicos que nos asombran . No vemos qu\u00e9 fundamento tienen \"", "rank": "Neg"}, {"review": "La ONG Tierra de Hombres anunci\u00f3 el lunes que ha identificado a m\u00e1s de 1.0 \" depredadores \" sexuales haciendo se pasar por una ni\u00f1a filipina virtual de 10 a\u00f1os , dispuestos a pagar por ver la en actos sexuales por c\u00e1mara", "rank": "Neg"}, {"review": "La Infanter\u00eda de Marina de Estados Unidos anunci\u00f3 que abri\u00f3 una investigaci\u00f3n sobre un video que muestra a cuatro militares orinando sobre cad\u00e1veres afganos , presentados como talibanes", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Es la satisfacci\u00f3n de ver el trabajo de mi hijo Horacio , que conoce mucho de Criollos y ha hecho una selecci\u00f3n fant\u00e1stica que ha dado sus resultados \" , asegur\u00f3 Horacio Castells Montes", "rank": "Pos"}, {"review": "Fern\u00e1ndez manifest\u00f3 su satisfacci\u00f3n a el concluir un remate que fue largo", "rank": "Pos"}, {"review": "El intendente electo de R\u00edo Negro , Omar Lafluf , expres\u00f3 satisfacci\u00f3n", "rank": "Pos"}, {"review": "Para el hombre , el m\u00e1s fuerte predictor es estar satisfecho con la divisi\u00f3n de las labores , seguido de ver a su mujer satisfecha de c\u00f3mo lo est\u00e1 haciendo \u00e9l", "rank": "Pos"}, {"review": "Ignacio Souza dijo sentir se satisfecho , fundamentalmente por ser el primer remate de la caba\u00f1a", "rank": "Pos"}, {"review": "Amorim dijo estar \" muy satisfecho con los resultados de el encuentro y agreg\u00f3 que hay que enfrentar los aspectos dif\u00edciles de la relaci\u00f3n bilateral con una visi\u00f3n de largo plazo \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Estoy muy feliz con mi decisi\u00f3n y espero que sea un a\u00f1o maravilloso y especial tanto para The View como ABC News \" , dijo Walters", "rank": "Pos"}, {"review": "Como dijo Raymond Queneau : \" Ya que no hay esperanza de resucitar la traducci\u00f3n a el lat\u00edn , maravilloso ejercicio que echaba un puente entre la composici\u00f3n francesa y el problema de geometr\u00eda , quiz\u00e1 esa funci\u00f3n podr\u00edan desempe\u00f1ar la los trabajos oulipianos de literatura potencial \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Es una pel\u00edcula que tiene muchas cosas de Uruguay , yo soy amigo de Javier y me invit\u00f3 a sumar me a su pel\u00edcula tras verme en La vida \u00fatil , y lo que ten\u00eda pensado como una participaci\u00f3n en una escena se convirti\u00f3 en una especie de villano y creci\u00f3 mucho . Para m\u00ed fue maravilloso por el hecho de trabajar con \u00e9l y porque tuve que filmar en varios lugares de el norte de Argentina que no conoc\u00eda . Eso le dio un aspecto de descubrimiento y de aventura \" , cont\u00f3 Jellinek", "rank": "Pos"}, {"review": "Para el cofundador de Inzone , es muy importante ser parte de esta comunidad desde muchos puntos de vista , por ejemplo para obtener opiniones de sus pares sobre lo que se est\u00e1 realizando", "rank": "Pos"}, {"review": "El intendente de Canelones , Marcos Car\u00e1mbula , destac\u00f3 que se trata de \" un anuncio importante para el pa\u00eds y para nuestro departamento \" la \" formalizaci\u00f3n de la instalaci\u00f3n de la planta \" , que significa \" la inversi\u00f3n y la generaci\u00f3n de puestos de trabajo \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Es el desaf\u00edo m\u00e1s importante de mi carrera \" , dijo el orientador", "rank": "Pos"}, {"review": "El jugador asegur\u00f3 que no se siente \" el mejor ( futbolista ) de el mundo \" y que s\u00f3lo tiene \" un deseo , seguir ganando con el Barca y empezar un ciclo victorioso con Argentina \"", "rank": "Pos"}, {"review": "el art\u00edculo destaca que Medvedev ( ex integrante de el Partido Comunista sovi\u00e9tico y como muchos de su generaci\u00f3n , de los primeros en hacer de su deseo de escuchar rock , un recurso de presi\u00f3n pol\u00edtica ) no demuestra otra cosa m\u00e1s que fidelidad a su mentor", "rank": "Pos"}, {"review": "Browne tambi\u00e9n expresa que \" todos debemos ser claros hacia donde va la pol\u00edtica Argentina : ya sea mediante el hostigamiento a los buques pesqueros de las Falklands camino a Montevideo , o por amenazas de cortar la \u00fanica conexi\u00f3n a\u00e9rea de las Falklands a Am\u00e9rica de el Sur , la pol\u00edtica argentina de bloqueo econ\u00f3mico est\u00e1 dirigida directamente a la intimidaci\u00f3n de la gente de las Falklands . Esto no va a funcionar . \"", "rank": "Neg"}, {"review": "quiero felicitar y apoyar a la directora de el Bauz\u00e1 y decir le que habemos muchos que la apoyamos", "rank": "Pos"}, {"review": "Colombia denunci\u00f3 que rehenes de las FARC son usados como mercanc\u00eda Bogota - Colombia denunci\u00f3 hoy que los rehenes de las FARC est\u00e1n siendo usados como \" mercanc\u00eda \" por algunos gobiernos para sacar r\u00e9ditos pol\u00edticos , en referencia a la versi\u00f3n de que Ecuador le plante\u00f3 a esa guerrilla entregar le a un secuestrado para apoyar un canje de cautivos", "rank": "Neg"}, {"review": "La canciller\u00eda inform\u00f3 que apoyar\u00e1 en la repatriaci\u00f3n de los cad\u00e1veres de estos j\u00f3venes cuando las autoridades mexicanas terminen la investigaci\u00f3n criminal sobre el caso", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Hay que apurar se con esta ley porque en un mundo en crisis como el actual , los activos financieros pueden pasar a activos f\u00edsicos y hay que defender un recurso estrat\u00e9gico vital y no renovable \" , explic\u00f3", "rank": "Pos"}, {"review": "La abogada aduc\u00eda , seg\u00fan el auto de procesamiento , que \" si bien no actu\u00f3 bajo los requisitos de la Leg\u00edtima Defensa , s\u00ed lo hizo para defender su propiedad , siendo que los hechos ocurrieron en la noche , en su propia casa \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Es un chiquil\u00edn muy coordinado , excelente deportista \" , opina", "rank": "Pos"}, {"review": "Deal mencion\u00f3 que los libros de Roth tuvieron \" una excelente respuesta dado el poco tiempo que se encuentran realmente en plaza , por el volumen de los libros y los precios \" , agotando sus tiradas . \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Fabiana Puig agreg\u00f3 que \" este caballo tiene una presencia impresionante , muy buenas paletas , buen cuerpo y excelentes movimientos . Estamos muy emocionados \"", "rank": "Pos"}, {"review": "destac\u00f3 en su Estado Mundial de la Infancia 2001 que el gobernante decidiera \" cuidar a su reci\u00e9n nacido y establecer con \u00e9l v\u00ednculos afectivos \" . Dijo que su actitud lo pon\u00eda \" a la vanguardia \" de los dirigentes occidentales \"", "rank": "Pos"}, {"review": "destac\u00f3 la necesidad de impulsar la integraci\u00f3n de los pa\u00edses de la regi\u00f3n , el papel de la Unasur y de preservar los valores de la democracia", "rank": "Neu"}, {"review": "vicepresidente destac\u00f3 que la comunidad financiera internacional conf\u00eda en el pa\u00eds", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Vamos a tratar de aprovechar el buen momento por el que estamos atravesando \" , dijo el entrenador Lanata", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Los medios han ocultado la falta de gobierno en la ciudad de Buenos Aires y que el candidato esta procesado por escuchas ilegales \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Dice mucho de nosotros , a los que estamos lejos nos emociono mucho nos paramos a cantar . Personalmente muy buena la versi\u00f3n yo le doy un 10 \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Debemos evitar apuntar con el dedo a nadie ni recriminar . Debemos unir nos frente a la violencia ( ... ) y reafirmar nuestra creencia en la paz , estabilidad y el orden , y en construir una sociedad bondadosa y libre de cr\u00edmenes y de violencia \" , agrega el presidente", "rank": "Pos"}, {"review": "\" La mam\u00e1 de Maxi es una mujer muy enferma y humilde , vive en un departamento de dos ambientes cuando podr\u00eda dar le algo m\u00e1s c\u00f3modo y grande . La familia est\u00e1 peleada con \u00e9l . Los hermanos est\u00e1n enojados y todav\u00eda no vio a su mam\u00e1 . Seguramente la vea un rato , pero casi no tiene contacto . Maxi cambi\u00f3 . Antes era un tipo bondadoso \" , confes\u00f3 la fuente", "rank": "Neg"}, {"review": "Fratti explic\u00f3 : \" Son cortes de el delantero . Uno que llamamos bondiola ( a nivel de el cuello ) y un corte cuadrado de la paleta , de el que sale una carne muy tierna y de alta calidad \"", "rank": "Pos"}, {"review": "escribe con tierna iron\u00eda : \" Acabo de recibir su carta de el 5 de agosto , una de las m\u00e1s bellas que me haya escrito jam\u00e1s una mujer \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Para el New York Times , el hecho de que la trama se focalice en el \" tierno y respetuoso \" v\u00ednculo entre la abogada y su cliente \" resulta m\u00e1s revisionista que una recreaci\u00f3n , llegando incluso a la absoluci\u00f3n \"", "rank": "Pos"}, {"review": "se\u00f1alando que hay una mirada compasiva de el dramaturgo hacia sus personajes", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Creemos en una Am\u00e9rica generosa , compasiva y tolerante \" , se\u00f1al\u00f3 Obama", "rank": "Pos"}, {"review": "El presidente de Ancap , Ra\u00fal Sendic , afirm\u00f3 tras reunir se con el presidente Jos\u00e9 Mujica que se sinti\u00f3 \" muy honrado \" por las recientes declaraciones de el ex presidente Tabar\u00e9 V\u00e1zquez", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Me ha llamado el jurado y me alegro much\u00edsimo . Me siento honrado , tambi\u00e9n porque el Pr\u00edncipe de Asturias ( de las Artes ) ya lo han recibido personas muy destacadas y es adem\u00e1s un buen mensaje para el cine \" , se\u00f1al\u00f3 el austr\u00edaco", "rank": "Pos"}, {"review": "El fot\u00f3grafo Jim\u00e9nez dijo a la prensa que se sent\u00eda honrado y agradecido por el premio , y que estaba feliz por el reconocimiento que significaba para el cine colombiano", "rank": "Pos"}, {"review": "Hay que recordar que el arte de la improvisaci\u00f3n tiene sus antecedentes en el Barroco y que en el Romanticismo era todav\u00eda com\u00fan que los virtuosos de el piano realizaran este arte por ejemplo sobre temas dados por el p\u00fablico", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Pasar de el c\u00edrculo vicioso a el virtuoso requiere atacar la pobreza decididamente y en varios frentes \" , sostuvo Perry", "rank": "Neu"}, {"review": "explicar el c\u00edrculo virtuoso que ha regido en nuestro medio en los \u00faltimos ocho a\u00f1os , a el impulsar la inversi\u00f3n , el empleo , la incorporaci\u00f3n de tecnolog\u00eda y el aumento de la producci\u00f3n", "rank": "Pos"}, {"review": "\" No se trata de acumular s\u00f3lo crecimiento , pol\u00edticas sociales y nuevos derechos , sino plantear nos nuevas metas de justicia social , de calidad de el trabajo , de desarrollo productivo m\u00e1s avanzado con una adecuada relaci\u00f3n con el medio ambiente , aprovechamiento de los recursos naturales de manera planificada e inteligente y sobre todo , de mejorar sustancialmente las formas de propiedad social y de distribuci\u00f3n m\u00e1s justa de la riqueza \" , afirma el FLS", "rank": "Pos"}, {"review": "\" No creo que sea justo que alguien vaya preso por escribir una nota , sea de el color que sea \"", "rank": "Neg"}, {"review": "El ministro de Industria , Roberto Kreimerman , dijo ayer que \" lo importante es cerrar el diferendo para que la obra termine en los plazos establecidos y adem\u00e1s que ese cierre sea justo y equitativo \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Se contrat\u00f3 incluso a la empresa Kroll ( de rastreo de dineros ) y se hizo una investigaci\u00f3n mundial ... nunca nos han encontrado absolutamente nada y no encontrar\u00e1n nada porque hemos actuado de manera honesta `` , dijo Fujimori", "rank": "Pos"}, {"review": "coment\u00f3 que Payne y sus colibretistas le dieron a Clooney el contexto suficiente como para realizar \" la m\u00e1s honesta y emocionalmente cruda interpretaci\u00f3n de toda su carrera \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Afirman que son \" amigables \" , \" simp\u00e1ticos \" y \" serviciales \"", "rank": "Pos"}, {"review": "indicaban que los que hab\u00edan usado el software menos servicial estaban en mejores condiciones para planificar el futuro y la estrategia de la trama", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Era un muy buen tipo , siempre atento y servicial , no se entiende como pasan estas cosas \" , sostuvo", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Asistimos con fastidio a la profusa propaganda de que el IASS es m\u00e1s ben\u00e9volo que el IRPF \" , afirma", "rank": "Neg"}, {"review": "Record\u00f3 que la sociedad uruguaya ha sido \" ben\u00e9vola \" con los servidores p\u00fablicos y \" casi cruel \" con los dem\u00e1s trabajadores", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Un esclavo es un esclavo , alguien a quien se le priv\u00f3 de sus derechos , alguien coaccionado , sometido a violencia mitigada . Hace 200 a\u00f1os ten\u00edamos grilletes de hierro , ahora tenemos grilletes psicol\u00f3gicos \" , estim\u00f3 Andrew Wallis , director de la organizaci\u00f3n caritativa brit\u00e1nica Unseen", "rank": "Neg"}, {"review": "\" La actividad caritativa cristiana ha de ser independiente de partidos e ideolog\u00edas : no es un medio para transformar el mundo de manera ideol\u00f3gica y no est\u00e1 al servicio de estrategias mundanas , sino que es la actualizaci\u00f3n aqu\u00ed y ahora de el amor que el hombre siempre necesita \" , explica el Papa", "rank": "Pos"}, {"review": "\" en s\u00f3lo un a\u00f1o en Estados Unidos las contribuciones para fines caritativos subieron de 248 mil millones de d\u00f3lares en 2004 a 260 mil millones en 2005 , si bien hay que tomar en cuenta que ocurrieron hechos excepcionales como el hurac\u00e1n Katrina y el Tsumani \" , aclara Bauer", "rank": "Neu"}, {"review": "respondi\u00f3 que \" una cosa es la alta pol\u00edtica , otra es la pol\u00edtica formal y otra cosa es confraternizar entre los seres humanos \"", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Nuestro respeto por los derechos humanos nos obliga a llevar a cabo la ejecuci\u00f3n \" , declar\u00f3 el primer ministro", "rank": "Pos"}, {"review": "El director adjunto de la OMS , Keiji Fukuda , dijo que la decisi\u00f3n se tom\u00f3 tras constatar que algunos pa\u00edses , como Egipto , hab\u00edan decidido sacrificar a los cerdos mientras los productores se quejaban de el perjuicio econ\u00f3mico que les caus\u00f3 la asociaci\u00f3n de estos animales con la enfermedad , pese a que el virus se transmite entre humanos", "rank": "Neu"}, {"review": "advirti\u00f3 que el lanzamiento podr\u00eda afectar la ayuda humanitaria a Corea de el Norte , donde parte de la poblaci\u00f3n sufre de malnutrici\u00f3n", "rank": "Neg"}, {"review": "declar\u00f3 que enviar\u00eda este s\u00e1bado un carguero a Gaza desde Grecia , equipado con ayuda humanitaria", "rank": "Pos"}, {"review": "Seg\u00fan fuentes humanitarias guatemaltecas , en la antigua base militar de Cob\u00e1n fueron enterrados los restos de cientos de opositores durante los a\u00f1os m\u00e1s cruentos de el enfrentamiento armado que padeci\u00f3 Guatemala", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Pero la intento necandi es un fen\u00f3meno interno que es necesario desentra\u00f1ar ( ? ) En autos , la prueba incorporada a el proceso permite sin esfuerzo deducir la intenci\u00f3n de matar . Se trata de enfermeros con vast\u00edsima experiencia en su profesi\u00f3n que aplicaron sustancias que r\u00e1pidamente llevaban a la muerte . La prueba incorporada no permite considerar que estemos ante homicidios piadosos \" , se\u00f1al\u00f3 el magistrado", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Para conocer la obra de Cort\u00e1zar no hay que ver Mentiras piadosas ni ninguna de las pel\u00edculas sobre sus cuentos . Son cosas diferentes \"", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Mujica es la figura pol\u00edtica m\u00e1s transparente de este medio . Si no concreta acciones efectivas en los temas m\u00e1s sensibles , seguramente defraudar\u00e1 a unos y otros \" , agreg\u00f3 Lafluf", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Hemos tenido dos reuniones muy provechosas y afirmativas , una con el ministro de Transporte Enrique Pintado y luego con el vicecanciller Roberto Conde sobre algunos de los temas de la Hidrov\u00eda Paraguay-Paran\u00e1 . De ambas salimos muy complacidos por la racionalidad y comprensi\u00f3n que recibieron nuestras inquietudes y , fundamentalmente , porque fueron entendidas en forma muy sensible , con observaciones y comentarios muy transparentes en cuyos resultados ponemos nuestro optimismo . Nos importa resaltar que se coincidi\u00f3 en la necesidad de seguir intercambiando informaci\u00f3n y experiencias para perfilar propuestas y soluciones \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Fuentes de la administraci\u00f3n Olivera indicaron a El Pa\u00eds que la Intendencia procura acordar con Adeom una regulaci\u00f3n gremial que obliga a el sindicato a disponer guardias en sectores sensibles para la poblaci\u00f3n montevideana como limpieza y guardavidas", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Ha tenido lesiones importantes y tiene temores que son comprensivos \" , manifest\u00f3 el doctor Carlos Suero", "rank": "Neg"}, {"review": "sobre la variaci\u00f3n registrada en la rutina diaria y las molestias a ra\u00edz de las obras , Rodr\u00edguez explic\u00f3 que los vecinos se han mostrado comprensivos", "rank": "Pos"}, {"review": "Con respecto a la decisi\u00f3n de el Juez Pablo Eguren de procesar por atentado especialmente agravado a Silva , la profesional coment\u00f3 que le parece \" un poco dura y que evidentemente es algo que no esper\u00e1bamos aunque tambi\u00e9n hay que reconocer que el Juez fue comprensivo con la situaci\u00f3n de Marcelo a el declarar le prisi\u00f3n domiciliaria \"", "rank": "Pos"}, {"review": "dice que Lugo fue un hombre demasiado indulgente , lo cual parece haber pagado repitiendo , helic\u00f3ptero mediante , la escena de la salida de el entonces presidente argentino Fernando De La R\u00faa", "rank": "Neg"}, {"review": "un c\u00e1ncer y reformas truncas Analistas dicen que fue demasiado indulgente con los opositores", "rank": "Neg"}, {"review": "\" En el trato era una persona amable y bien dispuesta , a el punto que logr\u00f3 la confianza de el comercio de plaza adquiriendo infinidad de productos , suscribi\u00f3 alquileres y todo a fuerza de su forma de ser y de abonar con cheques \" , revel\u00f3 un vocero", "rank": "Pos"}, {"review": "El autor expres\u00f3 ante la Sede Judicial que los caracteres de los personajes incluidos en la novela eran falsos y que los elementos que tom\u00f3 \" obedecen a una t\u00e9cnica primordial de el arte de novelar , que es tomar de la vida real solamente los elementos que a uno le interesan desde el punto de vista dram\u00e1tico y humano y volver a armar los en el libro como a uno le parece que ser\u00e1 mejor para hacer les la vida m\u00e1s amable a los lectores \"", "rank": "Pos"}, {"review": "a\u00f1adi\u00f3 que en los 10 a\u00f1os que \u00e9l ha vivido frente a la familia Ciancia \" ellos siempre han sido muy amables con nosotros ''", "rank": "Pos"}, {"review": "afirm\u00f3 que \" la FIEF es una ense\u00f1anza \u00fatil para toda la vida \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Grupo UAG quiere tener el 1 % de la superficie \u00fatil", "rank": "Pos"}, {"review": "Cree que la m\u00fasica es un recurso \u00fatil para ayudar a comprender la complejidad de los temas sociales", "rank": "Pos"}, {"review": "La Junta de NZFSU dice que es conveniente esperar unas semanas antes de decidir la venta para conocer m\u00e1s en detalle el criterio y los planes que tiene Olam para desarrollar el proyecto en Uruguay", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Est\u00e1 b\u00e1rbaro que se pueda comprar en el lugar m\u00e1s conveniente , pero que se brinde una equiparaci\u00f3n en t\u00e9rminos de competencia . Si una empresa paga impuestos y la otra no es complicado y afecta el empleo \" , dijo Lombardi", "rank": "Neg"}, {"review": "Ferreri explic\u00f3 que el sistema que reg\u00eda antes de la nueva norma hac\u00eda que resultara conveniente para transferencias entre clubes extranjeros que el futbolista pasara por un club uruguayo", "rank": "Neu"}, {"review": "afirm\u00f3 que si el Encuentro Progresista lo considera oportuno intentar\u00e1 transferir las experiencias que ha tenido en diez a\u00f1os de mandato , \" que fueron apasionantes m\u00e1s all\u00e1 de las dificultades \"", "rank": "Pos"}, {"review": "afirma que \" parece oportuno que se revise la opci\u00f3n pol\u00edtica relativa a que si las nuevas intervenciones p\u00fablicas se deben centrar en transferencias o se tendr\u00eda que comenzar a pensar en clave de servicios \"", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Es oportuno poner a consideraci\u00f3n la oferta fruto de el trabajo de 3 d\u00e9cadas de selecci\u00f3n en Polled Hereford , siempre comprando los mejores padres \" , dijo el propio Balles", "rank": "Pos"}, {"review": "argumentar que est\u00e1n disponibles las tecnolog\u00edas suficientes , las relaciones de precios adecuadas y los mercados", "rank": "Pos"}, {"review": "Zaindensztat sostuvo ayer que no existe la preparaci\u00f3n adecuada de los contribuyentes como para poner en marcha la reforma tributaria a partir de el 1 \u00b0 de enero de 2007", "rank": "Neg"}, {"review": "\" No esperaba m\u00e1s ... el acuerdo es provechoso para el pa\u00eds y es un camino distinto a el que aconsejaban los organismos internacionales \" , dijo el mandatario", "rank": "Pos"}, {"review": "Observ\u00f3 que \" aunque los empresarios contactados son todos residentes en los Estados Unidos , alrededor de el 50 % nacieron o tienen negocios en otros pa\u00edses de la regi\u00f3n , por lo que los resultados para reactivar el sector exportador pueden ser muy provechosos \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Pienso que fue beneficioso . Sin dudas , 80.0 d\u00f3lares es mucha plata y m\u00e1s para una agremiaci\u00f3n pobre como esta . Estamos contentos . No solo por el dinero que recibimos , sino tambi\u00e9n por la difusi\u00f3n para todo el pa\u00eds primero , y para el resto de el mundo despu\u00e9s \" , afirma Natale", "rank": "Pos"}, {"review": "Jos\u00e9 De Freitas Urioste dijo que \" lamentablemente no tenemos la exportaci\u00f3n de ganado en pie fluida , lo que ser\u00eda beneficioso para el mercado , pues le brinda seguridad a el criador de la colocaci\u00f3n de los terneros pesados \"", "rank": "Pos"}, {"review": "dijo que \" es beneficioso instalar \u00e1mbitos donde se puedan construir pol\u00edticas a largo plazo \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" No tengo derecho a adjudicar le a el gobierno la intenci\u00f3n de no querer bajar la presi\u00f3n tributaria sabiendo que es una medida favorable a la gente y que va a ser bien recibida . Ning\u00fan gobierno puede tener la mala intenci\u00f3n de cobrar le m\u00e1s impuestos a la poblaci\u00f3n , pero quede dicho que el Partido Nacional est\u00e1 detr\u00e1s de la reducci\u00f3n de el IRP , entre otras cosas , porque todo el Partido , en la primera ley de responsabilidad fiscal de febrero , colabor\u00f3 en forma un\u00e1nime para incrementar \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" El mismo se apoya en diferentes pilares . Cuando es respetado y coincide con la apertura natural de los destinos de exportaci\u00f3n , es muy bueno . La ley de Inversiones genera un ambiente favorable , sumado a el r\u00e9gimen de admisi\u00f3n temporaria que permite importar materiales y materias primas sin pagar aranceles , siempre y cuando luego de producido , se exporte ese bien \" , explic\u00f3", "rank": "Pos"}, {"review": "indica que tan solo un 21 % de los ciudadanos griegos tiene una opini\u00f3n favorable de Alemania", "rank": "Neg"}, {"review": "El ministro Kreimerman dijo a la prensa que el contrato con la empresa venezolana es \" ampliamente ventajoso \" para Uruguay porque se han logrado realizar inversiones de infraestructura", "rank": "Pos"}, {"review": "\" El Mercosur tiene que concretar su acuerdo con la Uni\u00f3n Europea. Lo m\u00e1s ventajoso para el Mercosur es tener la mejor relaci\u00f3n con todo el mundo , porque eso se traduce en inversiones , comercio y en bienestar para nuestros pueblos \" , agreg\u00f3", "rank": "Pos"}, {"review": "apunta adem\u00e1s a definir mecanismos de coordinaci\u00f3n para los fondos financieros disponibles en la regi\u00f3n , \" en condiciones m\u00e1s ventajosas de las que ofrece el mercado \"", "rank": "Pos"}, {"review": "a\u00f1adi\u00f3 : \" Para nosotros ser\u00eda una se\u00f1al muy importante que en lugar de ofrecer esos panes con productos salados se ofrecieran frutas . Hay posibilidades de tener una oferta de frutas muy variada con presentaciones distintas , adecuadas a los diferentes gustos y por lo tanto eso desde el punto de vista de la alimentaci\u00f3n como componente m\u00e1s saludable , como tambi\u00e9n para desincentivar el consumo de productos m\u00e1s salados . Tambi\u00e9n en eso me parece que hay se\u00f1ales que pueden ayudar a este proceso de cambio \"", "rank": "Pos"}, {"review": "entendemos entonces lo saludable que ser\u00eda el vino tinto", "rank": "Pos"}, {"review": "la gremial afirma que \" las propias autoridades de gobierno no han logrado que el pa\u00eds pueda llevar adelante un crecimiento sostenido basado en una pol\u00edtica fiscal saludable donde se logre una reducci\u00f3n de el peso de el Estado y a el mismo tiempo aumentar la productividad de los distintos sectores de la econom\u00eda \"", "rank": "Neg"}, {"review": "decir que \" no queda ning\u00fan hit afuera \" y que las nuevas versiones de sus t\u00edtulos m\u00e1s populares ( ese es el concepto de la presentaci\u00f3n ) resultan muy agradables a el o\u00eddo porque respetan la esencia original", "rank": "Pos"}, {"review": "la actriz espa\u00f1ola ha querido permanecer lo m\u00e1s lejos posible de los fot\u00f3grafos , por lo que \u00fanicamente se la ha podido ver luciendo su embarazo cuando acudi\u00f3 a el hospital a conocer a su sobrina y disfrutando de un agradable paseo por Madrid en compa\u00f1\u00eda de un grupo de amigos", "rank": "Neu"}, {"review": "Fuentes de la FAO confirmaron a EFE que el capit\u00e1n de el Real Madrid ha aceptado gustoso el nombramiento , que le convierte en el primer espa\u00f1ol que forma parte de una iniciativa que se puso en marcha en 2001", "rank": "Pos"}, {"review": "Para los gustosos de lo diferente , algunas propuestas que satisfacen a los paladares m\u00e1s ex\u00f3ticos", "rank": "Pos"}, {"review": "El director de Araca la Cana explic\u00f3 que en los tablados \" la gente lo toma muy bien , con mucha risa en la parte graciosa de el mismo \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Es gracioso , porque cuando la gente me pregunta qu\u00e9 estoy leyendo , en general suelo responder les que estoy leyendo un gui\u00f3n . Siempre estoy leyendo un gui\u00f3n \" , explicaba", "rank": "Pos"}, {"review": "\" graciosa \" , afirm\u00f3 ayer el presidente Luiz In\u00e1cio Lula", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Entrenarse en ellas permite cultivar destrezas sociales y estados de \u00e1nimo que provocan actitudes positivas en uno mismo y en los dem\u00e1s . Existen distintos tipos de humor , por ejemplo , el verbal y el no verbal , y hay t\u00e9cnicas espec\u00edficas para cada uno de ellos . Es muy divertido jugar con las palabras , las paradojas , la parodia , la silepsis , etc\u00e9tera \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Esta era la perfecta oportunidad para tomar una gran cantidad de elementos , pensar sobre los errores de el pasado a\u00f1o y de qu\u00e9 manera se puede ser mejor . Es un tiempo para agradecer lo que uno tiene . Tambi\u00e9n es un per\u00edodo divertido , excitante , maravilloso y lleno de expectativa . Y , por supuesto , algo de locura \" , dec\u00eda Garry Marshall", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Las vueltas son complicadas . Tocar con Charly es muy divertido y ahora que est\u00e1 mejor es m\u00e1s f\u00e1cil . Cuando nos juntamos en el 2000 hasta tuve que ir a un psiquiatra para lidiar con \u00e9l y no volver me chiflad\u00edn . A Charly lo conozco mucho y por m\u00e1s que yo estaba absolutamente sobrio y \u00e9l de la nuca , me puedo comunicar bien , lo miro a los ojos y entiendo esa locura porque yo tambi\u00e9n estuve ah\u00ed \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Me llev\u00e9 una no muy grata impresi\u00f3n , as\u00ed que les ped\u00ed que se retiraran \" , apunt\u00f3 el t\u00e9cnico", "rank": "Neg"}, {"review": "Trier anunci\u00f3 que dejar\u00e1 de concurrir a conferencias de prensa , tras haber sido considerado \" persona non grata \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" La gente sabe que m\u00e1s all\u00e1 de que es un cabaret , puede venir a pasar un momento grato \" , insiste \u00e9l", "rank": "Pos"}, {"review": "El director de Turismo mencion\u00f3 que con precios similares a el a\u00f1o pasado esperan tanto la hoteler\u00eda , las caba\u00f1as y las casas en alquiler , as\u00ed como los accesibles precios de campings que transforman a este sector en apetecible para un n\u00famero importante de visitantes de la costa rochense", "rank": "Pos"}, {"review": "Lockling sostiene que existen varias causas para que haya fracasado la subasta de acciones de el aeropuerto . \" La regi\u00f3n hace que Carrasco no sea el lugar m\u00e1s apetecible para invertir en este momento \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Di\u00e9guez asegur\u00f3 creer en las bondades de la carne uruguaya . \" He compartido conversaciones con importadores europeos y con una de las personas que tiene la cadena de restaurantes m\u00e1s grandes de el mundo y me dec\u00edan que no hab\u00edan encontrado carne de animales de corral tan sabrosa como la uruguaya \"", "rank": "Pos"}, {"review": "dijo que \" tengo que dar le a el cliente la carne m\u00e1s sabrosa , jugosa m\u00e1s f\u00e1cil de cocinar , la que m\u00e1s vida \u00faltil tenga , que menos merme . Por eso no existe el novillo y vaquillona ideal \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" La carne es muy sabrosa , y mucho m\u00e1s sana que la de vaca \" , dijo", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Esta estimaci\u00f3n incluye da\u00f1os a residencias , comercios , industrias ( y sus contenidos ) , autom\u00f3viles y p\u00e9rdidas empresariales provocados por los vientos y las inundaciones debidos a las precipitaciones en Bahamas , Puerto Rico , Rep\u00fablica Dominicana , Turcos y Caicos y otros territorios de el Caribe \" , dijo AIR", "rank": "Neg"}, {"review": "El presidente Jos\u00e9 Mujica se\u00f1al\u00f3 que el mundo rico fue el que \" invent\u00f3 los para\u00edsos fiscales para digerir toda la plata negra de el mundo e incorporar la a los circuitos legales , son un invento de el capitalismo para su propia autodigesti\u00f3n \"", "rank": "Neg"}, {"review": "destacar que a ra\u00edz de los tr\u00e1gicos hechos terroristas acontecidos han pautado y llevado a dicha organizaci\u00f3n a una reformulaci\u00f3n de las Aduanas , asumiendo ellas un rol preponderante en el control de las fronteras y afrontando un desaf\u00edo hist\u00f3rico en la seguridad de los Estados", "rank": "Neg"}, {"review": "Magn\u00edfico tambi\u00e9n relata que inicialmente , ante el requerimiento de L\u00f3pez , la empresa inform\u00f3 que la inversi\u00f3n se realizar\u00e1 mediante un pr\u00e9stamo de el Banco Rep\u00fablica", "rank": "Neu"}, {"review": "Quieres venir a descubrir un magn\u00edfico local en Madrid conmigo ( y material ) el 4 de julio", "rank": "Pos"}, {"review": "presidente anunci\u00f3 que est\u00e1 dispuesto a dimitir \" Repudiar\u00e9 el poder en los pr\u00f3ximos d\u00edas . Nunca lo quise \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Toma las sanciones que quieras , solo te digo Obama que te vas a meter en un camino sin retorno y todo Am\u00e9rica Latina y El Caribe va a rechazar y repudiar todas las medidas que tomes contra Venezuela y la vamos a derrotar una por una \" , afirm\u00f3", "rank": "Neg"}, {"review": "previsto repudiar la visita a Latinoam\u00e9rica de su hom\u00f3logo de EEUU , George W. Bush", "rank": "Neg"}, {"review": "nosotros lo queremos recordar para repudiar el levantamiento anticonstitucional e ileg\u00edtimo \" . \"", "rank": "Neg"}, {"review": "repudiar lo que consideran un \" golpe de Estado \" y reclamar la vuelta de el expresidente Lugo", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Sienten que deben o repudiar su pasado o , para preservar , convertir se en fundamentalistas \"", "rank": "Neg"}, {"review": "a\u00f1adi\u00f3 que \" la asamblea decidi\u00f3 , adem\u00e1s de repudiar el ataque , que estos cinco alumnos no entren m\u00e1s a la toma de el colegio \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Ning\u00fan montevideano consciente de su entorno , deja de repudiar el maltrato", "rank": "Neg"}, {"review": "repudiar las actuaciones de el Alcalde Alcides Perdomo y dem\u00e1s autoridades departamentales", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Para mi es un asesino , los argentinos tenemos que repudiar el derecho que vaya a nuestro pa\u00eds . Voy a ir encabezando la marcha en contra de que \u00e9l pise tierra argentina \" , a\u00f1adi\u00f3", "rank": "Neg"}, {"review": "\" No hay que negarse sin haber estudiado y relevado lo que se est\u00e1 haciendo en otros pa\u00edses \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" A m\u00ed nadie me pregunt\u00f3 nada . Y el se\u00f1or me contest\u00f3 que no me preguntaron porque les iba a decir que no , que iba a negar todo . Quiero saber por qu\u00e9 este enrredo salt\u00f3 a la opini\u00f3n p\u00fablica , por qu\u00e9 salt\u00f3 ahora \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Pensaba que lo que le hac\u00eda era demasiado para negar le algo de comida \" , indic\u00f3", "rank": "Neg"}, {"review": "prev\u00e9 cu\u00e1les son los profesionales que , por la tarea que desarrollan , pueden negar se a declarar ante la Justicia", "rank": "Neu"}, {"review": "Algunos sobrevivientes dijeron a agencias noticiosas que una mujer fue arrojada a los tiburones tras negar se a compartir la leche de sus pechos", "rank": "Neg"}, {"review": "Seg\u00fan la interpretaci\u00f3n de Adriasola y Pereira , adem\u00e1s de negar se a brindar declaraci\u00f3n , los m\u00e9dicos tambi\u00e9n tienen que desestimar pedidos judiciales en reclamo de HC de sus pacientes , ya que ello es \" un deber legal y \u00e9tico \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Si hay pa\u00edses que quieren modificar el art\u00edculo 5 \u00b0 ( de el Protocolo de Asistencia Jur\u00eddica de el Mercosur ) que lo planteen . Pero mientras tanto , en temas tributarios los jueces tienen derecho a negar la colaboraci\u00f3n \" , expres\u00f3 \u00c1lvarez Cozzi", "rank": "Neu"}, {"review": "secretario de Seguridad porte\u00f1o , Juan Jos\u00e9 Alvarez , admiti\u00f3 que ser\u00eda \" grav\u00edsimo \" negar la responsabilidad de el Estado en la tragedia de Rep\u00fablica Cromagnon", "rank": "Neg"}, {"review": "\" En el memorial de agravios el apelante no ensaya un an\u00e1lisis cr\u00edtico de los fundamentos de la resistida , remitiendo se a reiteraci\u00f3n de defensa gen\u00e9rica afincada en negar el car\u00e1cter manifiesto de la ilegitimidad o la existencia misma de ella , y postular la violaci\u00f3n de el principio de separaci\u00f3n de Poderes , tema que la apelada examin\u00f3 y descart\u00f3 \" , dice la sentencia", "rank": "Neg"}, {"review": "se agrega que la raz\u00f3n para negar le el viaje en ambulancia es que no hab\u00eda m\u00e9dico de traslado y que desde el hospital pidieron una ambulancia a el Casmu en Montevideo para que la fuera a buscar hasta Bella Uni\u00f3n", "rank": "Neg"}, {"review": "\" La informaci\u00f3n a brindar no es la misma para cada pa\u00eds y dentro de el pa\u00eds para cada nivel socioecon\u00f3mico . Hay grandes diferencias , gente que tiene acceso a informaci\u00f3n privilegiada a trav\u00e9s de Internet , y que puede refutar lo que el m\u00e9dico le est\u00e1 planteando y otra que apenas sabe leer y escribir y ni se le va a ocurrir dudar de nada de lo que diga su m\u00e9dico \" , explica la directora de el MSP", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Por ley , ning\u00fan juez o abogado defensor pudo estar presente en la sala de el jurado de instrucci\u00f3n . La defensa no tuvo la oportunidad de llamar a sus propios testigos para refutar o clarificar este procedimiento unilateral \"", "rank": "Neg"}, {"review": "dijo que esos memorandos son el primer paso de un riguroso proceso evaluado por otros cient\u00edficos , los que tienden a refutar los anuncios m\u00e1s espectaculares", "rank": "Neg"}, {"review": "confirmar o refutar esta posibilidad , debido a los \u00f3rganos que se cremados despu\u00e9s de la muerte o simplemente los efectos de el da\u00f1o corporal", "rank": "Neg"}, {"review": "indic\u00f3 que el n\u00famero total de asesinatos cometidos por Saldivar podr\u00eda ser tan alto como 120 , pero no hay evidencia f\u00edsica convincente jam\u00e1s estar\u00e1 disponible para confirmar o refutar esta posibilidad , debido a los \u00f3rganos que se cremados despu\u00e9s de la muerte o simplemente los efectos de el da\u00f1o corporal", "rank": "Neg"}, {"review": "Sobre refutar lo que tu llamas argumentos , no precisa que lo haga", "rank": "Neg"}, {"review": "presidente de la Corte dijo que quiere \" que lo maten en el interrogatorio , est\u00e1 dispuesto a refutar cada una de las acusaciones \"", "rank": "Neg"}, {"review": "la Canciller\u00eda argentina difundi\u00f3 su intenci\u00f3n de refutar la argumentaci\u00f3n uruguaya", "rank": "Neg"}, {"review": "se asegur\u00f3 en Cuba de que estas minor\u00edas resisentes a su discurso nunca tuvieran la oportunidad de refutar", "rank": "Neg"}, {"review": "\" En consecuencia , estamos pidiendo a el gobierno ruso tomar acciones legales para expulsar a Snowden si demora y en base a la fuerte cooperaci\u00f3n de las fuerzas de el orden que tenemos , sobre todo desde los atentados en el marat\u00f3n de Boston \" , agreg\u00f3 la portavoz", "rank": "Neg"}, {"review": "Sergio Molaguero quiere expulsar a quienes instaron a votar en blanco Baja votaci\u00f3n en Canelones agudiz\u00f3 diferencias coloradas En uno de sus bastiones hist\u00f3ricos", "rank": "Neg"}, {"review": "una amiga le dijo que la pueden \" mandar a la c\u00e1rcel para ni\u00f1os \" o \" expulsar de la escuela \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" La prioridad de la comunidad internacional debe ser entrar en Irak para eliminar las armas de destrucci\u00f3n masiva . Por lo tanto , Saddam debe desaparecer . Le basta con encontrar un pa\u00eds que le prometa no expulsar . Seguramente no es imposible \" , dijo", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Ac\u00e1 hay un compa\u00f1ero que se equivoc\u00f3 , que se equivoc\u00f3 feo . En la vida hay errores y horrores . \u00c9l ( Garc\u00eda ) se equivoc\u00f3 y no va a seguir m\u00e1s con nosotros . Hay otros que no hacen eso ( ... ) , lo vamos a expulsar \" , apunt\u00f3 Tolesano", "rank": "Neg"}, {"review": "`` Hemos optado por expulsar a cuatro diplom\u00e1ticos en especial para enviar una se\u00f1al clara y proporcional sobre la gravedad de este caso \u00b4 \u00b4 , expres\u00f3 Miliband", "rank": "Neg"}, {"review": "C\u00e1nepa se\u00f1al\u00f3 que \" la mayor\u00eda de los casos est\u00e1n ocurriendo en las zonas de Elizabeth y Orange , localidades de Nueva York \" , donde se ha llegado a expulsar a dos uruguayos por semana", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Nos hemos unido por nuestra ideolog\u00eda y redoblaremos nuestros esfuerzos para derrocar a el gobierno y expulsar a la Uni\u00f3n Africana de el pa\u00eds \" , expres\u00f3 Aweys", "rank": "Neg"}, {"review": "La intranquilidad laboral y la estrechez financiera incrementaron las presiones de el consejo directivo de la empresa para despedir a el presidente ejecutivo Donald J. Carty , indicaron algunos analistas", "rank": "Neg"}, {"review": "Cont\u00f3 que , una vez , \" el embajador de Haiti en Roma dijo en su dulce franc\u00e9s a el despedir se algo que siempre me conmovi\u00f3 : \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Para ellos hay trabajadores clase A ( sindicalizados , lo que equivale a \" intocables \" ) y clase B ( el resto , a los que cualquiera podr\u00eda despedir sin m\u00e1s )", "rank": "Neg"}, {"review": "El aurinegro quiere despedir se de la Copa con una sonrisa", "rank": "Pos"}, {"review": "la empresa afirma una y otra vez que jam\u00e1s pens\u00f3 en despedir a un solo trabajador", "rank": "Pos"}, {"review": "la empresa informa que despedir\u00e1 a 4.5 empleados , equivalente a 40 % de su fuerza de trabajo mundial , en momentos que trata de reducir costos en 50 % y concentrar se en los clientes empresariales que son m\u00e1s leales a la marca", "rank": "Neg"}, {"review": "familias manifiestan su profundo dolor a el despedir a su adorada Aline", "rank": "Neg"}, {"review": "el directivo de Nacional Alejandro Balbi se\u00f1al\u00f3 en la Comisi\u00f3n Especial para el Deporte de la C\u00e1mara de Diputados que el presidente albo , Eduardo Ache , se reuni\u00f3 con Jorge V\u00e1zquez para preguntar le si el club tricolor deb\u00eda despedir a los barrabravas de su plantilla", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Ning\u00fan empresario se arriesgar\u00eda a la contrataci\u00f3n de nuevos empleados ante el riesgo de que resulte imposible despedir los o que , eventualmente , adem\u00e1s , pueda ser sancionado por pretender hacer . A\u00fan peor : ning\u00fan potencial inversor ( ... ) arriesgar\u00eda capitales \" , agreg\u00f3 el Foro Batllista", "rank": "Neg"}, {"review": "previsto para garantizar la integridad de los miles de fieles aglomerados desde horas antes ante la escalinata vaticana para despedir se de el Pont\u00edfice", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Si se confirma esto , caer\u00e1 sobre la clase obrera la responsabilidad de franquear el acceso a La Tablada y a el Mercado Modelo , echar los a patadas y garantizar los servicios b\u00e1sicos para la poblaci\u00f3n de menores recursos \" , advirti\u00f3", "rank": "Neg"}, {"review": "director dice que no quiere echar por tierra la conocida apuesta por el nudismo de la publicaci\u00f3n , que se edita en 19 pa\u00edses , y que disfruta en Estados Unidos de una circulaci\u00f3n de 3,2 millones de ejemplares", "rank": "Pos"}, {"review": "\" A nadie se le puede pasar por la cabeza venir a pedir me que vote la anulaci\u00f3n de la Ley de Caducidad o me retire de sala . Yo soy un republicano , que no vengan si no quieren que los tenga que echar de mi despacho . No pueden plantear ese disparate \" , asegur\u00f3 el senador oficialista", "rank": "Neg"}, {"review": "\" En los \u00faltimos 15 d\u00edas se aceleraron en los tambos los problemas de infecciones mamarias y el barro est\u00e1 complicando , porque los animales no tienen ni siquiera un lugar seco para echar se \" , explic\u00f3 Alpuim", "rank": "Neg"}, {"review": "dicen que no los quieren echar de la casa , que les demos un susto \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Pero no podemos echar a alguien que no pertenece a el partido . Bordaberry nunca estuvo afiliado \" , sostuvo", "rank": "Neg"}, {"review": "Para el pope Kiyosaki hay que dejar se de pavadas y terminar de echar le la culpa a los gobiernos", "rank": "Neg"}, {"review": "indicaba que los botines deb\u00edan echar se a suerte y repartir se entre todos los guerreros", "rank": "Neu"}, {"review": "querer licuar sus problemas propios y echar le la culpa a la oposici\u00f3n \"", "rank": "Neg"}, {"review": "destacando que \" este es un pa\u00eds de inmigrantes , el que hemos construido especialmente con la fuerza de la gente que vino de otras partes de el mundo , y no podemos menos que identificar nos profundamente cuando esa gente se une , se integra en una comunidad para mantener encendida la llamita inicial de aquellos que con entusiasmo cruzaron el oc\u00e9ano para venir a echar sus ra\u00edces en nuestras tierras \"", "rank": "Pos"}, {"review": "M.C. declar\u00f3 ante el juez que hab\u00eda descargado su arma disparando contra los j\u00f3venes para repeler una agresi\u00f3n", "rank": "Neg"}, {"review": "Beirut indic\u00f3 que \" una patrulla enemiga de Israel cruz\u00f3 la l\u00ednea t\u00e9cnica en la frontera y el ej\u00e9rcito liban\u00e9s procedi\u00f3 a repeler la con granadas \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" ocurrida ante la impotencia de los funcionarios de el INAU , que iban desarmados y no pod\u00edan repeler el ataque a la camioneta que transportaba a el menor , demuestra una vez m\u00e1s la total y absoluta incapacidad de este organismo para manejar a los menores infractores \" , expres\u00f3 el legislador nacionalista", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Este ejercicio da la medida de la preparaci\u00f3n de el pueblo cubano para repeler una agresi\u00f3n enemiga \" , se\u00f1al\u00f3 S\u00e1enz", "rank": "Neu"}, {"review": "Anticipaban hacer lo mismo con las elecciones parlamentarias y les gustar\u00eda repeler cualquier acci\u00f3n que pudiera cambiar ese panorama , creen analistas", "rank": "Neg"}, {"review": "reiter\u00f3 que est\u00e1 liberado para tomar cualquier acci\u00f3n que le parezca en colectivo con los dem\u00e1s intendentes \" para repeler la situaci\u00f3n que lleva adelante Montevideo y que aterroriza a la gente \"", "rank": "Neg"}, {"review": "los delincuentes no contaban con que su supuesta v\u00edctima tuviese su arma de reglamento , la cual utiliz\u00f3 para repeler la agresi\u00f3n", "rank": "Neg"}, {"review": "dijo que a nivel global \" se comunic\u00f3 mucho que Twitter se preparaba para censurar \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" No estoy para nada de acuerdo . Hay mucha m\u00e1s violencia en los informativos y nadie habla de prohibir los . La ficci\u00f3n es la ficci\u00f3n . Si alguien cree que puede imitar la en la realidad es un problema de \u00e9l , un problema ps\u00edquico , no es un problema de la pel\u00edcula . No estoy a favor de controlar la creatividad , de censurar el cine \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Pretender controlar Internet mediante una ley que regule su contenido y difusi\u00f3n es pretender censurar , callar , y controlar a millones de venezolanos que se ver\u00edan limitados a acceder y a expresar opiniones y puntos de vista de forma libre y espont\u00e1nea como lo expresa nuestra Constituci\u00f3n \" , agrega", "rank": "Neg"}, {"review": "apuntan a descalificar y censurar a quien no se alinee con las verdades oficiales \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Seg\u00fan estas empresas , las propuestas legales \" dar\u00edan a el gobierno estadounidense el poder de censurar internet y utilizar procedimientos similares a aquellos empleados por China , Malasia o Ir\u00e1n \"", "rank": "Neg"}, {"review": "aclarar para que la regulaci\u00f3n no sea una excusa para censurar , o para condicionar la emisi\u00f3n de informaciones u opiniones", "rank": "Neg"}, {"review": "Seg\u00fan los grandes de Internet , las propuestas \" dar\u00edan a el gobierno estadounidense el poder de censurar Internet y utilizar procedimientos similares a aquellos empleados por China , Malasia o Ir\u00e1n \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" A diferencia de sus colegas occidentales , Hu puede cortar r\u00edos , construir ciudades , enviar disidentes a prisi\u00f3n , censurar Internet sin tener que negociar con latosas burocracias , ni Cortes \" , afirm\u00f3", "rank": "Neg"}, {"review": "escrito cuyo objeto es censurar o poner en rid\u00edculo a alguien", "rank": "Neg"}, {"review": "recordar que cuando la izquierda favoreci\u00f3 la sindicalizaci\u00f3n a\u00f1os atr\u00e1s , hubo quienes alegaron que ello , aparte de contrariar la Ley Org\u00e1nica Policial , pod\u00eda ambientar un tironeo constante entre las autoridades regulares y el gremio en un \u00e1rea tan delicada como la preservaci\u00f3n de la seguridad", "rank": "Neg"}, {"review": "sostener compromisos que impliquen contrariar los impulsos m\u00e1s b\u00e1sicos , ni de someter se a reglas que limiten la ilusi\u00f3n de libertad individual absoluta \"", "rank": "Neg"}, {"review": "El legislador record\u00f3 que La ley de Caducidad est\u00e1 vigente y que si bien \" hasta cierto punto se puede interpretar \" no se puede contrariar su sentido que fue \" el de otorgar una amplia amnist\u00eda \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" No conozco espec\u00edficamente las medidas de Argentina que han alcanzado m\u00e1s a Uruguay . Yo recuerdo negociaciones de Brasil y Argentina porque existieron ( medidas de restricci\u00f3n comercial ) de un lado y de el otro . Eran procedimientos en los que muchas veces se alegaba contrariar la normativa de el Mercosur , pero siempre se consegu\u00eda resolver en una instancia de negociaci\u00f3n \" , expres\u00f3", "rank": "Neg"}, {"review": "Italia dijo que , en caso de rechazar la extradici\u00f3n , \" el presidente Lula deber\u00eda explicar tal decisi\u00f3n no s\u00f3lo a el gobierno sino a todos los italianos y en particular a las familias de las v\u00edctimas \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Ofrec\u00edan ACDs y la mayor\u00eda parec\u00eda estar de acuerdo ( en rechazar las ) . Yo lo rechac\u00e9 . Soy completamente inocente \" , dijo", "rank": "Neg"}, {"review": "advertir que rechazar\u00e1 \" cualquier posible intento de manipulaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n en favor de intereses de una personalidad pol\u00edtica y en detrimento de la democracia y la unidad de el pa\u00eds \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Los periodistas han mencionado su decisi\u00f3n de rechazar los opulentos zapatos rojos de sus antecesores y la tendencia a abstener se de ataviar se con vestidos demasiado llamativos", "rank": "Neg"}, {"review": "NEGO QUE HAYA OTRA VEZ ATRASO CAMBIARIO . Alfie volvi\u00f3 a rechazar las quejas de los exportadores . El ministro de Econom\u00eda , Isaac Alfie , replic\u00f3 ayer desde Estados Unidos la queja que hicieron nuevamente los exportadores el lunes a el celebrar su d\u00eda sobre la p\u00e9rdida de competitividad", "rank": "Neg"}, {"review": "l\u00edder pol\u00edtico rechazara pronunciar se sobre su responsabilidad en los 11 cargos que se le imputan , que incluyen cr\u00edmenes de guerra y contra la humanidad por el asedio de Sarajevo", "rank": "Neg"}, {"review": "creyendo que sus tribunales independientes rechazar\u00e1n el pedido de extradici\u00f3n por falta de evidencia , dijo en una entrevista", "rank": "Neg"}, {"review": "\" no podr\u00e1 rechazar la solicitud de afiliaci\u00f3n de una embaraza por ning\u00fan motivo \" , se\u00f1ala la reglamentaci\u00f3n", "rank": "Neg"}, {"review": "rechazaban discutir sobre los \" derechos leg\u00edtimos \" de Ir\u00e1n en materia nuclear , una manera de rechazar de antemano toda eventual demanda de suspensi\u00f3n de las actividades de enriquecimiento de uranio", "rank": "Neg"}, {"review": "presidente iran\u00ed advirti\u00f3 ayer que Occidente sufrir\u00e1 m\u00e1s que Ir\u00e1n si toma medidas contra su plan nuclear , a el rechazar por injusta la denuncia ante el Consejo de Seguridad de la ONU", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Cuando la actividad andaba bien , no compart\u00edan las ganancias . Ahora se excusan que est\u00e1n mal , pero sabemos que ganaron mucho dinero y que pueden pagar \" , expres\u00f3 el hijo", "rank": "Neg"}, {"review": "cree comprender por qu\u00e9 , ser\u00eda absurdo y de mal gusto enterrar a alguien con las gafas puestas", "rank": "Neg"}, {"review": "el presidente de el Codicen , Wilson Netto , rechaz\u00f3 que se hable de \" malos resultados \" y de \" deterioro \"", "rank": "Neg"}, {"review": "El intendente Artigas Barrios dijo que \" hay que responsabilizar a los due\u00f1os de los predios \" incendiados por su mal estado", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Menos mal que \u00edbamos de pantalones y de manga larga , sino me matan , estoy segura que me matan \" , dijo Cledia Ocampo", "rank": "Neg"}, {"review": "Dijo que en cada partido y con esa clase de jugadores \" es mejor tener la pelota e ir a buscar los partidos , aunque a veces tambi\u00e9n depende de los rivales y de las situaciones . Hay veces en las que los rivales son superiores y te conviene esperar . No lo veo mal tampoco \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Todav\u00eda no s\u00e9 porqu\u00e9 me he metido en este l\u00edo , pero siempre he pensado que decir versos no est\u00e1 mal \" , se\u00f1ala el actor", "rank": "Neg"}, {"review": "Sobre los reclamos de los familiares de desaparecidos , el art\u00edculo sostiene que hay que \" separar n\u00edtidamente las causas de orden moral de las motivaciones puramente mercantiles \" , e insiste m\u00e1s adelante en el tema cuando dice que \" no creemos que sea el odio , ni la venganza , ni la recuperaci\u00f3n de los dineros mal habidos lo que contribuya a la paz y a el bien general de la patria \"", "rank": "Neg"}, {"review": "destacamos el hecho de actuar en siniestros mar\u00edtimos de acuerdo con el marco legal vigente ( ley 17.121 de forma r\u00e1pida y eficaz a efectos no solo de minimizar da\u00f1os ya ocurridos sino de evitar males mayores a la infraestructura y bienes de terceros como ser incendios de buques contiguos a el siniestro o hundimientos que entorpezcan la consiguiente actividad portuaria , o sea prevenir y reducir la magnitud de los accidentes", "rank": "Pos"}, {"review": "El gobierno venezolano anuncia que ejercer\u00e1 las acciones legales pertinentes ante el agravio cometido , que no se resarce en modo alguno con las magras disculpas", "rank": "Neg"}, {"review": "Para el senador , los agravios pese a la gravedad de el \" ataque a el g\u00e9nero \" , pasan por otro lado", "rank": "Neg"}, {"review": "Seg\u00fan el l\u00edder de Unidad Nacional , son de rechazo las \" terribles calumnias y agravios hacia la instituci\u00f3n \" proferidos por los representantes oficialistas en contra de el Liceo Militar", "rank": "Neg"}, {"review": "Seg\u00fan el informe de el Instituto Uruguay XXI , las exportaciones de setiembre fueron por 751 millones de d\u00f3lares y en los primeros nueve meses de el a\u00f1o totalizaron 6.870 millones , unos 795 millones m\u00e1s que en el mismo per\u00edodo de el a\u00f1o pasado", "rank": "Pos"}, {"review": "No hubo da\u00f1os estructurales ni en el piso ni el techo , inform\u00f3 el intendente Marcos Car\u00e1mbula", "rank": "Pos"}, {"review": "Casaravilla inform\u00f3 que se instalar\u00e1n unas turbinas para generar energ\u00eda el\u00e9ctrica , en el orden de los 4 MW", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Seg\u00fan lo que se nos inform\u00f3 , a las Fuerzas Armadas les pagaron $ 260 la hora , lo que hay que sumar a lo que ya cobran de salario esos efectivos \" , explic\u00f3", "rank": "Neu"}, {"review": "inform\u00f3 que se puede catalogar \" como un \u00e9xito \" la presente semana de carnaval", "rank": "Pos"}, {"review": "En Rep\u00fablica Dominicana se inundaron a el menos 1.7 viviendas y unas 8.4 personas tuvieron que ser evacuadas , inform\u00f3 el director de el Centro de Operaciones de Emergencias", "rank": "Neg"}, {"review": "inform\u00f3 que otras dos dependencias de la Armada est\u00e1n bajo investigaci\u00f3n luego de conocer se denuncias an\u00f3nimas", "rank": "Neg"}, {"review": "El informe advierte que el incremento de la violencia por parte de los menores infractores - se estima que en Uruguay hay unos 1.0 adolescentes delincuentes , de los cuales 450 se encuentran alojados en hogares de el Sistema de Responsabilidad Penal Adolescente ( Sirpa ) - es \" un caldo de cultivo \" para el establecimiento de \" maras \" en Uruguay", "rank": "Neg"}, {"review": "El Observador inform\u00f3 acerca de una orca que fue encontrada muerta en la playa Punta Rubia , en el balneario La Pedrera", "rank": "Neg"}, {"review": "V\u00e1zquez inform\u00f3 que en el encuentro se acord\u00f3 la realizaci\u00f3n de una nueva reuni\u00f3n la pr\u00f3xima semana para evaluar los pasos comunes a seguir", "rank": "Neu"}, {"review": "La ONU inform\u00f3 que hasta un mill\u00f3n de personas han sido desalojadas de el sur de Pakist\u00e1n desde mediados de la semana , por las intensas precipitaciones", "rank": "Neg"}, {"review": "El juez entendi\u00f3 de acuerdo con ello que \" no est\u00e1 amparado legalmente para intimar a los miembros de la Comisi\u00f3n para la Paz para que revelen las fuentes en base a las cuales trabajaron y produjeron su informe \"", "rank": "Neg"}, {"review": "El informe tambi\u00e9n se\u00f1ala que a pesar de que son tiempos de relativa bonanza econ\u00f3mica , la redistribuci\u00f3n sigue siendo desfavorable a los trabajadores , \" lo que resulta preocupante en una regi\u00f3n que se caracteriza por tener la distribuci\u00f3n de ingresos m\u00e1s desigual de el mundo \"", "rank": "Neg"}, {"review": "de acuerdo con un informe de el Centro Egipcio para los Derechos Econ\u00f3micos y Sociales , citado este lunes por el embajador uruguayo en El Cairo , Agust\u00edn Espinosa , en di\u00e1logo con radio Sarand\u00ed 690", "rank": "Neu"}, {"review": "El portavoz de la Presidencia mexicana , Rub\u00e9n Aguilar , inform\u00f3 de el encuentro que mantuvieron ambos gobernantes posterior a la reuni\u00f3n de presidentes de el grupo de los cinco ( M\u00e9xico , Brasil , India , China y Sud\u00e1frica ) y que representan a los pa\u00edses en desarrollo", "rank": "Neu"}, {"review": "Seg\u00fan el \u00faltimo informe estad\u00edstico que public\u00f3 la Ursec sobre el sector telecomunicaciones , a junio de 2010 hab\u00eda 4.262.000 l\u00edneas activas", "rank": "Neu"}, {"review": "la gremial inform\u00f3 que se posiciona en la aplicaci\u00f3n de herramientas y sistemas de gesti\u00f3n reconocidos internacionalmente", "rank": "Neu"}, {"review": "la Presidencia de la Rep\u00fablica inform\u00f3 que el Ministerio de Defensa hab\u00eda comprado a un proveedor israel\u00ed \" un bloqueador de celulares , un micr\u00f3fono para pared y dos relojes grabadores de voces \"", "rank": "Neu"}, {"review": "el jerarca inform\u00f3 que un decreto de el Poder Ejecutivo , que ser\u00e1 promulgado en breve , habilitar\u00e1 a los ciudadanos a enrolar se como bomberos auxiliares o voluntarios", "rank": "Pos"}, {"review": "\" En uno de ellos la empresa durante un conflicto contrat\u00f3 rompehuelgas y en los otros dos hubo despidos de dirigentes \" , dice el informe", "rank": "Neg"}, {"review": "Apple inform\u00f3 este lunes que vendi\u00f3 m\u00e1s de cinco millones de unidades de su nuevo dispositivo", "rank": "Neu"}, {"review": "los forenses afirman que faltar\u00e1n algunos d\u00edas para que puedan dar un informe final", "rank": "Neg"}, {"review": "El tema ser\u00e1 tratado por las autoridades de la coalici\u00f3n pese a no estar en agenda , inform\u00f3 La Rep\u00fablica", "rank": "Neu"}, {"review": "previsto solicitar un informe a la Junta Nacional de Salud ( Junasa ) sobre cu\u00e1l es la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de cada una de las instituciones mutuales", "rank": "Neu"}, {"review": "inform\u00f3 que las playas de Montevideo est\u00e1n habilitadas para uso recreativo , luego de realizar estudios sobre la presencia de coliformes", "rank": "Pos"}, {"review": "un informe se\u00f1alara que el 30 % de los agentes padec\u00eda sobrepeso", "rank": "Neu"}, {"review": "\" adoptar una actitud responsable frente a el uso de las tecnolog\u00edas de informaci\u00f3n , cuidar sus datos personales , denunciar los incidentes de seguridad y ense\u00f1ar a los menores los peligros de las redes sociales \" , explica el informe", "rank": "Neu"}, {"review": "inform\u00f3 que la movilizaci\u00f3n tambi\u00e9n apuntar\u00e1 a agilizar el tr\u00e1mite parlamentario", "rank": "Pos"}, {"review": "El ministro de el Interior dijo ayer que con los informes de Fundapro \" se pretende poner en duda los criterios institucionales con respeto a la estad\u00edstica , que constituye un insumo b\u00e1sico para toda la clase pol\u00edtica uruguaya \"", "rank": "Neg"}, {"review": "El vicepresidente de Primaria , H\u00e9ctor Florit , inform\u00f3 que las obras de refacci\u00f3n que se realizan en varios centros educativos finalizar\u00e1n \" a m\u00e1s tardar \" en junio .", "rank": "Neu"}, {"review": "El magistrado explic\u00f3 que el informe de la jueza Graciela Gatti est\u00e1 circulando entre los ministros para que cada uno tome opini\u00f3n de el tema", "rank": "Neu"}, {"review": "inform\u00f3 que se pidi\u00f3 prisi\u00f3n preventiva para Jeferson que a\u00fan no fue capturado", "rank": "Neg"}, {"review": "inform\u00f3 haber desactivado su cuenta , que en la pr\u00e1ctica oculta todo lo que han hecho en Facebook", "rank": "Neu"}, {"review": "Papa declara santo a el jesuita que evangeliz\u00f3 a los indios de Brasil . El papa Francisco declar\u00f3 santo a el jesuita espa\u00f1ol Jos\u00e9 de Anchieta , conocido como el ap\u00f3stol de Brasil , por su labor de evangelizador de los indios en el siglo XVI , inform\u00f3 este jueves el Vaticano", "rank": "Pos"}, {"review": "El jefe policial de Santaquin , Dennis Howard , inform\u00f3 el pasado mi\u00e9rcoles que la autopsia descubri\u00f3 que Coleman muri\u00f3 de causas naturales tras sufrir una ca\u00edda accidental", "rank": "Neg"}, {"review": "Otros tres efectivos se encuentran desaparecidos , inform\u00f3 el presidente Sebastian Pi\u00f1era", "rank": "Neg"}, {"review": "inform\u00f3 que el presidente dijo que para el pa\u00eds es una \" cuesti\u00f3n de identidad \"", "rank": "Neu"}, {"review": "El director de la Polic\u00eda Nacional , el general Jos\u00e9 Roberto Le\u00f3n Ria\u00f1o , inform\u00f3 hoy que el pa\u00eds est\u00e1 en alerta en todas las regiones , especialmente en aquellas con presencia de el grupo guerrillero Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia ( FARC )", "rank": "Neg"}, {"review": "libro informa tambi\u00e9n que Bush le dijo a Tenet en varias ocasiones", "rank": "Neu"}, {"review": "el Sinae informa que de acuerdo a el \u00faltimo reporte de la Polic\u00eda Caminera de la hora 7,55 , permanecen cortadas en distintos tramos las rutas 6 , 13 , 14 , 17 , 18 , 19 , 61 , 91 , 98 , 34 , 28 y 67 , afectando los departamentos de Treinta y Tres , Rocha , Durazno , Colonia , Canelones y Rivera", "rank": "Neg"}, {"review": "Durante los \u00faltimos 10 a\u00f1os el pa\u00eds aument\u00f3 su tasa de donaci\u00f3n en m\u00e1s de un 100 % , inform\u00f3 In\u00e9s \u00c1lvarez", "rank": "Pos"}, {"review": "el presidente de Ancap inform\u00f3 que el ente continuar\u00e1 importando petr\u00f3leo venezolano", "rank": "Neu"}, {"review": "Por otra parte , inform\u00f3 sobre la poblaci\u00f3n en situaci\u00f3n de calle y explic\u00f3 que para este a\u00f1o habr\u00e1 disponibilidad de 1.4 cupos en los refugios , muchos de ellos en los 180 en locales de el interior de el pa\u00eds", "rank": "Pos"}, {"review": "Merialdo le inform\u00f3 a Salerno los casos por los cuales fue condenado en Italia son falsos", "rank": "Neg"}, {"review": "Fernando Mattos inform\u00f3 que a\u00fan no se le solicit\u00f3 una entrevista a el futuro ministro de Ganader\u00eda , Agricultura y Pesca , Jos\u00e9 Mujica", "rank": "Neg"}, {"review": "\" De el total , 10.823 fueron mujeres y 7.804 hombres y 10.417 son personas que viven en el medio rural y 9.21 en las zonas urbanas , por lo que llegamos a el 70 % de la poblaci\u00f3n rural que tiene el departamento \" , inform\u00f3 Baptista", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Se pretende retirar los carteles que se colocan en la vereda , que afean mucho y hacen que la avenida sea intransitable . Hay algunos comerciantes que sacan carteles a el frente de sus comercios , lo cual no ayuda a la presentaci\u00f3n de la avenida y dificulta la circulaci\u00f3n \" , inform\u00f3 Jorge Rodr\u00edguez", "rank": "Neg"}, {"review": "Un informe de el Servicio Secreto de Estados Unidos ( US Secret Service ) fue publicado hoy por el diario bogotano El Tiempo", "rank": "Neu"}, {"review": "Dutra inform\u00f3 que en este momento hay 33 solicitudes de exportaciones en tr\u00e1mite en las oficinas de el MGAP", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Pagano inform\u00f3 solamente que le dio Voltaren ( un antiinflamatorio ) el d\u00eda anterior \" , inform\u00f3 una fuente", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Seg\u00fan se nos inform\u00f3 en la sede , la jueza los interrog\u00f3 a los cinco en presencia de sus padres , como sucede en estos casos \" , se\u00f1al\u00f3 el portavoz judicial", "rank": "Neu"}, {"review": "Conforma el acuerdo de partidos La Comisi\u00f3n Directiva de la Asociaci\u00f3n de Funcionarios de el Servicio Exterior manifest\u00f3 su satisfacci\u00f3n", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Una cuesti\u00f3n que me parece importante resaltar es que el nivel de educaci\u00f3n siempre influye positivamente en los niveles de satisfacci\u00f3n general y tambi\u00e9n respecto a el trabajo , esa es quiz\u00e1s la conclusi\u00f3n mas clara de las mediciones realizadas hasta ahora : a mayor educaci\u00f3n mayor satisfacci\u00f3n \" , dijo V\u00e1zquez", "rank": "Pos"}, {"review": "\" es una gran satisfacci\u00f3n y le da a uno mucho entusiasmo para seguir adelante \" , dijo el salsero", "rank": "Pos"}, {"review": "Antes de que se le diagnosticara el c\u00e1ncer ( un dato que , seg\u00fan se afirma , tampoco ha afectado su optimismo ) Douglas pudo manifestar una real satisfacci\u00f3n por reencontrar se con uno de los personajes que marcaran su carrera", "rank": "Pos"}, {"review": "El funcionario admiti\u00f3 que esos campos cumplen a satisfacci\u00f3n su objetivo de mejorar la escala de los productores lecheros , donde un grupo de los mismos est\u00e1n funcionando muy bien", "rank": "Pos"}, {"review": "la Mesa Ejecutiva Nacional de el Nuevo Espacio expres\u00f3 su satisfacci\u00f3n", "rank": "Pos"}, {"review": "\" la mejor de las suertes , porque esa parte de informaci\u00f3n de el mercado que va a intentar lograr , los productores la hab\u00edamos descartado como posible . Si la logra , ser\u00e1 un buen aporte para la ganader\u00eda de el futuro \" , dijo satisfecho", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Nos sentimos satisfechos con el esfuerzo realizado en un momento especial y deseosos de asociar la marca Punta de el Este a nuestro emprendimiento \" , se\u00f1al\u00f3 el ejecutivo", "rank": "Pos"}, {"review": "En cuanto a los avances que hay por el saneamiento , dijo estar \" muy satisfecho de ver que se concretan acuerdos , hay horas de reuniones y estudios , pero ac\u00e1 hay una materializaci\u00f3n directa de todo ello \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Obviamente me encuentro satisfecho , contento , de la decisi\u00f3n de la Corte Superior \" , dijo un sonriente Fujimori", "rank": "Pos"}, {"review": "Algunas encuestas se\u00f1alan que el 75 % de los espa\u00f1oles est\u00e1n satisfechos con la marcha de la econom\u00eda", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Creo que todav\u00eda puedo lanzar mejores discos , que puedo escribir mejores canciones . Siempre estoy en busca de el disco perfecto y de las canciones perfectas . Nunca he lanzado una canci\u00f3n que no me haya dejado satisfecho , aunque es posible que haya temas que con el tiempo hayan dejado de gustar me tanto como cuando los publiqu\u00e9 \" , apunt\u00f3", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Y yo siempre pens\u00e9 que el s\u00e9ptimo libro tiene muy pocas cosas que se puedan dejar afuera . As\u00ed que estoy satisfecho con que la partimos en dos partes . No creo que de otra forma le hubi\u00e9semos hecho justicia \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Mi hijo es un maravilloso chef . Pero en casa comemos cosas muy simples la mayor parte de el tiempo : pizza , un mont\u00f3n de pizza , pescado y vegetales . Muchos vegetales \"", "rank": "Pos"}, {"review": "El escritor dijo que las canciones tuvieron \" una recepci\u00f3n maravillosa \" cuando fueron interpretadas por cantantes chilenos durante la fiesta de el cumplea\u00f1os 70 de Sk\u00e1rmeta , el pasado 16 de diciembre , celebrado con una fiesta para 700 invitados en el Teatro de Las Artes", "rank": "Pos"}, {"review": "protagonista de el Maracanazo agreg\u00f3 que a sus 86 a\u00f1os sigue con la pasi\u00f3n de el f\u00fatbol . \" Es as\u00ed : se gana un d\u00eda y se pierde a el otro , pero siempre ha sido maravilloso \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Estamos muy felices de que por fin lleg\u00f3 este d\u00eda . Es maravilloso \" , dijo Wale", "rank": "Pos"}, {"review": "el atacante uruguayo Sebasti\u00e1n Ribas dijo que \" ser\u00eda algo maravilloso poder jugar en el mejor equipo de el mundo \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Hay alguien que te ama en el cielo porque me gui\u00f3 para encontrar te el s\u00e1bado . Yo nunca me pierdo , pero el destino hizo que me perdiese y te pidiese indicaciones . El resto de la historia espero que sea una maravillosa nueva vida para ti \" , relataba", "rank": "Pos"}, {"review": "Joao Pedro quien coment\u00f3 : \" Muy feliz de participar una vez m\u00e1s en esta fiesta maravillosa que es jugar un cl\u00e1sico con la camiseta de Pe\u00f1arol \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Para la jueza es importante recordar que de acuerdo a el art\u00edculo 19 \u00b0 de la Ley 15.921 de Zona Francas , \" los usuarios de las zonas francas est\u00e1n exentos de todo tributo nacional , creado o a crear se , incluso de aquellos en que por ley se requiera exoneraci\u00f3n espec\u00edfica , respecto de las actividades que desarrollen en la misma \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Burns anunci\u00f3 tambi\u00e9n que la secretaria de Estado Condoleezza Rice \" visitar\u00e1 el Congo la semana que viene \" , pa\u00eds en el que Uruguay mantiene un importante contingente de cascos azules en el marco de la misi\u00f3n de paz de la ONU en ese pa\u00eds", "rank": "Pos"}, {"review": "\" A m\u00ed ya no me sorprende m\u00e1s nada . Hay cosas m\u00e1s importantes que necesita este pa\u00eds y su gente . No decretos como este ! ! ! \" , escribi\u00f3 Stella Barreto", "rank": "Neg"}, {"review": "la intendenta respondi\u00f3 que los inspectores de Tr\u00e1nsito est\u00e1n dedicados a cosas importantes como controlar las picadas de motos y el transporte escolar", "rank": "Pos"}, {"review": "Las fuentes se\u00f1alaron que tanto el boleto como la cuota mutual tienen un impacto importante en la inflaci\u00f3n", "rank": "Neg"}, {"review": "los Bosquimanos vuelven a hablar de lo imposible : \" Es necesario saber un poco de todo , de mec\u00e1nica , danza , teatro , m\u00fasica , carpinter\u00eda , costura , todo sirve . Pero igual me parece que es importante una cabeza abierta e imaginativa , porque imaginar lo imposible no es f\u00e1cil y decodificar un espacio donde todo vale no es una tarea simple \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Para m\u00ed es importante como director , pero sobre todo como espectador \" , agreg\u00f3 Stoll", "rank": "Pos"}, {"review": "el Cr\u00e9dit Suisse que anunci\u00f3 que cerrar\u00e1 cuentas con menos de US $ 1 mill\u00f3n de clientes de 50 pa\u00edses , uno de los cuales es Uruguay", "rank": "Neg"}, {"review": "anunci\u00f3 que el senador por Arizona hab\u00eda recaudado en julio 27 millones de d\u00f3lares", "rank": "Neu"}, {"review": "se anuncia que la cosa seguir\u00e1 despu\u00e9s con los extranjeros , las detracciones , todo basado en un gen\u00e9rico comentario muy pobre t\u00e9cnicamente , pero sobre todo triste conceptualmente", "rank": "Neg"}, {"review": "el general retirado Wesley Clark anunci\u00f3 ayer que tratar\u00e1 de lograr la candidatura dem\u00f3crata a la Presidencia de EE.UU. y desbancar a George W. Bush en el 2004", "rank": "Neu"}, {"review": "anunci\u00f3 que no pagar\u00eda 31,6 millones de euros de intereses generados por la emisi\u00f3n de bonos de 760 millones de euros", "rank": "Neg"}, {"review": "Torraca anunci\u00f3 que se producir\u00e1n algunas precipitaciones y probables tormentas en la zona norte de Uruguay", "rank": "Neu"}, {"review": "presidente de el Senado brasile\u00f1o , Jos\u00e9 Sarney , anunci\u00f3 que su pa\u00eds llamar\u00e1 a un plebiscito para que se proh\u00edba la venta de armamento", "rank": "Neu"}, {"review": "Curutchet anunci\u00f3 variantes : \" Hay que tapar le las bandas \"", "rank": "Neu"}, {"review": "anuncia por carteles a los pasajeros que no pueden viajar con equipos sonoros sin los correspondientes auriculares", "rank": "Neg"}, {"review": "Instagram anunci\u00f3 que a trav\u00e9s de su aplicaci\u00f3n se compartieron 1.000 millones de fotos", "rank": "Neu"}, {"review": "anunci\u00f3 que la entidad \" ya est\u00e1 en condiciones de comenzar la evaluaci\u00f3n de las carteras de cara a la tercerizaci\u00f3n de la administraci\u00f3n de los activos \" de los bancos quebrados", "rank": "Pos"}, {"review": "el BM anunci\u00f3 que desembols\u00f3 los primeros 25 millones de d\u00f3lares de un pr\u00e9stamo por 205 millones aprobado hace una semana", "rank": "Pos"}, {"review": "Bloomberg anunci\u00f3 por otra parte que todos los transportes p\u00fablicos quedar\u00e1n cerrados desde el s\u00e1bado al mediod\u00eda", "rank": "Neg"}, {"review": "Maduro anunci\u00f3 que se realizar\u00e1 la cumbre de el Mercosur", "rank": "Neu"}, {"review": "Castro anunci\u00f3 que entregaba provisoriamente el poder a su hermano Ra\u00fal", "rank": "Neu"}, {"review": "El BID anunci\u00f3 el jueves que aprob\u00f3 pr\u00e9stamos para este a\u00f1o por 3.000 millones de d\u00f3lares para M\u00e9xico , a fin de cooperar con el pa\u00eds ante la epidemia de gripe", "rank": "Pos"}, {"review": "El intendente Walter Zimmer anunci\u00f3 que har\u00e1 un recambio total de funcionarios a nivel administrativo en la direcci\u00f3n de Tr\u00e1nsito", "rank": "Neu"}, {"review": "McCain anunci\u00f3 que combatir\u00e1 el \" rencor \u00b4 \u00b4 bipartidista para buscar soluciones a los problemas que pr\u00e1cticamente han paralizado la capital estadounidense . El candidato , de 72 a\u00f1os de edad , dijo que se sent\u00eda \" muy orgulloso \u00b4 \u00b4 de su candidata a la vicepresidencia , Sarah Palin", "rank": "Pos"}, {"review": "El legislador consider\u00f3 que es un proyecto \" beneficioso para la gente \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" En mi caso una cosa llev\u00f3 a la otra . Creo que a el ser salsero y ser reconocido te da oportunidades . Uno se toma el riesgo con ellas y gracias a Dios me ha salido bastante bien . En Puerto Rico he hecho algunas miniseries y novelas peque\u00f1as . Siempre y cuando esto sea beneficioso para mi carrera , lo seguir\u00e9 haciendo . Igual no creo que est\u00e9 en un momento de que vaya a pegar un giro en mi carrera hacia la actuaci\u00f3n \" , cuenta el puertorrique\u00f1o sobre sus primeros", "rank": "Pos"}, {"review": "Seg\u00fan la visi\u00f3n de el titular de el INC , para el ente \" habr\u00eda sido mejor que el precio bajara - porque le permitir\u00eda comprar m\u00e1s superficie - , pero para los productores es beneficioso", "rank": "Pos"}, {"review": "El vicepresidente Jos\u00e9 V. Rangel indic\u00f3 que es \" beneficioso para el sector democr\u00e1tico de la oposici\u00f3n la salida de el escenario electoral porque todo lo que estaba tutelado por S\u00famate es desorientador \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Los Neandertales podr\u00edan pensar de manera diferente que nosotros . Sabemos que ten\u00edan un mayor tama\u00f1o craneal , e incluso podr\u00edan ser m\u00e1s inteligentes que nosotros . Cuando llegue el momento de hacer frente a una epidemia o de abandonar el planeta o lo que sea , es posible que su forma de pensar pueda resultar beneficiosa \" , asegura George Church", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Aqu\u00ed hay estatus sanitario favorable y se proh\u00edbe el uso de prote\u00ednas y hormonas en los animales . Adem\u00e1s es un pa\u00eds libre de aftosa , con seguridad pol\u00edtica y jur\u00eddica . Eleg\u00ed Durazno porque sus campos son los mejores para conseguir ganado \" , se\u00f1ala Johnson", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Siempre estuvo consciente y ten\u00eda un informe favorable ; de hecho el 13 de febrero le desconectaron el marcapaso \" , agrega", "rank": "Pos"}, {"review": "lo que est\u00e1n haciendo es defender a los que torturaron y a los que violaron a los derechos humanos \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" A diferencia de los estudios sobre homicidios para los que se utilizaban informaciones de prensa , en este caso se usaron informaciones proporcionadas por el Observatorio sobre Violencia y Criminalidad de el Ministerio de el Interior \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Gandoglia dijo que una de las medidas que hab\u00eda adoptado la administraci\u00f3n fue prohibir el reingreso de los cajeros fuera de sus horarios de trabajo , la revisaci\u00f3n de bultos y la instalaci\u00f3n de m\u00e1s c\u00e1maras filmadoras en los lugares donde se manejaba la recaudaci\u00f3n de los casinos", "rank": "Neu"}, {"review": "El jefe de Seguridad P\u00fablica de Rio asegura que existe una ofensiva violenta que es una clara se\u00f1al de que las bandas de delincuentes han mantenido como reh\u00e9n de las drogas y la violencia a la metr\u00f3polis de 9 millones de habitantes", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Asamblea Uruguay est\u00e1 completamente a favor de gravar la concentraci\u00f3n de la tierra , no hay dudas sobre eso \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Sobre el uso de el n\u00famero , Topolansky expres\u00f3 que el MPP mantiene el 609 \" que respalda a Tabar\u00e9 \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" No ha habido un solo paciente que se haya muerto de sobredosis de marihuana \" , asegur\u00f3", "rank": "Pos"}, {"review": "Debe destacar se que el sindicato de accionistas no constituye una nueva sociedad comercial porque en \u00e9l no existen aportes ni participaci\u00f3n en p\u00e9rdidas y ganancias , que son elementos esenciales de la sociedad", "rank": "Neu"}, {"review": "el jerarca manifest\u00f3 que esto no impedir\u00e1 que los proyectos y la inversiones planificadas se lleven a cabo como estaba previsto", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Mohamed Mursi , usted es el responsable \" , dijo la instituci\u00f3n", "rank": "Neu"}, {"review": "Estim\u00f3 que una situaci\u00f3n similar podr\u00eda perfectamente dar se con este impuesto que el gobierno quiere crear", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Hacer carrera como magistrado no es obst\u00e1culo para ser portador de ideas fascistas y manifestar las en concreto en cada sentencia o intervenci\u00f3n p\u00fablica \" , afirm\u00f3 Zabalza", "rank": "Neg"}, {"review": "dijeron que a\u00fan se espera que en las pr\u00f3ximas horas lo hagan muchos m\u00e1s", "rank": "Neu"}, {"review": "afirm\u00f3 que Colombia prefiere que todos los pa\u00edses de Am\u00e9rica adopten una pol\u00edtica com\u00fan debido a que la soluci\u00f3n de el problema de las drogas exige esfuerzos conjuntos de todos los pa\u00edses", "rank": "Pos"}, {"review": "El presidente uruguayo dijo que se debe impedir que la gente \" se arme y ande a los tiros \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Para la doctora , \" este proyecto - como estaba previsto antes de el veto - pon\u00eda en evidencia una gran incoherencia , ya que luego de calificar el aborto como un acto m\u00e9dico , regulaba la objeci\u00f3n de conciencia \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Fuentes parlamentarias dijeron que el encuentro fue largo y que el Partido Socialista se impuso durante la reuni\u00f3n", "rank": "Neu"}, {"review": "expliqu\u00e9 que estoy en 2 \u00b0 de Facultad en la carrera de Licenciatura en Enfermer\u00eda y que lo que ellos exig\u00edan era solo 3 \u00b0 de Ciclo B\u00e1sico aprobado", "rank": "Neu"}, {"review": "Explic\u00f3 que \" la pol\u00edtica econ\u00f3mica la ha manejado bien Astori y habr\u00e1 discrepancias sobre la distribuci\u00f3n de la riqueza , pero nos ha puesto en un lugar privilegiado . Mi mayor respeto a esta pol\u00edtica que transform\u00f3 un pa\u00eds de joda en un pa\u00eds en serio \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Con respecto a la llegada de inversiones espa\u00f1olas tras la expropiaci\u00f3n de las acciones de Repsol en YPF , Almagro dijo que Uruguay \" ha tenido en el \u00faltimo tiempo una gran capacidad de captaci\u00f3n de inversiones por condiciones objetivas que ofrece el pa\u00eds \" . \"", "rank": "Pos"}, {"review": "El vicepresidente de la Rep\u00fablica , Danilo Astori , dijo que en los pr\u00f3ximos d\u00edas concluir\u00e1 las consultas acerca de los cambios tributarios con los distintos sectores que integran la coalici\u00f3n de izquierda", "rank": "Neu"}, {"review": "la jueza penal Fanny Canessa explica que ser\u00eda incongruente que se realice prueba pedida por la defensa de el senador", "rank": "Neg"}, {"review": "legislar con nombre y apellido ser\u00eda muy poco republicano", "rank": "Neg"}, {"review": "dijo que desconoc\u00eda los pasos adoptados por el gobierno sobre Pluna", "rank": "Neu"}, {"review": "otros legisladores compartieron el planteo sobre la necesidad de convocar a una reuni\u00f3n con Pintado y Lorenzo", "rank": "Pos"}, {"review": "el presidente de la Asociaci\u00f3n de Fiscales , Carlos Negro , dijo que lo ocurrido con Damasco \" no va a hacer caer o manchar un sistema de justicia que funciona muy bien , en comparaci\u00f3n a otros pa\u00edses de la regi\u00f3n , y en el que los episodios de corrupci\u00f3n son la excepci\u00f3n a la regla \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" El proyecto es el de el FA . Y los momentos van variando . No es lo mismo 2005 que 2013 , 2014 o 2015 \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Por ello es que nunca se puede negar el hecho de revisar las herramientas de manera permanente . Pero como dicen los j\u00f3venes , estos no son temas para talentear , se debe trabajar con n\u00fameros , estudiar las propuestas , proyectar consecuencias \" , asever\u00f3", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Tengo la responsabilidad de ser muy prudente a la hora de marcar una posici\u00f3n , porque el propio partido tiene m\u00e1s de una . \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Yo quiero que este per\u00edodo m\u00edo como presidente de el Directorio cuando termine encuentre un partido m\u00e1s adecuado a los tiempos modernos y mejor posicionado para las pr\u00f3ximas convocatorias electorales \" , dijo", "rank": "Pos"}, {"review": "El ministro asegur\u00f3 que ahora \" viene es un escenario distinto \"", "rank": "Neu"}, {"review": "los escolares podr\u00e1n explicar c\u00f3mo trabajaron con sus XO en una actividad denominada \" Las Ceibalitas y el Patrimonio Duraznense \"", "rank": "Neu"}, {"review": "los n\u00fameros no nos dicen que haya que bajar los valores \"", "rank": "Neu"}, {"review": "un programa de TV revel\u00f3 que tambi\u00e9n se espiaron los correos electr\u00f3nicos y las llamadas de la presidenta y sus colaboradores , adem\u00e1s de la petrolera estatal Petrobras", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Me importa poco lo que le consta o no a el diputado Vega , pero adem\u00e1s demuestra que no sabe . Adem\u00e1s , el propio ministro de Defensa reconoci\u00f3 que la demora es de ellos \" , respondi\u00f3 Garc\u00eda", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Me preocupa m\u00e1s en el largo plazo el ingreso de paquetes desde Estados Unidos \" , dijo en una breve conversaci\u00f3n telef\u00f3nica", "rank": "Neg"}, {"review": "El ministro espa\u00f1ol de Econom\u00eda calific\u00f3 la reuni\u00f3n como positiva", "rank": "Pos"}, {"review": "agreg\u00f3 que \" en 2014 tambi\u00e9n seremos el primer pa\u00eds de el mundo que har\u00e1 el monitoreo satelital de las aplicaciones de agroqu\u00edmicos porque estoy convencido que lo natural no es contradictorio de lo tecnol\u00f3gico , en la medida que las tecnolog\u00edas se compatibilicen con los ciclos naturales \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" La que ocup\u00f3 la planta fue la patronal . Nosotros no ocupamos ; ten\u00edamos compa\u00f1eros en el vestuario porque la empresa cerr\u00f3 la puerta y no dej\u00f3 entrar \" , se\u00f1al\u00f3 Abdala", "rank": "Neu"}, {"review": "Mujica dijo que nunca vetar\u00eda una ley aprobada por el Parlamento", "rank": "Neg"}, {"review": "aceptar\u00e1 recibir la misi\u00f3n , m\u00e1s all\u00e1 de que el presidente Jos\u00e9 Mujica ya est\u00e1 en conocimiento de el tema", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Se deber\u00eda aportar claridad y certezas en el juego de azar , que eriza sensibilidades a nivel p\u00fablico pero padece un gran rezago en materia de indefiniciones legislativas \" , sostiene Casinos", "rank": "Neg"}, {"review": "El ministro Olesker dijo que en conjunto la intervenci\u00f3n a realizar tendr\u00e1 una cobertura total de 1.97 personas", "rank": "Neu"}, {"review": "sus etapas pueden observar se en la selecci\u00f3n que se exhibe en el hall y subsuelo de la Torre Ejecutiva , con entrada por Plaza Independencia o calle Liniers", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Por m\u00e1s duro que sea el enfrentamiento , llegado el momento de la verdad las cosas se arreglan , as\u00ed es la pol\u00edtica \" , afirm\u00f3 Doyenart", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Tabar\u00e9 V\u00e1zquez fue y es el padre de la divisi\u00f3n nacional \" , afirm\u00f3 Larra\u00f1aga", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Cuando haya una propuesta seria se estudiar\u00e1 \" , afirmaron", "rank": "Neu"}, {"review": "Pasquet sostuvo que \" lamentablemente ya no podemos creer en la palabra de el canciller", "rank": "Neg"}, {"review": "el Banco Central Europeo anuncia que ayudar\u00e1 a los atribulados bancos de el continente , y que se reportara un aumento de las ventas minoristas en Estados Unidos en septiembre", "rank": "Pos"}, {"review": "Bidegain dijo que \" lamentablemente hay gente que toma decisiones o intenta influir para que \u00e9stas se tomen , que saben muy poco acerca de el trabajo en el campo \"", "rank": "Neg"}, {"review": "un cartel que dec\u00eda : \" La soluci\u00f3n es socializar , no privatizar \"", "rank": "Neu"}, {"review": "aunque aclar\u00f3 que \" no puede decir se que haya ning\u00fan roce con Israel \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Asegur\u00f3 que si la ley no se hubiera hecho o si la misma es derogada el resultado ser\u00e1 que la competencia en materia de combustibles llegar\u00e1 igual y que Ancap no va a estar preparada para soportar la", "rank": "Neg"}, {"review": "Para Eduardo Rubio \" el TLC es un hecho consumado \"", "rank": "Neu"}, {"review": "\" El Partido Comunista tiene una l\u00ednea pol\u00edtica y econ\u00f3mica ortodoxa desactualizada que no es compartible \" , advirti\u00f3", "rank": "Neg"}, {"review": "Masdeu indic\u00f3 que las elecciones de el 27 de octubre se desarrollar\u00e1n con normalidad", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Lo hacemos intentando evitar que en el cl\u00e1sico ocurra una desgracia \" , indic\u00f3 una fuente oficial", "rank": "Pos"}, {"review": "los investigadores de la Udelar subrayan que este tipo de violencia , \" mal conocida e inaudible para el personal escolar y que cuenta con cierto grado de permisividad e indiferencia \" , es una causa importante de deserci\u00f3n", "rank": "Neg"}, {"review": "advirti\u00f3 a los visitantes que no est\u00e1 permitido realizar manifestaciones de ning\u00fan tipo", "rank": "Neg"}, {"review": "\" De hecho , la Coordinadora de Sindicatos de la Ense\u00f1anza se lo plante\u00f3 en la \u00faltima reuni\u00f3n a el presidente \" , indic\u00f3 el dirigente", "rank": "Neu"}, {"review": "estimaron que el mejor postulante era el senador Sergio Abreu \u0097", "rank": "Pos"}, {"review": "No estaba dispuesto a competir por el sill\u00f3n municipal \u0097 o en su defecto , la posibilidad de habilitar m\u00faltiples candidaturas , idea que el l\u00edder partidario descart\u00f3", "rank": "Neg"}, {"review": "La mayor\u00eda entendi\u00f3 que el kit deb\u00eda ser revisado por segunda vez antes de ser entregado a los alumnos", "rank": "Neu"}, {"review": "\" La tendencia en dichas partes de el mundo es que las carreras universitarias sean un poco m\u00e1s cortas de las que tenemos en Uruguay \" , explic\u00f3 la experta", "rank": "Neu"}, {"review": "La pos crisis tambi\u00e9n aparej\u00f3 un cambio en la distribuci\u00f3n de el desempleo disminuyendo este en mayor medida en Montevideo que en el Interior pese a que la demanda de trabajo ente 2003 y 2006 fue superior fuera de la capital , de acuerdo a el estudio", "rank": "Neu"}, {"review": "estudios sugieren que no es negativo", "rank": "Neu"}, {"review": "V\u00e1zquez manifest\u00f3 que \" mi familia felizmente me apoya siempre \" .", "rank": "Pos"}, {"review": "\" Nos arrepentimos de haber firmado ese contrato , pero ahora hay que seguir adelante . No era especialmente lucrativo . Ir\u00f3nicamente , pensamos que servir\u00eda para que la empresa ganara reputaci\u00f3n \" , explic\u00f3 el directivo", "rank": "Neg"}, {"review": "\" A m\u00ed lo que m\u00e1s me llama la atenci\u00f3n de todo este asunto es el silencio de el doctor V\u00e1zquez . \u00bf C\u00f3mo es posible que un ( ex ) presidente de la Rep\u00fablica como el doctor V\u00e1zquez , ante toda esta instancia que promueve su propia colectividad pol\u00edtica se calle la boca ? \" , agreg\u00f3 Batlle", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Semproni : en el 79 \u00bf qu\u00e9 hac\u00edas mientras torturaban en ( el cuartel ) La Paloma : \u00bf colaborabas ? \"", "rank": "Neg"}, {"review": "El asamble\u00edsta Jos\u00e9 Pouler afirm\u00f3 que V\u00e1zquez \" sabe que la gente ya no cree m\u00e1s en el Frente Amplio \"", "rank": "Neg"}, {"review": "El 16 % de los afiliados militan regularmente en la org\u00e1nica y 26 % de las agrupaciones funciona sin direcci\u00f3n , seg\u00fan las Bases de discusi\u00f3n a el XXX Congreso de el PCU", "rank": "Neu"}, {"review": "considera que es el origen de la alta inflaci\u00f3n que tiene actualmente la econom\u00eda uruguaya", "rank": "Neu"}, {"review": "Asti remarc\u00f3 que no se trata de una Rendici\u00f3n de Cuentas \" con gasto cero \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Para la participaci\u00f3n en los entes , lamentablemente , surgieron desavenencias entre gobierno y oposici\u00f3n que impidieron la participaci\u00f3n de estos", "rank": "Neg"}, {"review": "Se\u00f1al\u00f3 que no se puede culpabilizar a la gesti\u00f3n municipal de la intendenta Ana Olivera de la baja votaci\u00f3n en Montevideo", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Hay un esfuerzo calculado por crear una atm\u00f3sfera de ambig\u00fcedad y negatividad \" , dijeron", "rank": "Neg"}, {"review": "La leyenda dice que en la noche de el s\u00e1bado 30 de noviembre de 1912 el soldado conscripto Fels , a el iniciar su franco de fin de semana , beb\u00eda junto a un pu\u00f1ado de amigos en el bar La Helv\u00e9tica , de Corrientes y San Mart\u00edn", "rank": "Neu"}, {"review": "indic\u00f3 que \" a m\u00ed , por lo menos , no me consta en absoluto que haya planteado frenar la discusi\u00f3n", "rank": "Neu"}, {"review": "Seg\u00fan los datos divulgados por la Direcci\u00f3n de Estad\u00edsticas Agropecuarias de el Ministerio de Ganader\u00eda , en 2011 el promedio de la hect\u00e1rea en Uruguay cotiz\u00f3 a US $ 3.196 marcando un m\u00e1ximo hist\u00f3rico y un alza de el 21 % respecto a el promedio registrado el a\u00f1o anterior , cuando la hect\u00e1rea se pagaba US $ 2.633", "rank": "Neu"}, {"review": "El presidente de Pluna Ente , Carlos Bouzas , dijo que ayer se celebr\u00f3 la primera reuni\u00f3n", "rank": "Neu"}, {"review": "Schaefer se\u00f1al\u00f3 que las trabas se han profundizado ahora por el deterioro de el balance de pagos de Argentina", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Es un insulto grave , demuestra que le tienen poca confianza a una pol\u00edtica econ\u00f3mica y social seria y de izquierda \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Morgan sostiene que \" el p\u00fablico necesita ser convocado y cuando hay algo de inter\u00e9s se vuelca masivamente \"", "rank": "Pos"}, {"review": "\" La instalaci\u00f3n de el tema de la reforma constitucional en la agenda , que le dar\u00eda la posibilidad de seguir compitiendo por el poder en 2015 , le permitir\u00e1 a Cristina Fern\u00e1ndez de Kirchner administrar la carrera entre sus aspirantes a suceder la y mantener a el Peronismo alineado detr\u00e1s suyo . M\u00e1s adelante , si la situaci\u00f3n pol\u00edtica evolucionase favorablemente para el gobierno y si tiene \u00e9xito en las elecciones parlamentarias de el 2013 , no ser\u00eda raro que se plantee en forma concreta una reforma constitucional \" , dice Fara", "rank": "Pos"}, {"review": "Los diputados se pronunciaron en febrero a favor de la legalizaci\u00f3n y el texto", "rank": "Pos"}, {"review": "\" El Pro-Mejora es un formato espec\u00edfico de un proyecto de centro \" , afirm\u00f3 Arregui", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Miren que el jueves est\u00e1n invitados a venir \" , recuerda \u00d3scar", "rank": "Pos"}, {"review": "Otros datos de el Catastro Nacional indican que hay \" 1.405 inmuebles con \" obra nueva \" que ya han sido habilitados , 311 propiedades horizontales con habilitaci\u00f3n sin plano de mensura definitivo registrado y 1.705 unidades de propiedad horizontal con valor \" cero \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Considera que pese a que se suman marcas a las diversas categor\u00edas en las que la marca est\u00e1 presente , el consumidor sabe distinguir los buenos productos", "rank": "Pos"}, {"review": "Yo dir\u00eda que el nivel de conflicto que estamos viendo ahora es m\u00e1s alto que el de la administraci\u00f3n pasada", "rank": "Neu"}, {"review": "el banco entendi\u00f3 que deb\u00eda dar nos una soluci\u00f3n a los deudores en d\u00f3lares ya que \u00e9ste orillaba los $ 30", "rank": "Pos"}, {"review": "destac\u00f3 que el triunfo le da \" fuerza \" a el tricolor para saber que se va por \" el buen camino \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Para el edil colorado , la decisi\u00f3n de el cuerpo legislativo comunal de intimar judicialmente a Hackenbruch a que pague los duod\u00e9cimos \" no es el procedimiento correcto", "rank": "Neg"}, {"review": "el mensaje oficial expresa que se han confeccionado protocolos de actuaci\u00f3n", "rank": "Neu"}, {"review": "Para Choros y valsas se paut\u00f3 una coreograf\u00eda de gran vigor f\u00edsico , presentando un lenguaje de fuerte teatralidad", "rank": "Neu"}, {"review": "Mernies explic\u00f3 que el sindicato le acerc\u00f3 a los senadores el contenido de la plataforma reivindicativa y en qu\u00e9 cosas a\u00fan no se ha llegado a un acuerdo", "rank": "Neu"}, {"review": "Otros dirigentes afirman que el Directorio ha perdido gravitaci\u00f3n", "rank": "Neg"}, {"review": "el mandatario coment\u00f3 que esta semana habr\u00e1 una reuni\u00f3n con una empresa china interesada en la construcci\u00f3n de el ferrocarril", "rank": "Pos"}, {"review": "el Estado debe responder judicialmente por haber sido c\u00f3mplice de la aerol\u00ednea", "rank": "Neg"}, {"review": "Larra\u00f1aga ha dicho que mantendr\u00e1 las politicas sociales de el gobierno , entre ellas el Plan de Equidad", "rank": "Pos"}, {"review": "La intendenta Ana Olivera dijo hoy que la comuna est\u00e1 en condiciones de sostener un d\u00eda sin limpieza en la ciudad", "rank": "Pos"}, {"review": "La entrega de equipos fue realizada en abril pasado y no fue impugnada en tiempo y forma , dijo Moller", "rank": "Neu"}, {"review": "\" La ignorancia de la sociedad uruguaya sobre la diversidad religiosa que le es propia acarrea m\u00faltiples consecuencias . El desconocimiento genera rechazo , incomprensi\u00f3n e intolerancia porque no puedo respetar aquello que no conozco \" , dice la antrop\u00f3loga", "rank": "Neg"}, {"review": "80 grupos regionales para hacer campa\u00f1a contra la ley y los partidos que la apoyan", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Antes que nada , son doctores . No son pol\u00edticos \" , dijo Shane", "rank": "Neu"}, {"review": "no descarta solicitar la libertad de acci\u00f3n a la bancada de el Frente Amplio , para no tener que votar el proyecto de Rendici\u00f3n en la C\u00e1mara de Diputados", "rank": "Neu"}, {"review": "Guastavino indic\u00f3 que esperar\u00e1n los resultados que surjan de la auditor\u00eda que realiza el Ombudsman sobre el proceso interno de la solicitud de los cr\u00e9ditos de parte de Botnia y ENCE , los cuales estar\u00e1n prontos en 10 d\u00edas", "rank": "Neu"}, {"review": "Catterall cree que esto se logra por el reconocimiento que se hace a los colaboradores", "rank": "Pos"}, {"review": "expresaron la firme decisi\u00f3n de mantener el rumbo de la pol\u00edtica econ\u00f3mica actual y bajar el IVA b\u00e1sico de 22 % a 20 %", "rank": "Neu"}, {"review": "De acuerdo con las primeras evaluaciones de los colorados , en Artigas votaron 1.488 personas ; en Florida lo hicieron 1.284 , en tanto que en el departamento de Cerro Largo votaron 760", "rank": "Neu"}, {"review": "dijo que \" se aprobar\u00e1 el Presupuesto , que tuvo mejoras en el Senado \"", "rank": "Pos"}, {"review": "el 69 % de los votantes de el Frente Amplio est\u00e1 a favor de bajar la edad de imputabilidad ; en tanto que entre los votantes de el Partido Nacional el 82 % apoya esta medida y entre los de el Partido Colorado el 83 %", "rank": "Pos"}, {"review": "Dicen que los problemas est\u00e1n adentro de el gobierno y en Frente Amplio", "rank": "Neg"}, {"review": "asegur\u00f3 que tiene inter\u00e9s por ver el video porque es \" sensacional \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Las fuentes policiales indicaron que hay por lo menos tres grupos de ca\u00f1eros movilizados por tierras aunque con t\u00e1cticas diferentes", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Habr\u00e1 dificultades en la pr\u00e1ctica porque , por ejemplo , habr\u00e1 que definir c\u00f3mo se decide a favor de quien prescribe el plazo en una familia porque todos los que vivan en ese lugar tienen el mismo derecho \" , dijo", "rank": "Neg"}, {"review": "La auditor\u00eda consider\u00f3 que se constataron las siguientes \" irregularidades \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Empezamos a trabajar y descubr\u00ed una Manu que no era para nada pasiva : tuvo tambi\u00e9n la idea de invitar a Patricia Wolf para la fotograf\u00eda . Nos pareci\u00f3 incre\u00edble que la modelo sea quien sacaba las fotos a una mujer que no es estandar de belleza \" , dijo Turielle", "rank": "Pos"}, {"review": "Una de las novedades acordadas en la fuerza de gobierno , dijeron fuentes fue la modificaci\u00f3n del presupuesto", "rank": "Neu"}, {"review": "fuente de la Intendencia de Canelones explic\u00f3 que , desde fines de el 2001 hasta la fecha , han disminuido a la mitad el n\u00famero de arrendamientos de obras", "rank": "Neu"}, {"review": "asegur\u00f3 que la pol\u00edtica exterior con Cuba seguir\u00e1 siendo como antes", "rank": "Neu"}, {"review": "el nacionalista Jorge Larra\u00f1aga afirm\u00f3 que el pa\u00eds tiene \" una visi\u00f3n global , una estrategia de incorporaci\u00f3n integral , que contempla lo productivo y lo comercial \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Larra\u00f1aga advirti\u00f3 que se hab\u00eda comenzado a desarrollar una estrategia para \" anular \" la aplicaci\u00f3n de el ProMejora", "rank": "Neg"}, {"review": "leyes que dicen con claridad c\u00f3mo hay que actuar y qu\u00e9 hay que hacer en circunstancias similares", "rank": "Neu"}, {"review": "dijo en mayo de 2011 que \" no se deber\u00edan provocar situaciones en las que personas se vean privadas de libertad por realizar un acto que es personal y que est\u00e1 habilitado por la Constituci\u00f3n , como es la b\u00fasqueda de la alteraci\u00f3n de la conciencia \"", "rank": "Neg"}, {"review": "El presidente de el FA , Jorge Brovetto , afirm\u00f3 en conferencia de prensa que por unanimidad , el secretariado ejecutivo destaca el valor de que V\u00e1zquez haya reconocido sus declaraciones como inoportunas y que \" no acepta de ninguna manera que el compa\u00f1ero Tabar\u00e9 V\u00e1zquez deje la vida pol\u00edtica \"", "rank": "Pos"}, {"review": "Fau explic\u00f3 en esa ocasi\u00f3n que esas modificaciones que se introducir\u00e1n a las condiciones de el pliego incluyen una rebaja de las garant\u00edas", "rank": "Neu"}, {"review": "anunci\u00f3 que en estos cinco a\u00f1os se har\u00edan 135 escuelas de tiempo completo , lo que se llevar\u00eda un presupuesto de 135 millones de d\u00f3lares", "rank": "Neu"}, {"review": "V\u00e1zquez asegur\u00f3 que no habl\u00f3 con el presidente Mujica sobre el tema", "rank": "Neu"}, {"review": "Recordemos que se encuentran de la misma forma que Estados Unidos", "rank": "Neu"}, {"review": "Otros dirigentes de el PS sostienen que los misiles contra Fern\u00e1ndez en realidad apuntan hacia Tabar\u00e9 V\u00e1zquez en el marco de un enfrentamiento con el Presidente Jos\u00e9 Mujica , cuyo punto alto se dio por discrepancias en el manejo de el arbitraje iniciado por Philip Morris por la pol\u00edtica antitabaco", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Cuando saltamos a un predio de estos es para decir le a el gobierno : solucionen esta problem\u00e1tica que tienen los trabajadores de el campo . Queremos que el Estado o quien corresponda den una soluci\u00f3n a este tema \" , se\u00f1al\u00f3 Rodas", "rank": "Neg"}, {"review": "Luego agreg\u00f3 que el gremio tiene dos mil afiliados", "rank": "Neu"}, {"review": "senador de el Partido Colorado , Pedro Bordaberry , critic\u00f3 las pol\u00edticas utilizadas por el Frente Amplio", "rank": "Neg"}, {"review": "Nosotros creemos que tiene que haber cambios en la pol\u00edtica econ\u00f3mica", "rank": "Neg"}, {"review": "Cardoso dijo que el gobierno de Jos\u00e9 Mujica toma parte de la herencia \" bendita \" de los a\u00f1os 90 , a el fortalecer los centros CAIF y escuelas de tiempo completo , instrumentos creados en esa \u00e9poca", "rank": "Pos"}, {"review": "\" \u00bf Otra vez Tabar\u00e9 V\u00e1zquez ? Ya nos gobern\u00f3 , se present\u00f3 cuatro veces y tiene 75 a\u00f1os . Yo quiero otra cosa \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Yo aprend\u00ed el valor de la \u00e9tica con Erro . Definida la \u00e9tica , como poner todo lo de uno , comprometer primero lo de uno , y tener una conducta en funci\u00f3n de eso . Esa es la lecci\u00f3n que me dej\u00f3 marcada para siempre Erro \" , destac\u00f3 Mujica", "rank": "Pos"}, {"review": "Eibe explic\u00f3 que hay que otorgar le mayores garant\u00edas a los contribuyentes a trav\u00e9s de la creaci\u00f3n de juzgados especializados en materia tributaria", "rank": "Neu"}, {"review": "Fern\u00e1ndez explic\u00f3 que el monto de la indemnizaci\u00f3n no est\u00e1 contemplado en el proyecto de ley de expropiaci\u00f3n , que se tratar\u00e1 ma\u00f1ana en el Senado", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Mire usted en esta mancha de tinta y diga me que ve \"", "rank": "Neu"}, {"review": "\" Actualmente , se entiende que , cuando un Estado ratifica un instrumento internacional , lo hace en la m\u00e1s amplia acepci\u00f3n de su soberan\u00eda . Esto es : nadie obliga a un Estado a ratificar instrumentos internacionales ; si lo hace , es porque soberanamente decide que determinados asuntos est\u00e1n sometidos a la jurisdicci\u00f3n internacional , como es el caso de la protecci\u00f3n de los derechos humanos \" , expres\u00f3 Faroppa", "rank": "Pos"}, {"review": "observan que muchas de estas muertes \" se deben a disputas de tipo personal , m\u00e1s por c\u00f3digos de barras bravas , que por luchas por espacios de poder \"", "rank": "Neu"}, {"review": "\" \u00bf Por qu\u00e9 no hablan ustedes para romper el hielo ? \" , plante\u00f3 Jos\u00e9", "rank": "Neu"}, {"review": "Zerpa asegura que la llegada a Durazno de hipermercados , constatada en los \u00faltimos a\u00f1os , no le genera incomodidad", "rank": "Neu"}, {"review": "De acuerdo a Saravia , el aumento de los robos y copamientos en el interior se debe a la escasa presencia policial en todos los departamentos", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Existe un deterioro muy grande ante la inconsciencia de los gobernantes \" , observ\u00f3 Rama", "rank": "Neg"}, {"review": "la presidenta de el Frente Amplio se refiri\u00f3 a la unidad interna", "rank": "Neu"}, {"review": "El periodista Laureano Buttenbender agreg\u00f3 que a esa cifra se sumar\u00e1n 70 millones de d\u00f3lares", "rank": "Neu"}, {"review": "El programa de el Frente planteaba : \" disponer la inmediata asunci\u00f3n de responsabilidades por la Direcci\u00f3n de C\u00e1rceles de la custodia perimetral y de la guardia interna de los establecimientos carcelarios \"", "rank": "Neu"}, {"review": "dijo que \" tiene que haber un plan de lucha contra el gobierno que se somete a el FMI \"", "rank": "Neg"}, {"review": "varias veces se\u00f1alaron que el carril Solo Bus , que se coloc\u00f3 junto a el cord\u00f3n de la vereda , era una medida en extremo radical - adem\u00e1s de perjudicial - , tomando en cuenta que se tratar\u00eda de una senda \" provisoria \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Para la subsecretar\u00eda se maneja el nombre de la diputada Silvana Charlone o el economista de el Nuevo Espacio Fernando Lorenzo", "rank": "Neu"}, {"review": "Pintado , de acuerdo con el diagn\u00f3stico primario conocido anoche , experiment\u00f3 traumatismo cerrado de t\u00f3rax - una lesi\u00f3n t\u00edpica de la presi\u00f3n ejercida por el cintur\u00f3n de seguridad - ", "rank": "Neg"}, {"review": "El funcionario record\u00f3 que en aquel entonces consult\u00f3 a el juez letrado departamental , quien en vista de lo establecido en el art\u00edculo recomend\u00f3 \" dejar pasar \" el caso", "rank": "Neu"}, {"review": "Seg\u00fan Correa , la Constituci\u00f3n ser\u00e1 avalada en las urnas con una amplia mayor\u00eda", "rank": "Pos"}, {"review": "La reforma de la constituci\u00f3n que requiere la mitad m\u00e1s uno de el total de los votos ( incluidos blancos y nulos ) para ser aprobada -", "rank": "Neu"}, {"review": "Los especialistas sostienen que las telas de Paracas figuran entre los tejidos m\u00e1s perfectos de el mundo", "rank": "Pos"}, {"review": "V\u00e1zquez aspira a que la fuerza pol\u00edtica sea un verdadero sustento de el accionar de el gobierno y est\u00e1 convencido que hay que trabajar aspectos de el funcionamiento actual de la coalici\u00f3n para lograr lo, informaron sus allegados", "rank": "Pos"}, {"review": "El especialista dijo que le sorprendieron las declaraciones de el titular de la DGI", "rank": "Neu"}, {"review": "Castillo asegur\u00f3 que \" si los empresarios cumplen con las normas y con las leyes no van a tener ning\u00fan problema \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Consideramos que las decisiones se tienen que tomar en forma colectiva entre los trabajadores , la sociedad civil y el poder pol\u00edtico \" , manifest\u00f3 Juan Russi", "rank": "Neu"}, {"review": "indic\u00f3 que a su juicio \" no se justifica el uso de una agencia de publicidad para la campa\u00f1a de las internas \"", "rank": "Neg"}, {"review": "asegur\u00f3 que la relaci\u00f3n entre China y Uruguay est\u00e1 en la mejor etapa de su historia", "rank": "Pos"}, {"review": "Agreg\u00f3 que no se ha cambiado la direcci\u00f3n de esa pol\u00edtica , que est\u00e1 delineada hasta el 2006 , y que esa direcci\u00f3n que ha tomado la comunidad es conocida por sus socios comerciales", "rank": "Neu"}, {"review": "Tambi\u00e9n se incluir\u00e1 una cifra superior a los $ 100 millones para permitir el funcionamiento adecuado de Sanidad Militar y el Banco de Tumores , dijeron diputados de el Frente Amplio", "rank": "Pos"}, {"review": "De los resultados electorales comentados anteriormente en relaci\u00f3n a la actividad econ\u00f3mica y la relaci\u00f3n entre crecimiento y calidad institucional surgen un par de puntos a considerar sobre la econom\u00eda argentina, tanto en el corto como en el largo plazo.", "rank": "Neu"}, {"review": "la CUTI afirm\u00f3 que el proyecto que lleg\u00f3 a el Senado es \" extremadamente perjudicial para la industria y el pa\u00eds \" por dar preferencia a un licenciamiento \"", "rank": "Neg"}, {"review": "dijo que la resoluci\u00f3n judicial \" me dio bronca y miedo . Yo vivo en el mismo barrio que los rapi\u00f1eros y ahora tengo miedo que vuelvan a el local a lastimar me a m\u00ed o a uno de mis hijos \"", "rank": "Neg"}, {"review": "Respecto a este \u00faltimo , dijo que \" la violencia est\u00e1 atravesando el conjunto de la sociedad \" , que la misma \" excede el delito con el que se comenten \"", "rank": "Neg"}, {"review": "seg\u00fan los sondeos de boca de urna difundidos a el cierre de los colegios electorales", "rank": "Neu"}, {"review": "el gremialista sostuvo que \" es similar y tiene a los productores exaltados \"", "rank": "Neu"}, {"review": "el senador blanco Francisco Gallinal respondi\u00f3 que el efecto suspensivo \" es de principio en el derecho uruguayo \"", "rank": "Neu"}, {"review": "Pereira indic\u00f3 que se plantear\u00e1n topes para el pago de contribuci\u00f3n", "rank": "Neu"}, {"review": "Para este remate , la lista de lotes alcanza las 250 piezas", "rank": "Neu"}, {"review": "La oposici\u00f3n dice que los cambios est\u00e1n hechos \" a la medida \" de Aratir\u00ed", "rank": "Pos"}, {"review": "la Comisi\u00f3n de Defensa sostuvo que \" los gobiernos no han cumplido con la ley \"", "rank": "Neg"}, {"review": "\" Todos tenemos un muerto en el ropero , como dec\u00eda Charly Garc\u00eda \" , ironiz\u00f3", "rank": "Neg"}, {"review": "\" En esta mezquita no hab\u00eda hombres armados \" , dijo Abu Mohammed", "rank": "Neu"}]